<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>轻小说 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/categories/%E8%BD%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
        <description>Recent content in 轻小说 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Feb 2023 23:30:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/categories/%E8%BD%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>普通催考公会催两次并且还会带着催考研和催考编的妈妈你喜欢吗</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%80%9A%E5%B8%B8%E6%94%BB%E6%92%83%E3%81%8C%E5%85%A8%E4%BD%93%E6%94%BB%E6%92%83%E3%81%A7%E4%BA%8C%E5%9B%9E%E6%94%BB%E6%92%83%E3%81%AE%E3%81%8A%E6%AF%8D%E3%81%95%E3%82%93%E3%81%AF%E5%A5%BD%E3%81%8D%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%8B/</link>
        <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 23:30:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%80%9A%E5%B8%B8%E6%94%BB%E6%92%83%E3%81%8C%E5%85%A8%E4%BD%93%E6%94%BB%E6%92%83%E3%81%A7%E4%BA%8C%E5%9B%9E%E6%94%BB%E6%92%83%E3%81%AE%E3%81%8A%E6%AF%8D%E3%81%95%E3%82%93%E3%81%AF%E5%A5%BD%E3%81%8D%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%8B/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202302012336664.jpg" alt="Featured image of post 普通催考公会催两次并且还会带着催考研和催考编的妈妈你喜欢吗" /&gt;&lt;p&gt;轻小说《普通攻击是全体二连击，这样的妈妈你喜欢吗？》无疑又是作为越南人大赢特赢，网文必秒轻小说的一个例证。首先是这本小说拥有一个典型“轻小说式”的又臭又长的标题，先赢第一段（尽管现在越南网文的标题也都是什么《大明：装瞎皇子，被周姐直播曝光》这种算不上既短又香的标题，但是不利于网文赢麻的话不要多说）；其次是这小说有饭田ぽち画插画，这位也是重量级，是《恶魔姐姐》的画师，众所周知轻小说内容是厕纸全靠插画带飞，因此反过来凡是插图好看的轻小说一定都是厕纸，网文再赢第二段；最后一点，也是最重要的一点，则是这个小说居然对着妈妈发情，把妈妈作为色色的对象，真的是太不讲三纲五常伦理道德了，世风日下道德沦丧，也就是不懂得什么叫百善孝为先万恶淫为首的日本人整天有小礼而无大义才能整出来这种烂货，而网文都大格局三观正，再赢第三段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里前两段都是网文人典中典，没啥好多说的，但是有意思的恰恰是第三点，因为第三点不是完全没有道理的。这里恰恰存在一个小说和动画的视差，动画里的大量直球漏这漏那的福利镜头，或者是原作就写了的，或者是符合原作中人物性格的增笔。但是问题正好在于，这些桥段在动画中完完全全是为了卖肉卖福利的，最终也显示出这个动画的主题：母亲作为色情的对象。所以如果现在去A站看这个动画能看到一些难绷的弹幕，比如洗地说这个母亲和儿子不是亲生的：这其实就是承认了这个动画的主体就是妈妈作为色色的对象，但是又不愿意承担这种危险的刺激背后带来的伦理风险，换句话说就是虽然色了妈妈，但是我看这种色法不违反三纲五常。而如果看了原作小说再看这个弹幕就会特别难绷，因为原作里恰恰是不断强调他们俩是真实的亲子，甚至还有用男主从出生开始的母子共同记忆来化作武器战斗的场景。换句话说那句弹幕的洗法其实根本不成立。而小说在保持这些卖肉的地方不变的同时，其实只不过是从另一个方向重新讲了这个故事：母亲是色色的，但是这里还要再加一句，作为儿子看到母亲卖肉只会感觉到惊恐和难堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗洛伊德有一本比较著名，或者说臭名昭著的书，叫做《图腾与禁忌》，他在这本书里阐述了一个神话：在非常非常远古的时候，部落里有一个究极大爹，他巨牛逼，牛逼到能草了部落里所有的女人，后来他的儿子们聚集起来反抗他，好不容易杀了爹了，他们却发现只要看到部落里的女人——他们的小妈或者是姐妹，他们就想到死去的大爹，然后硬都硬不起来，原始部落的乱伦禁忌就是打这里来的。常见的反驳是说这种神话描述的场景根本不存在，远古根本没有这种时代，没有考古资料支持，这种理解就是没慧根的，get不到重点。这个神话的关键之处在于他描述了一种转变：观念的父亲取代了肉身的父亲，而乱伦禁忌无非是这种符号父亲作用的结果。因此，不同于大家同样爱对着发情的虹夏妈妈，大好真真子作为色色的对象是不可能的，因为大好真人那在小说动画里都没露脸过的爹发挥了作用，甚至他越是不出场，越是这个符号之爹对了。因此，这个小说的逻辑不同于同人小册子里画的那样，男主和妈妈从游戏里出来之后大do特do，爹偷偷看见之后黯然神伤地离开这个家；或者是从游戏里出来之后爹妈敦伦，对着母亲抱有色心的男主在隔壁房间里一边听声音一边手冲，这种本子剧情都是不符合原作精神的。恰恰在于，处于对于那个不在场的爹的认可，男主根本不可能对着母亲抱着色色的心理，哪怕母亲在卖肉都不可能色得起来，甚至小说在这里做得更绝——在母亲共同参与的探险小队里，就连同队的三个女孩子们看起来都更像是家人而非女友候补，因而也变得不可能色色了。这里我们又看到了图腾与禁忌的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202302012336575.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提作者甚至会有意地利用这一点来制造搞笑效果，第四卷主角小队去赌场都市大闹一场，最后真真子有一次向神明许愿来解决赌场都市的问题。那怎么解决呢，赌博又不好，但是关完了又没了支柱产业，于是真真子想了特别绝的一招，让都市里的母亲出来当兔女郎。这样子所有的赌场浪荡子在赌场想梭哈一把大的以便让自己倾家荡产的时候，抬头就能看见自己亲妈的脸了（笑）。这种恐怖的笑点只有在get到这小说要写的是“母亲作为色色对象之不可能”的情况下才能get到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，这小说还拿过fantasia文库的大赏，拿了大赏之后保送的动画化，只能说你可以看不起轻历的含金量，但是不能看不起大赏的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我现在聊这个话题也有点赶不上趟，这小说我是最近才看的，也没啥讨论度，毕竟茅野爱衣都凉了（乐&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>为何穿越作品里，日本人穿越到异世界会说自己来自日本，中国的穿越者说自己来自地球？</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%BA%E4%BD%95%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%87%8C%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BA%BA%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E5%88%B0%E5%BC%82%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%BC%9A%E8%AF%B4%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9D%A5%E8%87%AA%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E8%80%85%E8%AF%B4%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9D%A5%E8%87%AA%E5%9C%B0%E7%90%83/</link>
        <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 09:29:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%BA%E4%BD%95%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%87%8C%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BA%BA%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E5%88%B0%E5%BC%82%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%BC%9A%E8%AF%B4%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9D%A5%E8%87%AA%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E8%80%85%E8%AF%B4%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9D%A5%E8%87%AA%E5%9C%B0%E7%90%83/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我起码看过 114514 本穿越之后还是越南牛逼，独孤九剑一刀秒杀西方魔法师，播越南文化=点燃人类文明灯火，没有越南料理大家都吃糠喝稀没有越南礼仪大家都披发左衽总之天不生我越南穿越者万古如长夜的穿越小说了，看过最离谱的是主角穿越到斗破苍穹里，上来找萧炎说我也来自越南贫道太上老君，萧炎纳头便拜说老子除了跪天跪地跪父母就是跪您老人家，然后带着小弟秒天秒地速通副本的。总不能说只有绍宋诡秘那种是网文，这种就不是吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212212216099.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题到了这一步之后就变了，不再是为什么越南网文都不说 XXX，而是越南网文明明会说 XXX，但是为什么总有人觉得没说。就好像如果把十年前的动画片拉个单子和今天的比一比不一定质量跌多少，但是问题是为什么总有一种今不如昔的观念一样。问题从“为什么是这样”变成了“为什么会给人这样的感觉”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然知乎肯定是因为爱聊网文的人没看过多少网文，最多把那些口碑不错又有点名气的网文看一看，像什么重生提瓦特之我在璃月搞基建之类的一看标题就是急霸矛的书肯定是不看的，自然对于网文缺乏一个整体的逼数，最后自然是别人说什么就是什么。但是在优书之类的明显看过网文的社区也有这种情况，当他们在分析一些具体的书的时候能像我这样实事求是，但是一旦对于网文整体进行一个通观的时候，立马就开始复读一些什么“有大义”啊“领先二十年”之类的抽象玩意了，这个就足以说明问题了。真正的问题在于网文的理念不来自网文内部，而是来自网文之外，来自大爹的铁拳，来自明日方舟，来自观察者网之类的。而观察者网是一款你说得对的幻想世界引导不等式之力探求总是在赢的真相（略写），总而言之人家那是真的异世界，既然如此，那也难怪对于网文的理解会如此失真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我上一段提到垃圾的小说，你可以说我有在摆谱，你只看好的不看烂的没我懂网文不配和我讲话，不一定没有这种意思。但是烂的网文在搞这种批评的时候也确实有特殊的意义：在写得好的网文那里被遮蔽的东西，在写的烂的网文这里明明白白被显露出来了。因而烂的网文并不是特殊的，倒不如说是普遍的：它明明白白显示了出现在所有网文中都会拿来爽的方式（尬缝、烂梗、赢麻），并且以你看了都想吐的方式明明白白呈现给了你。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;顺便说一下日本这边，日本的 web 文（顺便一提狭义轻小说肯定不指 web 文，考虑到轻小说这个概念就是角川卖书的时候炒作出来的，说狭义轻小说单指出版物中的某一类都更靠谱）之所以爱写日本人而非地球人，固然有日本=世界的视域问题（也即格局太小），还一个原因是日本人写 web 爽文爱写异世界旅游片，那旅游片安排一个他乡遇故知的爽点不过分吧，这里的他乡指的固然是异世界没错，但是故知可没法是一个笼统的地球人，倘若遇到一个越南穿越者，日本穿越者和他说一句我穿越前上学被霸凌干自闭了回家打手冲冲死的，越南穿越者说你这条件多好啊我是电子厂流水线打工一天之后想回城中村睡一天结果封了走投无路死的，那这两个人完全没法互相理解啊，只不过是在一个异世界偶遇了来自另一个异世界的人——在这个分析里可以看出，他乡遇故知这个情节只能安排为遇到另一个日本人，甚至这个日本人还不能是泛泛而谈的日本人，不能是在日本的活法完全不同的归化外国人（莲宝痛失转生异世界机会），不能是侃侃而谈千叶有何种特产的外省人（大老师反正已经人生巅峰了倒也不需要转生异世界），而只能是东京圈关东腔中产阶级纯血大和人这种纯粹日本人，最多在这个基础上改动个几点作为萌点（爆肝工程师里面宁可写平行世界日本人都不写外国人），这也就不奇怪为什么日本穿越者在异世界总是自称日本人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提我上面这段是刚刚五分钟利用上班摸鱼的时间现场编的，不一定没有这样的道理，但是肯定没法解释全部。实际上日本 web 文创作非常自由，没准就是作者格局小日本=世界所以张嘴闭嘴日本人，或者没准就是作者是个臭鼬所以要写日本在异世界拳打欧美脚踢越南赢了又赢，没准主角是个小县中看见老乡就砍，这些都有可能，甚至穿越者在异世界就是用地球的世界公民（康德狂喜）来自居的情况都可能是有的，任何一种单一的解释都不是全部。唯一能够确认的就是日本因为文化政策相对宽松，XP 和爽点都比较自由，怎么写都是有的，没有那种只能通过赢麻来爽、赢不麻就爽不起来的情况。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>锐评《魔装学园H×H》：按摩技师战烂宇宙</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%AD%94%E8%A3%85%E5%AD%A6%E5%9C%92/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 20:51:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%AD%94%E8%A3%85%E5%AD%A6%E5%9C%92/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202112262013186.jpg" alt="Featured image of post 锐评《魔装学园H×H》：按摩技师战烂宇宙" /&gt;&lt;p&gt;我在考研复习这段时间抽空摸鱼看了巨量多的轻小说。本来之前摸鱼的功夫都是看网文的。但是最近实在是没什么网文可看，一来是连着看了好几年，口味都养刁了，二来也是近来的网文质量纯纯的摆烂，实在是没什么可看的。真想看得拿出钢铁般的意志才可以，那也不知道是人休闲书还是书休闲人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202112262017679.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然没有网文可看，那我就随便翻翻轻小说 。轻小说看了一些，别的也许还会有别的可以写文章说一说，但也许不会写，就比如月夜泪那种你真叫我写我也不知道该写什么，可能也就来两句这个人写的和国产网文真像啊也就带过去了。但是《魔装学园H×H》这本就有必要讲一讲，虽然也是那种没什么解读空间的小说，但是就因为这书确实很黄很色情，所以反而值得讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔装学园这小说其实随便看看就能看到巨大多山寨，标题就已经在抄DXD，暴露女人穿外骨骼打架男主是唯一一个能穿外骨骼的男人这个模板抄IS，甚至搞黄色看起来都像是在跟风新妹。不过说实话，男频小说抄袭那算个什么事嘛，大家都是看起点看过来的人，有些事情还是难得糊涂比较好。更何况这个小说的灵魂在于hisasi的色情插画，那确实牛逼，别的小说没得比。这个作者写的再后来一本小说插画是kakao，真的是绕不开小黄本这梗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202112262042271.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202112262042174.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202112262042369.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202112262042829.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202112262042584.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202112262043175.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202112262043729.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202112262100276.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发这几个图没什么意思，只是想带领大家领略一下这种日本下三路三俗小说被已经管管之后脖子以下不可描述的高雅国产网文领先了二十年的光景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坦白地说，魔装学园的剧情还挺烂的。我一开始构思这篇博文的时候还想着我要把整本小说的剧情拆解成对抗相撞的异世界巴特兰提斯和对抗机械神两个部分，而这两个部分又可以分为诸多小部分，再一一指出这几个小部分之间的问题出现在哪里。比如说对抗异世界篇前期的问题在于突然引入了太多的人物，一股脑的把美国作战部队masters和地方人物塞进来，说实话我直到小说后期主角把这几个娘们日了都还分不清楚谁是谁。再比如说对抗异世界篇中后期的时候有一个重要情节就是一直作为主角队友（其实这个一直做队友也是有点水分的，因为其实小说把他们建立羁绊的过程太匆忙地带过去了）和本书女主角的爱音反水的情节，但是这个情节纯粹是通过巧合、误解、下线的智商来驱动的。再比如说这两个大章节之间的过渡基本等于没有，好不容易解决异世界冲突结果突然天上掉下来三个机械神世界爆炸了，boom shakalaka……此外这小说写得垃圾的地方不胜枚举，要多少我可以举出来多少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此这小说不应该被这么阅读，恰恰相反，这小说应该被反过来阅读——这小说都这么烂了，我为什么还要去读它？我觉得答案已经写在我上面贴的那几张插画里了：就是因为这个小说够黄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是因为这个小说够黄，所以可以容忍这么多写的烂的地方。美国作战部队masters和敌方登场人员太多眼花缭乱人物认不来？没事，都日了。女主呆呆傻傻直接反水不知道怎么办？没事，为了获得夺回挚爱的力量，男主反手把敌方妹子日了打入内部，把爱音夺回来还吃上了姐妹丼。机械神突然登场毁灭世界战斗力攀太高了打不过？没事，后宫凑在一起全日一边获得巨大多力量帮助男主日到机械神。这个小说写得拉跨的地方反而通过写黄色给圆了回来。反过来说，正因为能写黄，所以许多骚操作的东西都能写出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更进一步地说，这个小说可以随便写骚操作伸展开，因为哪怕写拉跨了，也能有黄色给兜着底。而这种勇敢创新的精神其实是在十年前的网文那里还能见得到的，只是在近来的网文里面已经消失了，原因也很简单，不过是因为三俗内容被铁拳管管了。于是晚近的网文只不过是这一本抄上一本上一本再抄上上本，抄来抄去折腾自己那破114514手的斗破苍穹，哪怕有点创新也不过是换了个coc的皮的套皮玄幻小说假装自己是什么后现代高雅艺术了，结果点进去一看这感觉还不如《狂神》《生肖守护神》那个时代的作品能整活。考虑到我捧一踩一的时候想的是这个年代的网络小说来和能直球写官能的轻小说比况，那大约网文确实比轻小说领先了十年吧。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>さよならピアノソナタ</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%81%95%E3%82%88%E3%81%AA%E3%82%89%E3%83%94%E3%82%A2%E3%83%8E%E3%82%BD%E3%83%8A%E3%82%BF/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 17:09:14 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%81%95%E3%82%88%E3%81%AA%E3%82%89%E3%83%94%E3%82%A2%E3%83%8E%E3%82%BD%E3%83%8A%E3%82%BF/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190608171129.jpg" alt="Featured image of post さよならピアノソナタ" /&gt;&lt;p&gt;さよなら的意思是离别，包含有再也不见、永远的诀别的意思。ピアノ指的就是钢琴，乐器之王嘛，我想应该有很多人小时候被家长逼着学过吧（笑）。ソナタ指的是奏鸣曲，指的是那种只有一种乐器来当主角的曲子。我觉得我看了这个标题就明白了这个故事讲的是什么，是一个讲述音乐与别离的故事。换言之，就是《四月是你的谎言》或者是《水仙》这种嘛，我懂的。愛と別れ、分かります。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;然而事实证明我不仅错了，还错的十分离谱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者杉井光在自己的后记里写道：世界上的小说，大抵可以分为以下两种：一种是先写出标题再去写正文的小说、另一种是先写下正文再想方设法拟个标题去网上凑的小说。而这本小说属于后者。小说的第一卷结尾的时候男主角小直和女主角真冬离别，所以就有了标题中的さよなら这么四个假名，这和后面的三卷以及最后的短篇集男女主角终于牵手成功步入殿堂并没有关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个解释当然只是我在扯淡233 さよなら不仅代表了他们在第一卷结束时候的离别，也和后面的ピアノソナタ连在一起指肖邦的《离别》曲（可怜我之前一直以为作者是李斯特）。主角小直一直想要听真冬演奏这首曲子，可以说是仿佛是联系两人的纽带一样的曲子。这种情况也是有的嘛，把文中出现的重要元素当作标题来用，就好像《项链》一样。（嗨呀我这个举例好像不太吉利）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，放下对于标题的乱七八糟的纠结不提。小说的内容是一个很王道的boy meets girl式的故事。我们的男主角某一天搭四个小时的公交去了市郊的垃圾场寻宝，在那里邂逅了弹钢琴的少女，邂逅之后故事也由此展开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个恋爱故事发生在一个迟钝得像是木头的男主角，与一个傲娇得事事都逞强却又从来不肯率直地面对自己心意的女主角之间。也亏得这个故事没有再加上一个处处温柔体贴，总能用自己的胸怀去包容男主的所有错误，即使有挫折有委屈也能「ぜろからonce again」的另一个女主角。学姐虽然充满魅力，但是学姐也毕竟不是雪菜。倘若真是，那白色相簿2恐怕就要提前数年出世了（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小直和真冬经历了许许多多才走到一起，他隔着一道门向她宣战，后来努力的练习只为了能够让两人的音色相融。在离家出走的日子里，也是他默默的给她背着行李，一直走在她的后头。抛开男主角那些木得想让人摔书的桥段来看，这个故事真的就是酸酸甜甜的恋爱喜剧嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只不过嘛，有光的地方就有影，有恋爱喜剧的地方就有默默舔舐伤口的败犬。千晶是幼驯染注定打不过天降姑且不论（打过wa2就超想吐槽这个名字）。学姐神乐坂响子明明有着不输给真冬的光辉，还是输得一败涂地，明明已经输得一败涂地，却又仍然在摆出一副帅帅的样子说着帅帅的台词。可恶，明明只是个败犬而已，为什么就连输都可以输得这么洒脱，输得拨动我的心跳。没办法，结局早已注定，没办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先前提到了《四月是你的谎言》，那也是一部我很喜欢的动画。假若没有了音乐这一主题，恐怕便是只剩下一个韩剧空壳的庸作了。还有我一直在说《白色相簿2》，坦白来说，在所有我玩过的黄油里面，wa2是我并不那么喜欢的那一部，但是唯有音乐，wa2的音乐，我是怎么也不可能说出半个“不喜欢”的字眼的。《离别的钢琴奏鸣曲》想来也是一律，音乐的主题使得这部作品成为了这部作品，假若没有了音乐，那变成了一部胃药四角恋炒股票（倾家荡产学姐股！）的小说，可真就没这么有意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《离别的钢琴奏鸣曲》是小说，想要用音乐来升华其实没有那么容易。不比四谎是动画wa2是游戏，想要什么音乐直接放出来就行。离钢是小说，总不能买小说附赠磁带吧。而且无论四谎或者是交响情人梦都是古典乐（这也是他们能动画化而离钢不行的理由），而离钢则除了古典乐还有大量摇滚乐的要素，像是什么披头士啊齐柏林飞艇啊之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遗憾的是这些摇滚乐我一首都没听过，与之比起来反倒是古典乐听的还更多一些，因为小时候看过很多集《猫和老鼠》的缘故，要是说起来《卡农》或者是《费加罗的婚礼》，我还能想起一两个调子来，但是说什么《blackbird》《kashmir》我真的是完全两眼一抹黑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至在看完之后去网易云补习了一下摇滚乐，感觉也没有小说里面说的那么好听嘛（= =b）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小说虽然不能直接放歌给你听，不过好在小说也有小说的妙处，里面的一切都任君想象。离钢的小说充满了画面感，像是在主人公第一次在垃圾场见到真冬弹钢琴，一同在垃圾场的废旧汽车里面度过的一夜，隔着门板的吉他对决等等，都是有画面的文字。而进一步的，这些画面又都是有声音的画面，虽然没能真的听到，但是仿佛已经有音乐在脑海中回想了。小说是有画面感的小说，而画面是有音乐感的画面，我想这才是《离别的钢琴奏鸣曲》的妙处之所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我不听摇滚乐。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>对某个飞行员的追忆：罗马！我最喜欢的城市就是罗马</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%AF%B9%E6%9F%90%E4%B8%AA%E9%A3%9E%E8%A1%8C%E5%91%98%E7%9A%84%E8%BF%BD%E5%BF%86/</link>
        <pubDate>Sat, 11 May 2019 23:45:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%AF%B9%E6%9F%90%E4%B8%AA%E9%A3%9E%E8%A1%8C%E5%91%98%E7%9A%84%E8%BF%BD%E5%BF%86/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190511234200.png" alt="Featured image of post 对某个飞行员的追忆：罗马！我最喜欢的城市就是罗马" /&gt;&lt;p&gt;关于穷小子与富家女能否相爱这个问题，浪漫主义的作家认为可以，现实主义的作家认为不行；我们要辨证的看待这个问题：可以，但是没有结果。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;《对某个飞行员的追忆》是犬山小六与2008年所作的轻小说，我从入宅的时候开始就一直听说这本书的大名，今年都9012年了，人家这本书都写完了11年有余了，写完之后同系列的都写了三部，我才终于翻开书去读了一遍。可见为什么会有人说“经典是那些你一直提起却又从来不去看的书”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在读《对某个飞行员的追忆》的追忆时，频频给我一种《罗马假日》的既视感。无非是把记者给换成了贱民出身的飞行员，将公主换成了皇太子妃，将公主与记者在罗马度过的放纵而快乐的日子换成了飞行员与皇太子妃在空中度过的紧张的逃亡罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这么说其实只是为了方便解释追忆的剧情，倒不是指责人家搞什么“借鉴”“致敬”。尽管这两出戏在剧情上确实很雷同，但我觉得这更多是剧情过于经典之故。据说托尔斯泰曾经因为他写死了小说中的角色而痛哭流涕，马丁老爷子也说他没法给冰与火之歌做剧透，因为剧情的走向是由他笔下的人物决定的。当小说一开始设置了穷小子和富家女不可能的恋爱故事之后，就仿佛是上帝的骰子已经掷出，而后的剧情便是自由的发展。至于为什么不同的作品里面的剧情纷纷的走上了同一条道路，那大概就是这种情况下只有一种可能之故吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，可能性很多。比如说穷小子和富家女从一开始就没有相遇的可能——这自然最现实，但是矛盾就无从得来，也就毫无文学性可言了。再比如说穷小子突然来一个“夜遇神人授金”，用机械降神的手法解决了矛盾，那样可以倒是可以，甚至可以笔锋一转马上来一出《百万英镑》，但是混血贱民和皇太子妃要怎么来个机械降神来填平他们俩身份的鸿沟，我是实在想不出来，而且就算是想出来了，去写一个贱民阶级的混血儿如何一朝权在手，也失去了去写一段凄美爱情的初衷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先前一直在说富家女与穷小子，但是小说里面所描绘的情景比起这两个词要严峻的多。我说的并不是小说的人物与情节本身，而是小说的パータン。富家女与穷小子之间如同火花一般的爱情是[love+]，而穷小子和富家女在社会地位上的差距使得她们两个人不能在一起，这又构成了他们俩之间的[love-]。而将这个富家女与穷小子之间爱情的[love+]夸张到了极点，就是几日间的一见钟情；将富家女与穷小子之间身份地位差距的[love-]夸张化，就是公主与记者、皇太子妃与贱民。高尔基说，“夸张是创作的基本原则”，不外如是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和罗马假日中的公主是出于任性而出走的不同，追忆中的太子妃原本是实在没有可能与贱民有交集的。是战火摧毁了她的宅院，让她身居敌后，迫使全国水平最好的飞行员得去救她，而这个飞行员又恰好不是个贵族而是个贱民仅此而已。要是这个贱民换成什么勃艮第公爵家的儿子，那这个故事就得换一个走向了。当然，大人物们对于男主角以一个区区贱民之身竟然要被委以如此重任自然是一千个不放心。当男主角被嘱咐这个任务之前，有这么一段对话。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「就我们的观察。你应该是个虔诚的阿尔迪斯坦正教信徒，没错吧？」&lt;br&gt;
「属下一直致力于保持虔敬之心。」&lt;br&gt;
「那么，你对从事婚前性行为的男女有什么想法？」&lt;br&gt;
查尔斯愤然想着对方究竟为何要问这些问题，一边还是说出阿尔迪斯坦正教信徒该有的标准回答。&lt;br&gt;
「会堕入炎热地狱，永无止境地遭受烈火焚烧。」&lt;br&gt;
「非常好。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;可惜，就算是一边是下火狱另一边是天堂里面的七十二个处女也没能阻止主角追求现世的爱情，爱情这种东西是情不自禁而且不讲道理的，这种存天理灭人欲式的宗教道德果然还是狗屎（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贱民飞行员和皇太子妃的逃亡之旅既危险，又浪漫。一面是危机四伏十面埋伏，另一面确是风、沙子与星辰。换成我我也会情不自禁的想要去恋爱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，再怎么浪漫也终于会有一个尽头。阶级的鸿沟只是在机舱那个狭小的空间里被暂时的忘却了罢了。记者又不是不知道公主是公主，只是他们一起度过的时光，一起用吉他暴打便衣特工（“公主为你加冕！”），在真理之口前面假装手被啃下来，种种在罗马的快乐时光让记者也一下子忘了他眼前的人是个公主罢了。但是这也终究会有个尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安妮公主最后不再逃避，选择了回到宫廷，重拾起了原本应当属于她的责任。飞行员几次想要就这么抛下一切同太子妃跑到这个世界的某个人们找不到的角落去，过上隐居的生活，但是他最后还是把她送上了返航的空艇，开着飞机同她送别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是没有办法的事情，这是没有办法的事情。关于贱民与皇太子妃能否相爱这个问题，浪漫主义的作家认为可以，现实主义的作家认为不行；我们要辨证的看待这个问题：可以，但是没有结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是注定没有结果也好、注定不为任何人所祝福也罢，若一切能够换回公主一句“罗马，我最爱罗马”，那就够了。不是吗，那就够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190511234033.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
