<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>人类学 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E5%AD%A6/</link>
        <description>Recent content in 人类学 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Dec 2020 20:57:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2020年读过的书</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2020%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E8%BF%87%E7%9A%84%E4%B9%A6/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 20:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2020%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E8%BF%87%E7%9A%84%E4%B9%A6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2020年上半年被疫情困在家里，学校也没得去；下半年匆忙地找了找工作，然后又赶鸭子上架被送去了考研——虽然和大学期间没啥区别基本都是宅在室内，但是总感觉经历了不少2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年看的书也是不怎么多，基本集中在最后几个月考研的时候看的——我看书素来有个习惯，是在压力越大的时候越有劲头去看书。我总是抱怨大学看的书和高中时候看的没法比，但是某种意义上来说，这也是个好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照着豆瓣上标记的看过来的，一边回忆一边写。不过豆瓣上只标记了看完了的书，还有点别的，比如说《单一民族神话的起源》看了一半被抓去考研了（233），《意识形态的崇高客体》看了一半实在受不了齐泽克满嘴的拉康怪话决定先去看拉康之类的……反正豆瓣上没标，你要我记我也记不住233&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20201229205851.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;西线无战事&#34;&gt;西线无战事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年看的第一本书，其实是从去年就开始看的，正好在五号看完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上经常会撕逼某部作品是“反战”还是“反战败”，比如说最经典的撕逼是《萤火虫之森》，网上以“萤火虫之森”+“反战败”为关键词搜一搜，搜点论坛热帖，水个几百楼不是问题。以至于后来高畑勋自己都说“我拍的这部电影的主题不是反战，其实是表现人与人之间的关系”云云，虽然怎么看怎么都觉得是想拍反战没拍好在那里死鸭子嘴硬，但是他对于反战的解释还是很到位的。他说如果只是觉得只是表现战争中的人们过得有多惨的话，那根本起不到反战的作用，恰恰相反，政客们还可以用“我们是为了不再让百姓受到同样的痛苦”这种借口来再一次发动战争。可见，“反战”的主题绝对不能仅仅用一个“惨”字来表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《西线无战事》这小说里面写的德国军人惨不惨，那当然惨。但是在惨之外，还有更深层的“虚无”。还是拿上面高畑勋的话做例子，为什么政客们一句“我们是为了不再让百姓受到同样的痛苦”就可以顶着战争的残酷接着忽悠人们来为他而战呢，因为这种“惨”被赋予了一种意义，具有了一种变好为差的可能性。而《西线无战事》这种书就把这一切给撕裂，告诉你这种话都是屁话，全部都是骗人的。你信了你就是傻逼，我也信了，我也是个傻逼，我这本书就是把这种信仰是多么傻逼给写给你看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种比起“残酷”而言，更加着力于“虚无”一面的小说，以前也看过，《二十二条军规》，不过那玩意写的很后现代，不是谁一拿上手都能看的，而《西线无战事》则更易读一点，我这种大学看了四年网文，文学素养完全荒废掉的人也能看。这种动画也是有的，我很喜欢的高达0080就是。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;摩西与一神教&#34;&gt;摩西与一神教&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;算是我第一本看的奥地利老巫医的书，为了写毕业论文而去看的，尽管在毕业论文里面没有用到这几篇文章，但是在一开始构思大体框架的时候还是给了不少启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及这本书是第一次让我意识到西方人解构起基督教来是真的狠……什么都敢编排。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;分成两半的子爵&#34;&gt;分成两半的子爵&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;卡尔维诺的书。我现在大概是没这鉴赏能力了，不比高中的时候能看卡尔维诺看得超带劲。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;妻妾成群&#34;&gt;妻妾成群&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;算是苏童的代表作了吧。可惜这本书的创作时代是1990年前后，要是这书出在民国，我愿意称苏童为民国大文豪（不过文学也是在发展的，把当代的文学搬运到民国去实在是有点欺负人）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在今天看嘛，哈哈哈哈，现在的女人巴不得给阔佬当小三小四小五小六呢，讽刺旧社会旧婚姻那一套早就过时啦~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过也不至于说完全过时，毕竟颂莲也不是乐意给人当姨太太才去当的，人家也是日子实在过不下去了，才“自愿”地进了阴森诡秘的陈府大院的。今天的生活不也是一样吗，“只因他也是个人，活着总要吃点东西”，我们谁又不是“自愿”地当了打工人，把自己卖身到比奴隶更加低下的位置的呢。只不过颂莲卖身当了姨太太，而我们卖身当了打工人罢了。岂止是依附于男人的女人无法主宰自己的命运，我们又有谁能主宰得了呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;俄狄浦斯王&#34;&gt;俄狄浦斯王&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;慕名而来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文明的冲突和世界秩序的重建&#34;&gt;文明的冲突和世界秩序的重建&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个我倒是在论文里面不停在引用亨廷顿的文章。那篇论文的核心大概就是把远藤周作小说里面的冲突给还原到日本和西欧两个文明的冲突上面来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，当年我还是个铁血右右人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业论文要是今年写，我估计就写小林多喜二了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;光明王&#34;&gt;光明王&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;科幻小说。有点像是传颂之物。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;血音乐&#34;&gt;血音乐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前半本还算是不错的讲生化武器的科幻小说，疯狂科学家制造出了有智慧的细胞然后拒绝将之销毁，然后一转瘟疫公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结尾引入了“思维力学”这种神棍的东西之后就不知道写的什么JB了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还在看阿姆罗削人棍呢，你突然告诉我地球上有恶魔高达。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;打开周濂的100堂西方哲学课&#34;&gt;打开：周濂的100堂西方哲学课&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的哲学入门书。就入门书而言很不错，深入浅出，十分通俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我现在去看了钱金铎做的哲学课视频之后，回过头来再看看这本书，有些地方讲的还是太过浅显了，也不能说人家讲的不对，只是许多没讲到点子上。但是作为一本唤起对哲学兴趣的入门书而言，这本还是足够了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;你一生的故事&#34;&gt;你一生的故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/stories-of-your-life-and-others/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://yuukoamamiya.github.io/p/stories-of-your-life-and-others/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特德姜的短篇科幻小说集，我之前特地写过一篇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的科幻小说会把“语言”作为对象来写，这一点还是挺神奇的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;棉花帝国&#34;&gt;棉花帝国&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/empire-of-cotton/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://yuukoamamiya.github.io/p/empire-of-cotton/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;棉花只是个线索，作者实际上想些的是资本主义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;刑法学讲义&#34;&gt;刑法学讲义&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;基本是罗翔上课的内容里面一些比较简单通俗的东西给抽出来写的一本科普书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较神奇的是，我看了这本书之后没多久，突然就去考了法硕。也许这也是共时性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;疯癫与文明&#34;&gt;疯癫与文明&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;福柯被认为是后现代哲学家的代表——因为他写的哲学书，不知道写的什么东西，你很难说他写的东西到底是哲学，还是历史，还是文化研究——而这就是后现代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是我看这书的时候哲学水平还比较不太行，看这书还是当历史书看。也就结尾在阴阳怪气现实世界是个大精神病院，把每个人都当作疯子，这还有点哲学味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，福柯的书最好的地方还是看起来舒服，这个翻译就特别说人话——马尔库塞，你说对吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;家庭私有制和国家的起源&#34;&gt;家庭、私有制和国家的起源&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;书是一本好书，不过书中所引用的史料受到了当时考古能力的局限。今天我依然会推荐别人去读，但是得要批判地读了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看这本书的时候正好和弗洛伊德的《图腾与禁忌》是一块看的，可以明显感到恩格斯引用的摩尔根显然没有弗洛伊德引的弗雷泽牛逼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《家庭、私有制和国家的起源》是一本好书，如果恩格斯在写作的时候，把资料换成弗雷泽，那还可以更好；如果把资料换成时至今日的考古、社会科学、人类学的研究成果，那他可以好上天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，虽然恩格斯经常被调侃民哲，而且我在前面也一直说这本书引用摩尔根太落伍了，但是恩格斯在大是大非面前还是不会有问题的——不过我琢磨着都看这本书了，总不会有人觉得该把女权扬弃掉吧2333&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新的一天&#34;&gt;新的一天&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/xu-li-zhi/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://yuukoamamiya.github.io/p/xu-li-zhi/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没单独写书评，但是做了摘录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那几天都在看马克思，夜里看到有人在群里发“我咽下一枚铁做的月亮”想到我该看看这个人的诗……夜里一首一首看下去，人给破防到不对劲了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资本主义我操你妈，你把多少人的生活，都他妈的给毁了&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;图腾与禁忌&#34;&gt;图腾与禁忌&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你本以为你杀了爹就可以日到妈了，却发现这个被杀掉的爹比活着的爹更顶。活着的爹，你还可以通过杀掉爹的肉体的方式来反抗爹；但是死掉的爹，只有一个“爹的名字”在朝你发号施令，你反无可反。于是这就是成了一个悖论：你为了日妈去杀爹，但是你杀了爹之后反而更加彻底地日不到妈了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蟹工船&#34;&gt;蟹工船&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;经典左翼文学了，挺短的小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这小说并不高深，几乎就是生活的摹写，创作技法很古典，放在十七世纪都不突兀的那种。我素来黑屁那种“写得像就是写得好”的创作理念，觉得您还是往前穿越三百年吧。但是这只是对于文学而言的。《蟹工船》这本书妙在文学以外的地方。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;齐泽克的笑话&#34;&gt;齐泽克的笑话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;是不是有人说过“解释笑话是一种对于笑话的毁灭”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;路易波拿巴的雾月十八日&#34;&gt;路易·波拿巴的雾月十八日&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;法国资产阶级反对无产阶级的统治，然后把政权送给波拿巴为首的流氓无产阶级；法国逃脱整个阶级的专制，然后服从一个人的专制。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;导读拉康&#34;&gt;导读拉康&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;什么都没讲明白，烂书一本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一本导读拉康的书还没有下面的齐泽克二手书开头作为背景介绍的拉康好懂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;空无与行动齐泽克左翼激进政治理论研究&#34;&gt;空无与行动：齐泽克左翼激进政治理论研究&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这种又激进左翼又精神分析的基本都是大脑升级书2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这齐泽克二手书是挺不错的，自成体系地把齐泽克的政治理论按照作者自己的脉络给整理了一遍，因此很有条理也深入浅出——甚至到最后按照这个框架整理下来还可以很自然地得出“齐泽克的左翼政治理论缺少了政治经济学内容，不够劲”这样的结论。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;雇佣劳动和资本&#34;&gt;雇佣劳动和资本&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不用很累很麻烦三十分钟快速读懂政治经济学。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>总结一下2017年看的书</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%80%E4%B8%8B2017%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E7%9A%84%E4%B9%A6/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 20:57:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%80%E4%B8%8B2017%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E7%9A%84%E4%B9%A6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;讲真话还好能看自己在萝卜笔记上面做了哪些书的摘录……不然真的记不住了——至于那些看了没做书摘的，那就真的没办法了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然和高中的时候相比，看书的量是真的下降了，但是回来数一数还是不少的嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过变成数的过来的程度这一点上就已经输了（笑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了看学校里面还有一堆没看的书，只能叹一口气感慨一下买书如山倒看书如抽丝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概就是分类之后照着时间顺序排下来了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小说&#34;&gt;小说&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最明显的感觉就是看小说没高中那么多了，阅读的能力下降了，只能看看网文了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果算上网文的话可能阅读量比起高中没有减太多就是了。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《秀拉》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《所罗门之歌》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;托妮·莫里森二连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一月份在读秀拉，二月份在读所罗门之歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话看了有点久了已经忘了讲的什么，隐约记得讲的是美国黑人与女人的故事。她的小说我渐渐的读不出什么味道了，完全没有高中时第一次看到《爱》和《宠儿》那种惊为天人的感觉。应该确实是我的鉴赏能力下降了。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《在路上》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;凯鲁亚克的小说，三月份的时候读了一点，没看完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲的是一伙美国的年轻人在广袤的大地上开车到处旅行流浪的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的大学生活也这般内心空空荡荡迷茫而不知前路，但是我就是没有这般去反抗走上去寻找意义之路的勇气，和垮掉的一代比起来，我是真的菜，简直可以称之为“想垮掉而不得的一代”。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《少年巴比伦》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;路內的小说，应该是今年看的网文以外的唯一一本国内小说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书看的很快，因为不是什么看起来很费劲的小说，所以很快就看完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看的时候总给我一点王小波的感觉，然后去翻了翻王小波的小说感觉果然还是王小波厉害啊（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《荒原狼》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;黑塞的小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挺严肃的小说，同样是看了有点久了不太记得了，翻了一下书摘分享一下这句话吧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你在头脑中本来有一幅生活的图画，你有信仰，有要求，你原本准备做一番事，准备受苦牺牲，但是你逐渐看出，世界根本不要求你有所作为，作出牺牲，世界并不要求你做出这类事情，生活并不是英雄角色及其类似事情的英雄史诗，你逐渐发觉生活只是优雅的好房间，人们住在这个房间里吃饭，喝酒，喝咖啡，穿上一双针织袜子，玩玩纸牌，听听收音机，人们感到心满意足。谁要追求别的东西，谁身上具有别的东西——带有英雄气概的、美好的事物，崇敬伟大的诗人或崇敬圣人，他就是傻瓜或唐吉诃德式的骑士。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《蝇王》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;戈尔丁写的……寓言故事？似乎作者本人不太喜欢这本书被人认为是寓言，而更希望被认为是神话。当然，这和这本书的让内容关系不太大就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书讲的是一个和鲁滨逊漂流记恰恰相反的故事。一场事故让一群孩子漂流到了荒岛上，而这群孩子却没能互帮互助团结友爱文明和谐的在岛上等待救援，恰恰相反，他们的行为只是越来越野蛮也越来越让人难以接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从成年人的视角出发似乎总觉得孩童应当天真烂漫无邪气，但是事实上果真如此吗？&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《芒果街上的小屋》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;学校的毕业生丢掉的书被宿管五块钱一本在寝室门口卖，我五块钱买到的，感觉比玩cy游戏的人还赚2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是小说，读起来就像诗一样，又给了我以前读《情人》的时候那种用眼睛来体会音韵之美的感受。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《我的名字叫红》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;帕慕克的小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在会觉得YSL很落后很野蛮，但是对于任何一个对历史有点了解的人而言都会明白当年的YSL文化是多么的强盛。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《献给艾米丽的一朵玫瑰》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;福克纳的短篇小说集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话我找书有一个原则，基本是我喜欢的作家所推崇的他的老师的书去看肯定没错，比如杜拉斯之于王小波。但是我很喜欢马尔克斯，但是对于他所推崇的福克纳我就很难喜欢起来，总觉的读起来缺点味道。估计也是读了大学天天看网文看不下太费劲的书的缘故吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;戏剧&#34;&gt;戏剧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个就一直是小头了，高中的时候也就只看了达里奥·福之类的寥寥几部，这样看来貌似还不减反增了2333&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《圣女贞德》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;萧伯纳写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年买的时候正赶上BGO黑贞up，然后我还正好抽中了2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲贞德的书这本比马克吐温的那本靠谱多了，真的，绝对不要去看马克吐温那本《巾帼英雄贞德传》……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本写的真的是挺不错，把贞德伟大在哪里，以及为什么宗教人士以及国内的贵族想要置贞德于死地讲的很清楚。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;做了贞德教皇，还不满足，你还要同时做凯撒和亚历山大。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《等待戈多》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;形式是严肃的，过程是看不懂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲的就是两个人在等待戈多。为什么等？不知道。等他来干什么？不知道。他长什么样？不知道。我们认识他吗？不知道。他是谁？不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就使得这部戏不像别的戏剧，十分之荒诞，演了半天不知道在演什么东西。而这个荒诞之处也正是这部戏剧的严肃之所在。我们的人生不也正是如同等待戈多一般的一团乱麻，实际上一点意义都没有，只是做做着自己都不知道是什么的事情，只求一死而已吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这是我的理解，之前在QQ群里交流的时候saya姐说其实这还有铁幕那一边的坦克太猛了我们打不过啊真绝望的理解2333&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;诗歌&#34;&gt;诗歌&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;聂鲁达《疑问集》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;聂鲁达《西班牙在心中》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;聂鲁达和马尔克斯是我心目中的拉美文学双璧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于经常有人吹的那个什么鸡汤文学作者什么牧羊少年——那是什么垃圾，只配拿来擦鞋！&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;阿多尼斯《我的孤独是一座花园》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;他有多重身份，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他只有一个国度：自由。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;普希金诗集&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不知我将近苍老的年华，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还能否为您把新婚的贺诗献上？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;人文社科&#34;&gt;人文社科&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;高中的时候根本不去看这种书来着……到了大学反而经常看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许是为了键盘政治的需要……？（笑）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《西方文学十五讲》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;简单的介绍了一下西方文学的演变以及各个流派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;我永远喜欢后现代主义文学。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《枪炮、细菌和钢铁》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;为什么是欧亚大陆的人进化出了更高级的文明然后在美洲大杀特杀征服土著而不是像ck2游戏里面那样阿兹特克王师上岸吊打欧陆呢？这本书讲了好几个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然具体的原因还是得自己看书去，这本书还是挺有意思的。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《西西弗的神话》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;说实话我没看懂。经常是一页书翻过去了然后惊觉“嗯我刚刚看了什么”……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书我高中写作文的时候经常引用，然后我是真的没有想到看起来是真的这么难看23333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许这是真实雨宫好龙。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《童年的消逝》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《娱乐至死》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这两本书应该是波兹曼最有名的两本了吧，至少我是想不起来他还写过第三本什么书了23333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;童年的产生起源于中世纪结束时候印刷术的发明，这个使得童年成为了没能学会阅读能力的年龄阶段，因为书挑人，小孩子看不懂的书就是看不懂；而童年消失于电视机的发明以后，因为图像信息谁都能看懂，而且电视机对于孩童与成年人一视同仁。而这就导致一个后果，儿童越来越成人而成人也越来越童稚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;娱乐至死这本书太有名不讲了。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《金枝》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;还没看完，正在看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷泽在这本书里面讲了世界各处的宗教习俗以及人类早期的巫术，串在一起娓娓道来，还挺有意思的。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
