<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>单机游戏 on Yuko&#39;s Blog</title>
    <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E5%8D%95%E6%9C%BA%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
    <description>Recent content in 单机游戏 on Yuko&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Aug 2020 20:32:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E5%8D%95%E6%9C%BA%E6%B8%B8%E6%88%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TNO戴笠大阴谋</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/tno%E6%88%B4%E7%AC%A0%E5%A4%A7%E9%98%B4%E8%B0%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 20:32:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/tno%E6%88%B4%E7%AC%A0%E5%A4%A7%E9%98%B4%E8%B0%8B/</guid>
      <description>The New Order:Last Days Of Europe是一个钢铁雄心4的mod，它假想了一条轴心国获得二战胜利的世界线。但是与高堡奇人等表现纳粹美学的作品不同，TNO十分黑色幽默地在轴心国赢得二战的前提下表现着纳粹的癫狂与无能，或者说魔怔且拉跨。
戴笠大阴谋是游戏中日本的一系列事件。日本在二战胜利后攫取了美国在太平洋上的一系列岛屿，解体了中国并且将整个远东都纳入它的势力范围之内。但是我们所知的日本二战时所存在的一系列问题，像是军部独走、下克上、海军陆军分裂等等问题不仅没有随着战争的胜利而终止，反而因为和平而显得愈发严重。而大政翼赞会与他背后的政府，能够走过战争，但是却反而在随后的和平之中步履维艰。戴笠大阴谋就是在这个背景下爆发的一系列事件，宪兵队们用一个伪造的、戴笠仍然存活的假消息骗倒了几乎所有人，假如宪兵队的阴谋不被识破，整个东亚都会陷入到人间地狱之中去。
下文中的所有游戏内文本转自贴吧老哥的翻译。由于贴吧过于拉跨，整篇文章充满了各类敏感词，可读性极差，我对着翻译老哥给的文档重新整理了一遍。每一章的最前面还附上了含有我个人理解的概括（翻知乎和翻萌娘百科翻出来的）。希望能变得更好阅读。
戴笠的阴谋？ 故事的开始是孙殿英将军被秘密警察逮捕，随后南京宪兵队向内阁报告称孙殿英只是某个大事件中的一小部分，蛛丝马迹都指向戴笠，那个中国的希姆莱，恐怕还活着，并且组织着一系列的颠覆活动。国会随后组成一个调查团专门调查此事。如果能够及时找齐足够的证据，那便进入Good End——宪兵队借戴笠之名制造的阴谋被拆穿，叛徒被审判，清洗并绞死，帝国再度恢复稳定。但是如果如果调查失败或者拖的太久，紧张局势则会将日本撕裂，走向第二次226。
1 一切的开始是将军孙殿英，即将退休的孙殿英在接受完秘密警察的审讯后被放回寓所，当他坐在窗边，抽着廉价的香烟时，他不知道会不会有同事也被审讯。不过，这件事对他来说已经结束了，因此不值得自己太过费心。因此，当孙殿英将军打开他在的寓所的门后，迎接他的是三个宪兵队的军官和一个特别紧张的翻译的视线，这让他感到非常意外。他被戴上了手铐，秘密带走。中国当局注意到了孙殿英的被捕，并消失在宪兵队地方部门的腹地。但最令人不安的是，日本特务的行动没有任何解释，他们只是降临到老将军安静的公寓楼，甚至没有给中国任何当局打一个电话。
中国总参部不想再浪费时间，在宪兵队不仅继续违反大量的法律和条约，而且还侵犯了中国军队的尊严的情况下，中华民国总参谋部在清晨聚集在一起，强行将问题迅速解决。当他们围坐在一间被香烟烟雾的混合物弄得朦朦胧胧的办公室，经过几个小时的讨论后，决定向最高层，也就是日本首相直发一封电报，质问此次事件。
中国总参部发来的电报，正好在首相吃早餐的时候送达。电报本身在经过多次安全检查后，与餐具一起送来。当首相在喝茶的间隙读完电报时，脸上流露出坦然的困惑，接着是严重的担忧。尤其是神秘的第二次宪兵队逮捕的这一消息，简直让人极为不安。早餐结束得比平时快，总理急忙去联系内政部长。由于他对此事也没有任何解释，所以他要求立即调查此事。同时，他还会送上一些模糊的承诺，说是马上就会有孙被捕的文件。很明显总理对此事也是一无所知。
由于总理试图让中国总参谋部安心，承诺很快就会对孙殿英将军被捕一事作出解释，现在要看内政部长是否能正式提出一份报告，希望能解决这个日益令人担忧的问题。在驻扎在南京的宪兵队有些可疑的不情愿之后，内务大臣终于能够得到一份他们的报告。文件的开头部分解释说明了逮捕孙殿英的紧迫性，孙殿英，原来只是规模大得多的事情的一小部分。日本特务机关自然将大部分时间用于铲除中国潜在抵抗力量，但最近几个月，他们开始关注日军潜在的渗透。逮捕殿英，就是想在抗联和任何可能以某种身份妥协叛变的日本军官之间找到联系。看到这一情况内政大臣选择立即亲自向首相递交报告。正如所料，首相对事态的发展深表关注。知道中国的局势可能真的是灾难性的，首相只能希望宪兵队今后能更加坦诚地提供信息。
2 当当当，调查团紧锣密鼓地成立了，六七个陆海军军官齐聚首相办公室，但是在又谁监督调查的问题上产生了严重分歧，政府坚持要求内务省作为首席监督整个调查，陆海军都觉得内务省就是群官僚主义的吃闲饭废物，陆军甚至还说出：陆军可以比内务省更快地获得记录和嫌疑人。这是日本以外的事件，应该由陆军管理，东京管不着。（推理小说最开始最跳的都不是凶手，你们都懂吧）。
现在轮到作为大奸大恶国家意志的玩家来选择首席调查员了，开启伟大的跑团吧
 由内务省负责最好 我们需要的是军队信息优势 两者都不比对方好  3 调查团决定先来到重庆，重庆是中国最后一场战役，校长死在了重庆，手下的军队也纷纷崩溃，部分化整为零，比如戴的军统成立了忠义爱国军，但是在重庆的废墟中发现了戴本人的尸体。
调查团到达重庆，重庆已经是东京为中心控制的共荣圈最远端，到这里后就发现看守所的武器申请量激增，而且丢失严重，军火仓库受到袭击，大量武器不翼而飞，抵抗力量似乎及其猖獗。
至此，调查团选择：
 无关紧要。专注于军统 开始调查戴笠的民兵部队  4 睿智的调查员选择调查四川民兵部队，但是情报纷繁复杂，仿佛在大海捞针，仅仅在四川每个月都有二十多个新的组织自称是抵抗军，甚至有6个团体声称直接效忠于校长本人，校长已经被完全确定死了将20年了，调查团发现所有自称抵抗军的都不是真正的抵抗军，真正的抵抗军可能是一支僧团——祥瑞会，表面上是一个普通的僧侣组织。他们自称蒙古佛教的信徒，自称是回国难民&amp;ndash;这个组织致力于通过他们的寺庙圈子，形成互助网，调查团决定在当地驻扎仔细调查，中日合拍，“国家安全局-成都特别支队”成立啦！！！
中国人在干扰！！！表面上中国情报部门一直在合理地配合&amp;ndash;在被要求的时候，会给予额外的人力和武器装备。但是他们舍近求远把成都档案送南京确认，一切都非常可疑，调查也明显缺乏进展，难道是中国人在搞什么阴谋，调查团选择：
 开除他们，日本人将独自努力 陪他们玩玩，看看他们能把我们带到哪去  5 （开除中国人四川工作会进行不下去）虽然爱国军没有进展，调查团决定与高政府继续合作，至少比他们想象中天天埋鸦片里的好多了，调查团和中国朋友们把酒言欢，在白石老酒楼喝了个烂醉，但是在彻底断片前，我们的传奇调查员终于从中国人口中钓出了极为重要的线索宪兵队在南京有行动，似乎解释了文件为什么被发往南京，调查取得重要线索。
6 画面转向另一方面，调查团有很多人不是一个人哦
SACO是中美合作的情报部门，戴笠担任主任，据称在1944年美方人员就已经全部撤离，随着美国人和戴笠之间的联系最近被揭开，SACO在中国到处的遗迹成为调查人员的首要任务。多架飞机的残骸相距很近，这个地点或许能证明对找出美国人的真实遭遇至关重要。同时，安全部长已经联系了美国的间谍，如果他们有能力找到远征军命运的档案。怀疑美国人中哪些人活着回来的记录，而且这些记录在我们的掌握之中，那么调查将取得很大进展。在内政部长的授意下，决定让调查人员全权选择先走哪条路线。难道戴笠随撤离的美国人逃过了战争，几个月前才回来？难道20多年前SACO就已经帮助戴笠在中国建立了自己的势力？会不会是美国在资助戴笠，以1944年的撤侨为掩护，让他们的部队秘密留在当地？调查员选择：
 再次调查坠机地点 通知美国间谍分队  7 挖飞机这个选项没什么卵用的，选了这条线索直接失败，所以我们直接call间谍，间谍大哥神通广大，一顿操作靠着断电15分钟的间隙光速潜入找档案拍照溜出去收工，看得我下巴都惊掉了，美国人保存机密文件也太菜了，间谍层层交接最后把文件传回了东京，紧张的官员们打开文件一个个比对寻找，有一个名字却让官员们停下了脚步，那是一个传闻中戴笠的朋友的名字。MILES, MILTON E. (ADMIRAL)&amp;ndash;MIA: LAST SEEN 3 DAYS PRIOR TO FULL SACO EVACUATION。&amp;quot;
迈尔斯海军上将失踪，根本没有回到美国
难道迈尔斯上将从未离开过中国？
8 SACO文件的发现开始令聚集在一起的政客们困惑而恐慌，内政大臣宣布，他将与整个亚洲共荣圈的宪兵队部门联系，希望他们现在能够缩小搜索范围。现在调查员再次出动，关于失踪的上将，他们希望能够取得一些进展。终于，在上海派来的一个快递员手上发现了一个包裹，上面慎重地标明了军统的标志，审问快递员后得知，他得到了一笔高额的报酬，让他把包裹从上海带到杭州，把包裹送到杭州城外的一个地方后，再给他报酬。尽管还没有确认上将的确切位置，但现在最明显的地点是上海。沿海大城市，外国人众多，对于一个独狼美国人来说，是一个很好的藏身之处。藤原将军看完调查员的报告后，给调查员发了一个简单的回复。向上海进发,你们很快就会收到援军. 包围这座城市，找到迈尔斯上将。
9 迈尔斯上将的回忆——上将在病房里奄奄一息，他在中国乡村走过了很远的路，最终留在上海，装作商人潜伏。但是现在他的病实在是太重了，到了他这个地步，把他从医院里的机器上解开，癌症会立刻夺走他的生命，他本可以朝着自己的最终目标做更多的事情，本可以成为朋友（春风）更好的盟友，他可能无法活到足够长的时间来见证日本的陨落。至少他会加速它的灭亡，也许比他预想的快。上将把疲惫的头转向窗外。太阳开始落山，在上海投下了明亮的橙色光芒.他没有写过遗嘱，似乎也没有亲朋好友来悼念他。然而，有一张小纸条，他在上面潦草地写了一个请求，为那些将负责埋葬他的人。这是一个很简单的要求：和他的旧制服葬在一起。这张纸条一直放在他临终前的一个盒子里，折叠得非常仔细和尊重。当它被从容器中取出来时，护士不禁注意到了胸前口袋上固定的金色铭牌。米尔顿-E-迈尔斯上将&amp;quot;
Requiescat in Pace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>瘟疫公司视频</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%98%9F%E7%96%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E8%A7%86%E9%A2%91/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 19:17:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%98%9F%E7%96%AB%E5%85%AC%E5%8F%B8%E8%A7%86%E9%A2%91/</guid>
      <description>细菌：https://youtu.be/B8bgnGh4ccs
病毒：https://youtu.be/OXo1Yq-aGXs
真菌：https://youtu.be/FZvUO2XKUtc
寄生虫：https://youtu.be/aEcjEXa9cys
生化武器：https://youtu.be/IKuciw-czvk
纳米病毒：https://youtu.be/zKfaZOMmr5w
僵尸：https://youtu.be/6lcRzEFaKAM
脑虫（速推）：https://youtu.be/iytK4Q1tPME
脑虫（猥琐流）：https://youtu.be/-wmz2pde1P4
肝完论文打开🍺🍐🍺🍐的时候突然就告诉我我之前传的瘟疫公司的视频全给删了。这我还能说什么。
我也懒得转进去骂领导了，全人类都这吊样，问就草台，谁都草台，你也草台我也草台。看起来是个奔驰车，实际上就是在蹬三轮，大家都心照不宣。最多骂骂陈睿死🐴得了，一来好歹这人还是属于“可以骂”的范畴，二来骂他死🐴的人也多了，相比他🐴也不会介意多复活一次的。就是可惜了瘟疫公司这游戏，多好的一个防疫教材啊。
你在痛骂瘟疫是美国人的生化武器，我在疯狂抽🐘话嘴臭，大家都有光明的未来。
看了看pr，倒是还有一批工程文件还存着，录下来的源也都还在，重新压制了一下就给传油管了。
血族瘟疫那个，因为打的太猥琐了，录制的时候活活录了一个小时，就给删掉了，所以这里就没有。猩猩流感就我自己怎么打都过不去极难，索性也就懒得录了。
顺便一提，除了细菌病毒真菌这三个录得早，后面的我都在玩起名梗。
生化的是安布雷拉，这个就是个生化危机梗。我没玩过游戏，但是电影是全看下来了。
纳米的是血音乐，出典是同名科幻小说，以前看科幻世界的时候看的，挺有意思一小说。
僵尸这个……打游戏的时候QQ群提了一嘴，好基友给我来了一句“单脚拉屎装逼”，我放弃了思考就直接用上了。其实我没看过假面骑士的，exaid的那个皮套我比较不喜欢。
脑虫是雏见泽综合征。寒蝉梗也算是老二刺猿了（笑）。
没传上来的血族是车万梗。请点击图片中所有的越共.jpg</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
