<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>小说 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
        <description>Recent content in 小说 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Dec 2020 20:57:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2020年读过的书</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2020%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E8%BF%87%E7%9A%84%E4%B9%A6/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 20:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2020%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E8%BF%87%E7%9A%84%E4%B9%A6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2020年上半年被疫情困在家里，学校也没得去；下半年匆忙地找了找工作，然后又赶鸭子上架被送去了考研——虽然和大学期间没啥区别基本都是宅在室内，但是总感觉经历了不少2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年看的书也是不怎么多，基本集中在最后几个月考研的时候看的——我看书素来有个习惯，是在压力越大的时候越有劲头去看书。我总是抱怨大学看的书和高中时候看的没法比，但是某种意义上来说，这也是个好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照着豆瓣上标记的看过来的，一边回忆一边写。不过豆瓣上只标记了看完了的书，还有点别的，比如说《单一民族神话的起源》看了一半被抓去考研了（233），《意识形态的崇高客体》看了一半实在受不了齐泽克满嘴的拉康怪话决定先去看拉康之类的……反正豆瓣上没标，你要我记我也记不住233&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20201229205851.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;西线无战事&#34;&gt;西线无战事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年看的第一本书，其实是从去年就开始看的，正好在五号看完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上经常会撕逼某部作品是“反战”还是“反战败”，比如说最经典的撕逼是《萤火虫之森》，网上以“萤火虫之森”+“反战败”为关键词搜一搜，搜点论坛热帖，水个几百楼不是问题。以至于后来高畑勋自己都说“我拍的这部电影的主题不是反战，其实是表现人与人之间的关系”云云，虽然怎么看怎么都觉得是想拍反战没拍好在那里死鸭子嘴硬，但是他对于反战的解释还是很到位的。他说如果只是觉得只是表现战争中的人们过得有多惨的话，那根本起不到反战的作用，恰恰相反，政客们还可以用“我们是为了不再让百姓受到同样的痛苦”这种借口来再一次发动战争。可见，“反战”的主题绝对不能仅仅用一个“惨”字来表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《西线无战事》这小说里面写的德国军人惨不惨，那当然惨。但是在惨之外，还有更深层的“虚无”。还是拿上面高畑勋的话做例子，为什么政客们一句“我们是为了不再让百姓受到同样的痛苦”就可以顶着战争的残酷接着忽悠人们来为他而战呢，因为这种“惨”被赋予了一种意义，具有了一种变好为差的可能性。而《西线无战事》这种书就把这一切给撕裂，告诉你这种话都是屁话，全部都是骗人的。你信了你就是傻逼，我也信了，我也是个傻逼，我这本书就是把这种信仰是多么傻逼给写给你看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种比起“残酷”而言，更加着力于“虚无”一面的小说，以前也看过，《二十二条军规》，不过那玩意写的很后现代，不是谁一拿上手都能看的，而《西线无战事》则更易读一点，我这种大学看了四年网文，文学素养完全荒废掉的人也能看。这种动画也是有的，我很喜欢的高达0080就是。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;摩西与一神教&#34;&gt;摩西与一神教&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;算是我第一本看的奥地利老巫医的书，为了写毕业论文而去看的，尽管在毕业论文里面没有用到这几篇文章，但是在一开始构思大体框架的时候还是给了不少启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及这本书是第一次让我意识到西方人解构起基督教来是真的狠……什么都敢编排。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;分成两半的子爵&#34;&gt;分成两半的子爵&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;卡尔维诺的书。我现在大概是没这鉴赏能力了，不比高中的时候能看卡尔维诺看得超带劲。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;妻妾成群&#34;&gt;妻妾成群&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;算是苏童的代表作了吧。可惜这本书的创作时代是1990年前后，要是这书出在民国，我愿意称苏童为民国大文豪（不过文学也是在发展的，把当代的文学搬运到民国去实在是有点欺负人）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在今天看嘛，哈哈哈哈，现在的女人巴不得给阔佬当小三小四小五小六呢，讽刺旧社会旧婚姻那一套早就过时啦~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过也不至于说完全过时，毕竟颂莲也不是乐意给人当姨太太才去当的，人家也是日子实在过不下去了，才“自愿”地进了阴森诡秘的陈府大院的。今天的生活不也是一样吗，“只因他也是个人，活着总要吃点东西”，我们谁又不是“自愿”地当了打工人，把自己卖身到比奴隶更加低下的位置的呢。只不过颂莲卖身当了姨太太，而我们卖身当了打工人罢了。岂止是依附于男人的女人无法主宰自己的命运，我们又有谁能主宰得了呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;俄狄浦斯王&#34;&gt;俄狄浦斯王&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;慕名而来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文明的冲突和世界秩序的重建&#34;&gt;文明的冲突和世界秩序的重建&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个我倒是在论文里面不停在引用亨廷顿的文章。那篇论文的核心大概就是把远藤周作小说里面的冲突给还原到日本和西欧两个文明的冲突上面来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，当年我还是个铁血右右人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业论文要是今年写，我估计就写小林多喜二了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;光明王&#34;&gt;光明王&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;科幻小说。有点像是传颂之物。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;血音乐&#34;&gt;血音乐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前半本还算是不错的讲生化武器的科幻小说，疯狂科学家制造出了有智慧的细胞然后拒绝将之销毁，然后一转瘟疫公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结尾引入了“思维力学”这种神棍的东西之后就不知道写的什么JB了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还在看阿姆罗削人棍呢，你突然告诉我地球上有恶魔高达。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;打开周濂的100堂西方哲学课&#34;&gt;打开：周濂的100堂西方哲学课&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的哲学入门书。就入门书而言很不错，深入浅出，十分通俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我现在去看了钱金铎做的哲学课视频之后，回过头来再看看这本书，有些地方讲的还是太过浅显了，也不能说人家讲的不对，只是许多没讲到点子上。但是作为一本唤起对哲学兴趣的入门书而言，这本还是足够了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;你一生的故事&#34;&gt;你一生的故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/stories-of-your-life-and-others/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://yuukoamamiya.github.io/p/stories-of-your-life-and-others/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特德姜的短篇科幻小说集，我之前特地写过一篇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的科幻小说会把“语言”作为对象来写，这一点还是挺神奇的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;棉花帝国&#34;&gt;棉花帝国&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/empire-of-cotton/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://yuukoamamiya.github.io/p/empire-of-cotton/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;棉花只是个线索，作者实际上想些的是资本主义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;刑法学讲义&#34;&gt;刑法学讲义&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;基本是罗翔上课的内容里面一些比较简单通俗的东西给抽出来写的一本科普书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较神奇的是，我看了这本书之后没多久，突然就去考了法硕。也许这也是共时性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;疯癫与文明&#34;&gt;疯癫与文明&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;福柯被认为是后现代哲学家的代表——因为他写的哲学书，不知道写的什么东西，你很难说他写的东西到底是哲学，还是历史，还是文化研究——而这就是后现代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是我看这书的时候哲学水平还比较不太行，看这书还是当历史书看。也就结尾在阴阳怪气现实世界是个大精神病院，把每个人都当作疯子，这还有点哲学味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，福柯的书最好的地方还是看起来舒服，这个翻译就特别说人话——马尔库塞，你说对吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;家庭私有制和国家的起源&#34;&gt;家庭、私有制和国家的起源&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;书是一本好书，不过书中所引用的史料受到了当时考古能力的局限。今天我依然会推荐别人去读，但是得要批判地读了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看这本书的时候正好和弗洛伊德的《图腾与禁忌》是一块看的，可以明显感到恩格斯引用的摩尔根显然没有弗洛伊德引的弗雷泽牛逼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《家庭、私有制和国家的起源》是一本好书，如果恩格斯在写作的时候，把资料换成弗雷泽，那还可以更好；如果把资料换成时至今日的考古、社会科学、人类学的研究成果，那他可以好上天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，虽然恩格斯经常被调侃民哲，而且我在前面也一直说这本书引用摩尔根太落伍了，但是恩格斯在大是大非面前还是不会有问题的——不过我琢磨着都看这本书了，总不会有人觉得该把女权扬弃掉吧2333&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新的一天&#34;&gt;新的一天&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/xu-li-zhi/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://yuukoamamiya.github.io/p/xu-li-zhi/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没单独写书评，但是做了摘录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那几天都在看马克思，夜里看到有人在群里发“我咽下一枚铁做的月亮”想到我该看看这个人的诗……夜里一首一首看下去，人给破防到不对劲了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资本主义我操你妈，你把多少人的生活，都他妈的给毁了&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;图腾与禁忌&#34;&gt;图腾与禁忌&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你本以为你杀了爹就可以日到妈了，却发现这个被杀掉的爹比活着的爹更顶。活着的爹，你还可以通过杀掉爹的肉体的方式来反抗爹；但是死掉的爹，只有一个“爹的名字”在朝你发号施令，你反无可反。于是这就是成了一个悖论：你为了日妈去杀爹，但是你杀了爹之后反而更加彻底地日不到妈了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蟹工船&#34;&gt;蟹工船&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;经典左翼文学了，挺短的小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这小说并不高深，几乎就是生活的摹写，创作技法很古典，放在十七世纪都不突兀的那种。我素来黑屁那种“写得像就是写得好”的创作理念，觉得您还是往前穿越三百年吧。但是这只是对于文学而言的。《蟹工船》这本书妙在文学以外的地方。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;齐泽克的笑话&#34;&gt;齐泽克的笑话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;是不是有人说过“解释笑话是一种对于笑话的毁灭”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;路易波拿巴的雾月十八日&#34;&gt;路易·波拿巴的雾月十八日&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;法国资产阶级反对无产阶级的统治，然后把政权送给波拿巴为首的流氓无产阶级；法国逃脱整个阶级的专制，然后服从一个人的专制。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;导读拉康&#34;&gt;导读拉康&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;什么都没讲明白，烂书一本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一本导读拉康的书还没有下面的齐泽克二手书开头作为背景介绍的拉康好懂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;空无与行动齐泽克左翼激进政治理论研究&#34;&gt;空无与行动：齐泽克左翼激进政治理论研究&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这种又激进左翼又精神分析的基本都是大脑升级书2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这齐泽克二手书是挺不错的，自成体系地把齐泽克的政治理论按照作者自己的脉络给整理了一遍，因此很有条理也深入浅出——甚至到最后按照这个框架整理下来还可以很自然地得出“齐泽克的左翼政治理论缺少了政治经济学内容，不够劲”这样的结论。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;雇佣劳动和资本&#34;&gt;雇佣劳动和资本&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不用很累很麻烦三十分钟快速读懂政治经济学。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>总结一下2017年看的书</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%80%E4%B8%8B2017%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E7%9A%84%E4%B9%A6/</link>
        <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 20:57:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%80%BB%E7%BB%93%E4%B8%80%E4%B8%8B2017%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E7%9A%84%E4%B9%A6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;讲真话还好能看自己在萝卜笔记上面做了哪些书的摘录……不然真的记不住了——至于那些看了没做书摘的，那就真的没办法了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然和高中的时候相比，看书的量是真的下降了，但是回来数一数还是不少的嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过变成数的过来的程度这一点上就已经输了（笑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了看学校里面还有一堆没看的书，只能叹一口气感慨一下买书如山倒看书如抽丝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概就是分类之后照着时间顺序排下来了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;小说&#34;&gt;小说&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最明显的感觉就是看小说没高中那么多了，阅读的能力下降了，只能看看网文了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果算上网文的话可能阅读量比起高中没有减太多就是了。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《秀拉》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《所罗门之歌》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;托妮·莫里森二连。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一月份在读秀拉，二月份在读所罗门之歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话看了有点久了已经忘了讲的什么，隐约记得讲的是美国黑人与女人的故事。她的小说我渐渐的读不出什么味道了，完全没有高中时第一次看到《爱》和《宠儿》那种惊为天人的感觉。应该确实是我的鉴赏能力下降了。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《在路上》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;凯鲁亚克的小说，三月份的时候读了一点，没看完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲的是一伙美国的年轻人在广袤的大地上开车到处旅行流浪的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的大学生活也这般内心空空荡荡迷茫而不知前路，但是我就是没有这般去反抗走上去寻找意义之路的勇气，和垮掉的一代比起来，我是真的菜，简直可以称之为“想垮掉而不得的一代”。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《少年巴比伦》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;路內的小说，应该是今年看的网文以外的唯一一本国内小说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书看的很快，因为不是什么看起来很费劲的小说，所以很快就看完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看的时候总给我一点王小波的感觉，然后去翻了翻王小波的小说感觉果然还是王小波厉害啊（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《荒原狼》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;黑塞的小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;挺严肃的小说，同样是看了有点久了不太记得了，翻了一下书摘分享一下这句话吧。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你在头脑中本来有一幅生活的图画，你有信仰，有要求，你原本准备做一番事，准备受苦牺牲，但是你逐渐看出，世界根本不要求你有所作为，作出牺牲，世界并不要求你做出这类事情，生活并不是英雄角色及其类似事情的英雄史诗，你逐渐发觉生活只是优雅的好房间，人们住在这个房间里吃饭，喝酒，喝咖啡，穿上一双针织袜子，玩玩纸牌，听听收音机，人们感到心满意足。谁要追求别的东西，谁身上具有别的东西——带有英雄气概的、美好的事物，崇敬伟大的诗人或崇敬圣人，他就是傻瓜或唐吉诃德式的骑士。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《蝇王》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;戈尔丁写的……寓言故事？似乎作者本人不太喜欢这本书被人认为是寓言，而更希望被认为是神话。当然，这和这本书的让内容关系不太大就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书讲的是一个和鲁滨逊漂流记恰恰相反的故事。一场事故让一群孩子漂流到了荒岛上，而这群孩子却没能互帮互助团结友爱文明和谐的在岛上等待救援，恰恰相反，他们的行为只是越来越野蛮也越来越让人难以接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从成年人的视角出发似乎总觉得孩童应当天真烂漫无邪气，但是事实上果真如此吗？&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《芒果街上的小屋》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;学校的毕业生丢掉的书被宿管五块钱一本在寝室门口卖，我五块钱买到的，感觉比玩cy游戏的人还赚2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明明是小说，读起来就像诗一样，又给了我以前读《情人》的时候那种用眼睛来体会音韵之美的感受。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《我的名字叫红》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;帕慕克的小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在会觉得YSL很落后很野蛮，但是对于任何一个对历史有点了解的人而言都会明白当年的YSL文化是多么的强盛。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《献给艾米丽的一朵玫瑰》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;福克纳的短篇小说集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话我找书有一个原则，基本是我喜欢的作家所推崇的他的老师的书去看肯定没错，比如杜拉斯之于王小波。但是我很喜欢马尔克斯，但是对于他所推崇的福克纳我就很难喜欢起来，总觉的读起来缺点味道。估计也是读了大学天天看网文看不下太费劲的书的缘故吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;戏剧&#34;&gt;戏剧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个就一直是小头了，高中的时候也就只看了达里奥·福之类的寥寥几部，这样看来貌似还不减反增了2333&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《圣女贞德》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;萧伯纳写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年买的时候正赶上BGO黑贞up，然后我还正好抽中了2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲贞德的书这本比马克吐温的那本靠谱多了，真的，绝对不要去看马克吐温那本《巾帼英雄贞德传》……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本写的真的是挺不错，把贞德伟大在哪里，以及为什么宗教人士以及国内的贵族想要置贞德于死地讲的很清楚。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;做了贞德教皇，还不满足，你还要同时做凯撒和亚历山大。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《等待戈多》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;形式是严肃的，过程是看不懂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲的就是两个人在等待戈多。为什么等？不知道。等他来干什么？不知道。他长什么样？不知道。我们认识他吗？不知道。他是谁？不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就使得这部戏不像别的戏剧，十分之荒诞，演了半天不知道在演什么东西。而这个荒诞之处也正是这部戏剧的严肃之所在。我们的人生不也正是如同等待戈多一般的一团乱麻，实际上一点意义都没有，只是做做着自己都不知道是什么的事情，只求一死而已吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这是我的理解，之前在QQ群里交流的时候saya姐说其实这还有铁幕那一边的坦克太猛了我们打不过啊真绝望的理解2333&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;诗歌&#34;&gt;诗歌&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;聂鲁达《疑问集》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;聂鲁达《西班牙在心中》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;聂鲁达和马尔克斯是我心目中的拉美文学双璧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于经常有人吹的那个什么鸡汤文学作者什么牧羊少年——那是什么垃圾，只配拿来擦鞋！&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;阿多尼斯《我的孤独是一座花园》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;他有多重身份，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他只有一个国度：自由。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;普希金诗集&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不知我将近苍老的年华，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还能否为您把新婚的贺诗献上？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;人文社科&#34;&gt;人文社科&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;高中的时候根本不去看这种书来着……到了大学反而经常看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许是为了键盘政治的需要……？（笑）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《西方文学十五讲》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;简单的介绍了一下西方文学的演变以及各个流派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;我永远喜欢后现代主义文学。&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《枪炮、细菌和钢铁》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;为什么是欧亚大陆的人进化出了更高级的文明然后在美洲大杀特杀征服土著而不是像ck2游戏里面那样阿兹特克王师上岸吊打欧陆呢？这本书讲了好几个原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然具体的原因还是得自己看书去，这本书还是挺有意思的。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《西西弗的神话》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;说实话我没看懂。经常是一页书翻过去了然后惊觉“嗯我刚刚看了什么”……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书我高中写作文的时候经常引用，然后我是真的没有想到看起来是真的这么难看23333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许这是真实雨宫好龙。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《童年的消逝》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《娱乐至死》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;这两本书应该是波兹曼最有名的两本了吧，至少我是想不起来他还写过第三本什么书了23333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;童年的产生起源于中世纪结束时候印刷术的发明，这个使得童年成为了没能学会阅读能力的年龄阶段，因为书挑人，小孩子看不懂的书就是看不懂；而童年消失于电视机的发明以后，因为图像信息谁都能看懂，而且电视机对于孩童与成年人一视同仁。而这就导致一个后果，儿童越来越成人而成人也越来越童稚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;娱乐至死这本书太有名不讲了。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;《金枝》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;还没看完，正在看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗雷泽在这本书里面讲了世界各处的宗教习俗以及人类早期的巫术，串在一起娓娓道来，还挺有意思的。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>简单的介绍一下马尔克斯所有的作品</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/notes-about-marquez/</link>
        <pubDate>Thu, 04 May 2017 14:28:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/notes-about-marquez/</guid>
        <description>&lt;p&gt;先讲一下，马尔克斯是我最喜欢的作家，他写的故事很有意思，他的故事写得更有意思。写这篇文章是因为总有人在问老马那篇文章写了什么值不值得看书值不值得买，当然我这种厨子肯定是不用想这种问题的直接买买买全部都买就对了，不过对不上电波的就得谨慎买了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;枯枝败叶&#34;&gt;枯枝败叶&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;马尔克斯最早的长篇小说，这篇小说有很多实验性写作的味道在里面，笔法倒是已经初见成熟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事主要讲的是，老上校爷孙三人出席一个行事放浪而被村民所排斥的医生的葬礼，通过三个人不同的视角和回忆，在葬礼的这段时间里面讲述了以前医生的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起故事也许还是写这篇小说的手法更有意思，马尔克斯在写这篇小说的时候用了相当前卫的写法，人称和时间被揉碎混淆在了一起。在上一段里面故事的讲述者还是老上校的女儿，她在控诉她父亲为什么要遵从以前一个虚无缥缈的诺言去操办这个罪人的葬礼；然后下一段又变成了老上校的外孙的视角，很天真烂漫的那种，讲不知道为什么村里人都不来窝好无聊啊；最后又变成了老上校的视角，支支吾吾的谈两句当年发生了什么，又好像有所隐瞒。而时间也在他们的叙事之中反复跳跃，上一段讲的还是葬礼上的事情，下一段讲的就是村民们怎么在医生和他的姘头背后指指点点，再下一段又变成了医生刚来镇子上靠他的医术救人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在视角的交替切换时间的反复跳跃中，村民们对下葬的医生的态度是怎么从深孚众望向深负众望改变的，医生当年做了什么他的身上又发生了什么，这几个谜团在交替的叙述中层层抽丝剥茧，最后读者逐渐抵达真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便提一下这个故事的背景，马尔克斯在报社工作的时候一直说想写一篇叫做《家》的小说，每天向他的熟人讲一下里面的人物啊剧情啊什么的，如果你懂得一点galgame你会发现这个和《樱之诗》发售之前的故事是何其相似，然后马尔克斯果然咕咕咕了那篇不存在的小说，到最后写出来的就是这篇《枯枝败叶》。后来那篇《家》里面的很多设定被用在了《百年孤独》里面。想想这两本小说之间跨度十年，樱之诗跳票也是十年（两份的跳票重叠在一起），世界真奇妙啊。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;没有人给他写信的上校&#34;&gt;没有人给他写信的上校&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这篇小说的结尾是一种含泪的幽默，相信我，拿到这本小说绝对不要先去看那个结尾。
上校曾经是一个年轻的军人，为国家打过大大小小很多场战争，但是他实在是太年轻了，以至于其他所有的军官都死掉了他还一身孑然的活在这个国家里，伸出手问国家要养老金。他一方面在这个等国家发下养老金的漫长的等待中耗尽了他的岁月，另一方面又执拗的相信只要下个月保险金总会到的，最后连生活都难以维系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇不长。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蓝狗的眼睛&#34;&gt;蓝狗的眼睛&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不怎么好看，不是我这样的厨子就别看了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔克斯的一本短篇集子，收录的是他在1947到1955之间的短篇，也就是他在《枯枝败叶》写出来之前登在报纸上的几篇，1947年的时候他才二十岁，和我一个岁数，虽然比我写的好但是实话实说也没有好到哪里去嘛（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要看的话我推荐一下我喜欢的这几篇：《蓝狗的眼睛》、《有人弄乱了这些玫瑰》，这两篇我挺喜欢，还有一篇《伊丽莎白在马孔多观雨时的独白》也还不错，本来是另一篇小说里面的一段，但是老马感觉和那篇小说味道不太合，就砍掉了，又舍不得，就放在这个集子里面。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恶时辰&#34;&gt;恶时辰&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;马尔克斯最早拿文学奖的小说，挺棒的。读这篇小说的时候最好联系一下当时哥伦比亚的局势，真的是天昏地暗日月无光，一个又一个独裁者上台又推翻你方唱罢我登场，这篇小说就是在这个背景下面写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个小镇的毒菜镇长，发现有人贴匿名贴黑他黑ZF，然后他开始用尽一切手段去调查去阻止，什么到处打听啊宵禁啊，匿名贴越禁止贴得越凶，事态越调查越剧烈。大概就是这么一个故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实马尔克斯的大部分小说是没有魔幻色彩的，这篇也没有。但是这篇更厉害的是这是他为数不多的用传统手法写作的小说，没有复杂的意识流啊时间跳跃啊什么的，就是照着线性时间这么写下来。但你以为这篇小说就很简单了？他用寥寥数笔，就把当时镇子表面看上去很平静但是暗中却已经波涛汹涌的状况写活了，真的是厉害。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;礼拜二午睡时刻&#34;&gt;礼拜二午睡时刻&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;把其中一篇短篇的名字拿出来给整个集子命名的短篇集子。原来的名字应该是《格兰德大妈的葬礼》，这个权力滔天的毒菜者大妈估计是拉美最著名的文学形象之一了吧。然后到了中国用了《礼拜二午睡时刻》来作为这个短篇集的名字，我高中语文选修教材有一本是人教版的外国文学鉴赏，就用了这篇，也是很棒的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水平比起上一本短篇集不知道高到哪里去了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;百年孤独&#34;&gt;百年孤独&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;重头戏，马尔克斯最著名的作品，拉丁美洲文学爆炸的先驱，全世界都享有盛名的小说，文艺青年不读可以直接去世的神作，许多人眼中死活读不下去的小说（实际上他还有不少更恶心的，觉得这本读不下去实在是图样图森破），用七代人的生活写尽了百年间拉美的变更，写尽了铭刻在这篇土地的孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情节太长懒的概括了，看这个小说一个难点是经常动不动就名字一样，区分不开。当然实际上作者这么写就不是为了让你区分的，你会发现几代人不仅名字一样，性格命运也都差不多。作者故意的，分不清的当成一个人就行了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;世上最美的溺水者&#34;&gt;世上最美的溺水者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一个集子，前面两篇还是三篇是短篇，最后一篇就占了整本书一半多的厚度，有点么篇幅的。这个集子里面的内容都有点魔幻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书本来应该是叫做《难以置信的悲惨故事——纯真的埃伦蒂拉和残忍的祖母》，实际上也就是那个有点么长的最后一篇的标题，我挺喜欢这一篇，狠心的祖母强迫她的孙女——加勒比海最美丽的美少女去当妓女，而“当然是选择原谅她”的恋人为了救她，歇斯底里的叫声可以穿透数十里传入她的耳朵里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而前面两篇短的小说也大抵是这么魔幻的小说，不过没这篇这么忧伤就是了。头一篇《世界上最美的溺水者》是讲一群村民捞到了世界上最美丽的溺水者，他的尸体漂洋过海不曾腐烂，任何人看见他的尸体都会感叹他是上帝最美丽的造物，最后他们好好的给他打扮了一番，用村民的而不是外乡人的规格给他举办了葬礼然后把他放回了水里，让他继续去寻找他的家乡去了。《巨翅老人》讲的则是连着好几天下了暴雨，最后有一个年迈的天使落在了泥泞的庭院里的故事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;族长的秋天&#34;&gt;族长的秋天&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有几个别的翻译，什么族长的没落家长的没落之类的，反正都是一个意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我心目中马尔克斯最牛逼的代表作，尽管他自己不这么觉得。在这篇小说里面马尔克斯用一种诗一样的语言，回环往复，一唱三叹，讲了一个毒菜者无所不能却又无比寂寞的一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇小说我怎么讲都是苍白的，因为我再怎么讲就只能讲他的情节讲他的人物，而这篇小说最厉害的地方在于其语言和创作的手法，这种是讲不来的，最好你自己去看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看的时候是就好像是阿基米德发现浮力光屁股就跑出来了一样兴奋，但这是对于对路子的人而言的，不对路的人看这篇小说估计会很痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一桩事先张扬的凶杀案&#34;&gt;一桩事先张扬的凶杀案&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本小说根据真人真事改编，如有雷同，这TM就对了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔克斯早年一个朋友被杀害，然后他一直想根据这个故事写一篇小说，被他妈妈拦下来了，等到所有的当事人都去世了他才终于把这个故事写了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事大概就是，一个姑娘因为不是处的了，然后未婚夫就没有选择原谅她，要退婚，姑娘被娘家的人逼问出来夺走她贞洁的人名唤某某某，然后这俩姑娘的哥哥手里提着菜刀在街上看见个人就说我要砍死他你快点拦住我报警最好，结果所有人都在当看客，最后眼睁睁的看着这桩凶杀案发生在他们眼前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马尔克斯自己很喜欢这一篇小说，我读着吧是感觉稀松平常读不出精妙。这是自然，我要是有他这么牛逼我就当作家去了。也许这就是大巧若拙吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;番石榴飘香&#34;&gt;番石榴飘香&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;他和一个记者朋友的谈话录。厨子才看的东西，就想看看小说的话没什么必要看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里面有一些关于他自己的有趣的小故事，举个例子：他写百年孤独的时候身上穷的叮当响，老婆就天天拿家里的东西出去典当，最后小说终于写好了，结果没钱寄给出版社，没办法只能寄出去版本，结果手忙脚乱之下寄出去的那半本是下半本。。。结果因为这个小说实在是太好，编辑直接把稿费预支给他了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;霍乱时期的爱情&#34;&gt;霍乱时期的爱情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这本小说我很喜欢，几乎塑造了我的爱情观。我还喜欢别的几本讲爱情的小说都列在这里，有兴趣可以看看：《蒂凡尼的早餐》，《情人》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿里萨在他的年轻时代爱上了费尔米娜，用了你能想到最浪漫的方法去追求她，几乎就追求到手的时候，她嫁给了医生乌尔比诺。阿里萨的这段恋情非但没有因此熄灭，反而持续了半个世纪，在这半个世纪里面他和许多女人上过床，可是最魂牵梦萦的依然是费尔米娜，最后当他们俩都已经九十多岁的时候，医生意外的摔死了，葬礼第二天他就寄去了情书。最后他们一起登上了游船，在河上结合，他们的船挂起了代表霍乱的黄色旗帜，不再会有码头会允许他们停靠，她问他那我们要漂到何时他说永远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便讲个段子，你要是看小说最前面那里你会以为是在讲医生乌尔比诺的爱情故事，事实上马尔克斯一开始就是打算这么写的。。。然而他的手稿中间丢了一次就直接改了写作大纲，才有了我们今天看到的这个故事。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;迷宫里的将军&#34;&gt;迷宫里的将军&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这本书讲了南美解放者玻利瓦尔在南美最后的一段旅程，造访了许多见证了当年他的奋斗的城市，最后遗憾的去了大西洋的彼岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玻利瓦尔将军对中国的读者可能有点陌生，我刚开始看这个小说的时候感觉就是没头没尾的一个叫做玻利瓦尔的人开始沿河旅行，这个人是谁不知道这个人干了什么也不知道，但是实际上要是拉美的人都知道这号人：他为拉美的解放奋斗了一生，把自由的理念深深的植入了每个拉美人的心中，但是随后拉美军阀并起，似乎他太过于强调自由，使得拉美人都忘记了团结。你要是不懂这个背景的话可能就得稀里糊涂的看个半本，才能从小说中对他的评价里面推测出来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;梦中的欢快葬礼与十二个异乡故事&#34;&gt;梦中的欢快葬礼与十二个异乡故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很有意思的短篇集。之前书名翻译的是朝圣，后来改成了异乡，这是他写的时候的一个诡计，因为在西班牙语里面是同一个词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头一篇就是他梦到了自己的葬礼，好多许久未见或者是以前已经闹崩的朋友欢聚一堂，大家又唱又跳可开心了，从来没有这么幸福的事情，两份的快乐叠加在一起。但是到最后终于散场，大家都纷纷离去，他也想走但是被朋友拦下，说你是这里唯一一个不能走的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;爱情和其他魔鬼&#34;&gt;爱情和其他魔鬼&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;序言里面写了当地的一个故事，说是被魔鬼附身的女孩死掉之后头发还会继续生长，然后某天考古挖出来一个白发三千丈缘愁似个长的女尸，然后正文里面就是关于那个死去的女孩轰轰烈烈的爱情故事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么讲呢，这篇小说还是挺棒的，依旧是魔幻现实的写法，高中的时候看完拿给同学，他一回头就给缴走了QAQ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便，我很喜欢书的腰封上面的这段话&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这些天里，女孩问过他，是不是真的像歌里唱的那样，爱情能战胜一切。
“没错，”他答道，“可你最好别信。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;活着为了讲述&#34;&gt;活着为了讲述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自传，讲了他的写作之路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我前面提到的许多段子要么在番石榴飘香里面要么在这本书里面。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“要么写作，要么死去”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;苦妓回忆录&#34;&gt;苦妓回忆录&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;老马写到这本书的时候岁数有点老了，语言依旧美丽，笔力不比当年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲的是一个九十岁的男人在他生日那天去点了一只处女乐呵乐呵，结果糟糕的是他非但没能下得去屌乐呵成，还爱上了那个可怜的女孩。于是他对着女孩月光下的脊背思考起他荒唐而孤独的一生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我不是来这里演讲的&#34;&gt;我不是来这里演讲的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;他的演讲集。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头一篇是他高中毕业时候的演讲，也是这个标题的出处，那篇演讲稀松平常，不见得比什么国旗下演讲能高到哪里去，通篇就是在罗列优秀校友的名字（笑）。但是后面许多他在文学奖得奖时候的演讲之类的就挺有意思了，那篇诺贝尔奖领奖的演讲尤其有意思。不过也不长，你可以直接在网上搜，不见得非要买书。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>老人与海：用什么东西，去交换了虚无</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/the-old-man-and-the-sea/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 20:20:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/the-old-man-and-the-sea/</guid>
        <description>&lt;p&gt;出海的老人与鱼搏斗了几天几夜，鱼试图把老人拖到海上去，拖到远离陆地的地方去，而老人则屏住一口气，死死拽住钓绳不放。这是水手中的英雄与鱼中的英雄的搏斗，是人与自然伟力的角斗。老人的手血肉模糊，几度抽筋，只要他割断钓绳，就可以让这遭罪的一切早早结束，而他却没有，他把那条鱼当做一个可敬的对手，一次又一次的进行着超越着他的年龄他的体力他的极限的战斗，一如他年轻时扳手腕战胜了整个码头的水手一般，他击败了那条被他视作对手的大马林鱼。于是老人载着他的那条鱼回家去，鲨鱼在路上抢劫他的猎物。他的鱼叉折断了，他把刀子绑在棍子上作武器；他的刀子又断了，他用木棍、用桨、用舵，一次又一次同鲨鱼做着搏斗。终于…当他所保护之物已经失去了价值的时候，当搏斗已经变得毫无意义的时候，他才终于放弃了战斗，只拖着疲惫的身躯，带回了破败的渔船，与一具白骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我们以为故事到这里就结束了，我们以为海明威想讲的道理就已经包含在这个故事里面了，我们以为海明威要讴歌的就是这种硬汉的精神，我们以为海明威最想要写的就是这么一句话除此之外都是狗屎：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;人可以被毁灭，不能被打败。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;可是，事情真的就是这样吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，这个故事还有一个结局，一个忧伤的，足以否定老人先前的一切战斗一切努力的结局。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;那天下午，露台饭店来了一群旅游者，有个女人朝下面的海水望去，看见在一些空气酒听和死梭子鱼之间，有一条又粗又长的白色脊骨，一端有条巨大的尾巴，当东风在港外不断地掀起大浪的时候，这尾巴随着潮水瓶落、摇摆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是什么？&amp;ldquo;她问一名侍者，指着那条大鱼的长长的脊骨，它如今仅仅是垃圾，只等潮水来把它带走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ｔｉｂｕｒｏｎ，&amp;ldquo;侍者说，&amp;ldquo;Ｅｓｈａｒｋ。&amp;ldquo;他打算解释这事情的经过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不知道鲨鱼有这样漂亮的尾巴，形状这样美观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也不知道，&amp;ldquo;她的男伴说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大路另一头老人的窝棚里，他又睡着了。他依旧脸朝下躺着，孩子坐在他身边，守着他。老人正梦见狮子。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;老人带回的那具白骨，他曾经战斗过的痕迹，他硬汉精神的断片，他最值得尊敬的对手大马林鱼的尸骸。侍者试图向妇人解释这条大马林鱼是被鲨鱼撕碎的；而那名妇人，却最终只以为这美丽的鳍属于一条鲨鱼，属于老人的敌人，属于老人战斗道路上的阻碍，属于……不管属于谁，反正这荣光并不属于我们的硬汉桑迪亚哥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的故事发生在他所书写的其他小说之中。《太阳照常升起》的最后，那个战争中失去了一切的年轻人最终还是没能和爱人在一起，只得一个人踽踽独行，淡淡的解嘲。《一个干净明亮的地方》中，那个自杀失败的老人独坐酒馆，对着“你要什么”的提问他回答“虚无缥缈”。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你要什么？&amp;ldquo;酒吧招待问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;虚无缥缈。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;又是个神经病，&amp;ldquo;酒吧招待说过后，转过头去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;来一小杯，&amp;ldquo;那个侍者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒吧招待倒了一杯给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;灯很亮，也很愉快，只是这个酒吧没有擦得很光洁，&amp;ldquo;侍者说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒吧招待看看他，但是，没有答腔，夜深了，不便谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你要再来一小杯吗？&amp;ldquo;酒吧招待问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;不，谢谢你，&amp;ldquo;侍者说罢，走出去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不喜欢酒吧和酒店。一个干净明亮的餐馆又是另一回事。现在他不再想什么了，他要回家，到自己屋里去。他要去躺在床上，最后，天亮了，他就要睡觉了。到头来，他对自己说，大概又只是失眠。许多人一定都失眠。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;那个在1957年仅仅是个年轻人，隔着两条街对着海明威高喊“大师”的马尔克斯这么评价海明威的小说，他说海明威小说的核心在于“胜利之无用”。或者换一句他自己所说的话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;胜利者一无所获。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这是一种奇妙的矛盾：每个人都在争着战斗，争着去奋斗，争着去做硬汉，可是最后的赢家却一无所有，但即使如此他依然要去战斗，他还是要去战斗。于是这就成为了一种悲哀的、空虚的无尽循环。用什么东西去交换了虚无的可怜之人，继续去交换下一次的虚无，到最后就只剩下哀叹了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可悲的是，这种“胜利者一无所获”的悲哀，最后还是完完全全的发生在对他小说的解读上了。从某种意义上，这也许是对这位文学大师的一种礼赞。尽管我不认为他会喜欢。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
