<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>法西斯主义 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E6%B3%95%E8%A5%BF%E6%96%AF%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link>
        <description>Recent content in 法西斯主义 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Tue, 29 Jun 2021 13:32:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E6%B3%95%E8%A5%BF%E6%96%AF%E4%B8%BB%E4%B9%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>法西斯主义代表了谁的利益？</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%B3%95%E8%A5%BF%E6%96%AF%E4%B8%BB%E4%B9%89%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E4%BA%86%E8%B0%81%E7%9A%84%E5%88%A9%E7%9B%8A/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 13:32:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%B3%95%E8%A5%BF%E6%96%AF%E4%B8%BB%E4%B9%89%E4%BB%A3%E8%A1%A8%E4%BA%86%E8%B0%81%E7%9A%84%E5%88%A9%E7%9B%8A/</guid>
        <description>&lt;p&gt;西方资本主义也有对于法西斯的批判，不过这种批判基本都是批判在表层的，比如说反共又反自由，民族威权，统制型经济之类的，反正都批在表皮上，没做政经批判，而且这个意识形态批判也图样图森破，只批在皮上，没批进骨子里去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“法西斯代表了谁的利益”，这个问题假如直接去问一个法西斯主义者的话。法西斯主义者会堂堂正正回答你国家。国家在法西斯主义者那里具有超然于阶级之上的特殊利益。“伟大”的法西斯主义“导师”墨索里尼的名言“国家即是一切，国家拥有一切，一切为了国家”和“在法西斯大家庭里，资本和劳动应该像兄弟一样有相同的责任和义务”——当然换一个马克思主义者来看，这个超阶级国家的理论一抛出来就明白你是个什么东西了。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;它宣布德意志民族是模范的民族，德国小市民是模范的人。它给这些小市民的每一种丑行都加上奥秘的、高尚的、社会主义的意义，使之变成完全相反的东西。它发展到最后，就直接反对共产主义的“野蛮破坏的”倾向，并且宣布自己是不偏不倚的超乎任何阶级斗争之上的。
——《共产党宣言》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;应当时刻记住国家的阶级性。国家不是什么超阶级的“第三势力”，而是彻头彻尾的阶级组织。如果是工人专政，这就是工人的组织。如果是资产阶级的统治，这就是那种象托拉斯或辛迪加一样的雇主的组织。
——《共产主义ABC》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;法西斯主义维护的是具有垄断地位的大资本家的利益，在资本主义面临普遍性危机的时候，作为一种改良性的“更好的资本主义”的面貌而出现。而且在出现之初往往迂回地先获得小资产阶级的支持，小资产阶级一面对垄断资产阶级有所不满，另一方面却更加害怕汹涌的无产阶级革命革到自己家里来抄家，法西斯就是在这么的情况下兴起的。法西斯一边镇压工人运动，让城市小资可以继续享受美好的市民生活，另一方面又允诺让资本负担同等的义务，让城市小资大概宽慰“太好了，国家终于管管马云和996了，我终于可以躺平了”，一口气满足两个愿望，双厨狂喜。而垄断资产阶级一看你也沙康，那我塞钱塞爆，要多少我给多少，花点钱就能沙康哪有这种好事。可以说是小资的选票和大资的钱组成了法西斯，法西斯反过来帮助他们维护资本主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法西斯因为小资上台，其许多政策，至少是纸面上的政策是十分维护小资和劳工利益的。今天看一看25点纲领，里面就有巨量多“收归国有”、“利润全民所享”、“全民养老”、“免费教育”的内容，光看纸面内容完全可以叫做德国特色社会主义，“高举希特勒新时代德国特色社会主义的伟大旗帜，为德意志民族伟大复兴的德国梦而不懈奋斗”。但是实际上这些纲领基本都被束之高阁了。那些真正支持25点纲领的原教旨法西斯冲锋队也基本都在长刀之夜里面被修正主义法西斯头子希特勒给清洗掉了。虽然法西斯可以同时靠着大资和小资的支持一块上台，但是总是要在大资和小资里面选一个的，而这个选择的对象则总是大资。这里与其说修正主义的法西斯背叛了小资的利益，倒不如说是原教旨的法西斯总是行走在将要去背叛、将要修正的道路上的。小资们通过自己支持法西斯又反过来挨了法西斯铁拳的故事反过来证明了所谓的超阶级国家是不存在的，说到底法西斯允诺的那个“更好的”资本主义也还是资本主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法西斯虽然自称要没收全体的托拉斯收归国有，但是他事实上做的确实把这些大巨头大亨全部请进了政府里面来当部长，德国经济总会里面不是克虏伯西门子这样的大资本家就是纳粹党，找不到一个小资工人农民。而德国在政治上的领袖原则也被应用到经济里，要求企业员工对于企业领袖绝对忠诚，要求贫下中农对容克绝对忠诚，什么工会什么罢工那是想都不要想。而一开始支持法西斯的城市小资的企业也在垄断资产阶级的夹攻直辖纷纷破产消失，在纳粹上台前允诺的优先向小商店和手工业进行采购，也在大资本家进入政府当部长之后全停了，转而向那些爱国企业优先采购，小资们纷纷破产，资产被大企业收购，人进大企业打工。一开始自诩小资中产的法西斯，最终还是完全变成了垄断资产阶级的法西斯，“更好的”资本主义说到底还是资本家的资本主义。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
