<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>转载 on Yuko&#39;s Blog</title>
    <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/</link>
    <description>Recent content in 转载 on Yuko&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Aug 2020 20:32:25 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E8%BD%AC%E8%BD%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>TNO戴笠大阴谋</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/tno%E6%88%B4%E7%AC%A0%E5%A4%A7%E9%98%B4%E8%B0%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 20:32:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/tno%E6%88%B4%E7%AC%A0%E5%A4%A7%E9%98%B4%E8%B0%8B/</guid>
      <description>The New Order:Last Days Of Europe是一个钢铁雄心4的mod，它假想了一条轴心国获得二战胜利的世界线。但是与高堡奇人等表现纳粹美学的作品不同，TNO十分黑色幽默地在轴心国赢得二战的前提下表现着纳粹的癫狂与无能，或者说魔怔且拉跨。
戴笠大阴谋是游戏中日本的一系列事件。日本在二战胜利后攫取了美国在太平洋上的一系列岛屿，解体了中国并且将整个远东都纳入它的势力范围之内。但是我们所知的日本二战时所存在的一系列问题，像是军部独走、下克上、海军陆军分裂等等问题不仅没有随着战争的胜利而终止，反而因为和平而显得愈发严重。而大政翼赞会与他背后的政府，能够走过战争，但是却反而在随后的和平之中步履维艰。戴笠大阴谋就是在这个背景下爆发的一系列事件，宪兵队们用一个伪造的、戴笠仍然存活的假消息骗倒了几乎所有人，假如宪兵队的阴谋不被识破，整个东亚都会陷入到人间地狱之中去。
下文中的所有游戏内文本转自贴吧老哥的翻译。由于贴吧过于拉跨，整篇文章充满了各类敏感词，可读性极差，我对着翻译老哥给的文档重新整理了一遍。每一章的最前面还附上了含有我个人理解的概括（翻知乎和翻萌娘百科翻出来的）。希望能变得更好阅读。
戴笠的阴谋？ 故事的开始是孙殿英将军被秘密警察逮捕，随后南京宪兵队向内阁报告称孙殿英只是某个大事件中的一小部分，蛛丝马迹都指向戴笠，那个中国的希姆莱，恐怕还活着，并且组织着一系列的颠覆活动。国会随后组成一个调查团专门调查此事。如果能够及时找齐足够的证据，那便进入Good End——宪兵队借戴笠之名制造的阴谋被拆穿，叛徒被审判，清洗并绞死，帝国再度恢复稳定。但是如果如果调查失败或者拖的太久，紧张局势则会将日本撕裂，走向第二次226。
1 一切的开始是将军孙殿英，即将退休的孙殿英在接受完秘密警察的审讯后被放回寓所，当他坐在窗边，抽着廉价的香烟时，他不知道会不会有同事也被审讯。不过，这件事对他来说已经结束了，因此不值得自己太过费心。因此，当孙殿英将军打开他在的寓所的门后，迎接他的是三个宪兵队的军官和一个特别紧张的翻译的视线，这让他感到非常意外。他被戴上了手铐，秘密带走。中国当局注意到了孙殿英的被捕，并消失在宪兵队地方部门的腹地。但最令人不安的是，日本特务的行动没有任何解释，他们只是降临到老将军安静的公寓楼，甚至没有给中国任何当局打一个电话。
中国总参部不想再浪费时间，在宪兵队不仅继续违反大量的法律和条约，而且还侵犯了中国军队的尊严的情况下，中华民国总参谋部在清晨聚集在一起，强行将问题迅速解决。当他们围坐在一间被香烟烟雾的混合物弄得朦朦胧胧的办公室，经过几个小时的讨论后，决定向最高层，也就是日本首相直发一封电报，质问此次事件。
中国总参部发来的电报，正好在首相吃早餐的时候送达。电报本身在经过多次安全检查后，与餐具一起送来。当首相在喝茶的间隙读完电报时，脸上流露出坦然的困惑，接着是严重的担忧。尤其是神秘的第二次宪兵队逮捕的这一消息，简直让人极为不安。早餐结束得比平时快，总理急忙去联系内政部长。由于他对此事也没有任何解释，所以他要求立即调查此事。同时，他还会送上一些模糊的承诺，说是马上就会有孙被捕的文件。很明显总理对此事也是一无所知。
由于总理试图让中国总参谋部安心，承诺很快就会对孙殿英将军被捕一事作出解释，现在要看内政部长是否能正式提出一份报告，希望能解决这个日益令人担忧的问题。在驻扎在南京的宪兵队有些可疑的不情愿之后，内务大臣终于能够得到一份他们的报告。文件的开头部分解释说明了逮捕孙殿英的紧迫性，孙殿英，原来只是规模大得多的事情的一小部分。日本特务机关自然将大部分时间用于铲除中国潜在抵抗力量，但最近几个月，他们开始关注日军潜在的渗透。逮捕殿英，就是想在抗联和任何可能以某种身份妥协叛变的日本军官之间找到联系。看到这一情况内政大臣选择立即亲自向首相递交报告。正如所料，首相对事态的发展深表关注。知道中国的局势可能真的是灾难性的，首相只能希望宪兵队今后能更加坦诚地提供信息。
2 当当当，调查团紧锣密鼓地成立了，六七个陆海军军官齐聚首相办公室，但是在又谁监督调查的问题上产生了严重分歧，政府坚持要求内务省作为首席监督整个调查，陆海军都觉得内务省就是群官僚主义的吃闲饭废物，陆军甚至还说出：陆军可以比内务省更快地获得记录和嫌疑人。这是日本以外的事件，应该由陆军管理，东京管不着。（推理小说最开始最跳的都不是凶手，你们都懂吧）。
现在轮到作为大奸大恶国家意志的玩家来选择首席调查员了，开启伟大的跑团吧
 由内务省负责最好 我们需要的是军队信息优势 两者都不比对方好  3 调查团决定先来到重庆，重庆是中国最后一场战役，校长死在了重庆，手下的军队也纷纷崩溃，部分化整为零，比如戴的军统成立了忠义爱国军，但是在重庆的废墟中发现了戴本人的尸体。
调查团到达重庆，重庆已经是东京为中心控制的共荣圈最远端，到这里后就发现看守所的武器申请量激增，而且丢失严重，军火仓库受到袭击，大量武器不翼而飞，抵抗力量似乎及其猖獗。
至此，调查团选择：
 无关紧要。专注于军统 开始调查戴笠的民兵部队  4 睿智的调查员选择调查四川民兵部队，但是情报纷繁复杂，仿佛在大海捞针，仅仅在四川每个月都有二十多个新的组织自称是抵抗军，甚至有6个团体声称直接效忠于校长本人，校长已经被完全确定死了将20年了，调查团发现所有自称抵抗军的都不是真正的抵抗军，真正的抵抗军可能是一支僧团——祥瑞会，表面上是一个普通的僧侣组织。他们自称蒙古佛教的信徒，自称是回国难民&amp;ndash;这个组织致力于通过他们的寺庙圈子，形成互助网，调查团决定在当地驻扎仔细调查，中日合拍，“国家安全局-成都特别支队”成立啦！！！
中国人在干扰！！！表面上中国情报部门一直在合理地配合&amp;ndash;在被要求的时候，会给予额外的人力和武器装备。但是他们舍近求远把成都档案送南京确认，一切都非常可疑，调查也明显缺乏进展，难道是中国人在搞什么阴谋，调查团选择：
 开除他们，日本人将独自努力 陪他们玩玩，看看他们能把我们带到哪去  5 （开除中国人四川工作会进行不下去）虽然爱国军没有进展，调查团决定与高政府继续合作，至少比他们想象中天天埋鸦片里的好多了，调查团和中国朋友们把酒言欢，在白石老酒楼喝了个烂醉，但是在彻底断片前，我们的传奇调查员终于从中国人口中钓出了极为重要的线索宪兵队在南京有行动，似乎解释了文件为什么被发往南京，调查取得重要线索。
6 画面转向另一方面，调查团有很多人不是一个人哦
SACO是中美合作的情报部门，戴笠担任主任，据称在1944年美方人员就已经全部撤离，随着美国人和戴笠之间的联系最近被揭开，SACO在中国到处的遗迹成为调查人员的首要任务。多架飞机的残骸相距很近，这个地点或许能证明对找出美国人的真实遭遇至关重要。同时，安全部长已经联系了美国的间谍，如果他们有能力找到远征军命运的档案。怀疑美国人中哪些人活着回来的记录，而且这些记录在我们的掌握之中，那么调查将取得很大进展。在内政部长的授意下，决定让调查人员全权选择先走哪条路线。难道戴笠随撤离的美国人逃过了战争，几个月前才回来？难道20多年前SACO就已经帮助戴笠在中国建立了自己的势力？会不会是美国在资助戴笠，以1944年的撤侨为掩护，让他们的部队秘密留在当地？调查员选择：
 再次调查坠机地点 通知美国间谍分队  7 挖飞机这个选项没什么卵用的，选了这条线索直接失败，所以我们直接call间谍，间谍大哥神通广大，一顿操作靠着断电15分钟的间隙光速潜入找档案拍照溜出去收工，看得我下巴都惊掉了，美国人保存机密文件也太菜了，间谍层层交接最后把文件传回了东京，紧张的官员们打开文件一个个比对寻找，有一个名字却让官员们停下了脚步，那是一个传闻中戴笠的朋友的名字。MILES, MILTON E. (ADMIRAL)&amp;ndash;MIA: LAST SEEN 3 DAYS PRIOR TO FULL SACO EVACUATION。&amp;quot;
迈尔斯海军上将失踪，根本没有回到美国
难道迈尔斯上将从未离开过中国？
8 SACO文件的发现开始令聚集在一起的政客们困惑而恐慌，内政大臣宣布，他将与整个亚洲共荣圈的宪兵队部门联系，希望他们现在能够缩小搜索范围。现在调查员再次出动，关于失踪的上将，他们希望能够取得一些进展。终于，在上海派来的一个快递员手上发现了一个包裹，上面慎重地标明了军统的标志，审问快递员后得知，他得到了一笔高额的报酬，让他把包裹从上海带到杭州，把包裹送到杭州城外的一个地方后，再给他报酬。尽管还没有确认上将的确切位置，但现在最明显的地点是上海。沿海大城市，外国人众多，对于一个独狼美国人来说，是一个很好的藏身之处。藤原将军看完调查员的报告后，给调查员发了一个简单的回复。向上海进发,你们很快就会收到援军. 包围这座城市，找到迈尔斯上将。
9 迈尔斯上将的回忆——上将在病房里奄奄一息，他在中国乡村走过了很远的路，最终留在上海，装作商人潜伏。但是现在他的病实在是太重了，到了他这个地步，把他从医院里的机器上解开，癌症会立刻夺走他的生命，他本可以朝着自己的最终目标做更多的事情，本可以成为朋友（春风）更好的盟友，他可能无法活到足够长的时间来见证日本的陨落。至少他会加速它的灭亡，也许比他预想的快。上将把疲惫的头转向窗外。太阳开始落山，在上海投下了明亮的橙色光芒.他没有写过遗嘱，似乎也没有亲朋好友来悼念他。然而，有一张小纸条，他在上面潦草地写了一个请求，为那些将负责埋葬他的人。这是一个很简单的要求：和他的旧制服葬在一起。这张纸条一直放在他临终前的一个盒子里，折叠得非常仔细和尊重。当它被从容器中取出来时，护士不禁注意到了胸前口袋上固定的金色铭牌。米尔顿-E-迈尔斯上将&amp;quot;
Requiescat in Pace</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何评价《1984》</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%84%E4%BB%B71984/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 14:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%84%E4%BB%B71984/</guid>
      <description>原文地址：https://www.zhihu.com/question/285225845/answer/654103268，原作者：时序防卫
评价书之前建议先了解一个概念：到底什么是“乌托邦”。上个礼拜和一个大学同学在聊天中，涉及到这个话题，他的理解在我看来，还停留在轴心时代西方给出的诠释，即“可见而不可得”的理想国度，即理型的国度。理型这个词来源于柏拉图，他认为灵魂不朽，否则无法解释人为什么具备审美的能力。所以对美的感受实质是灵魂的复苏，是灵魂对前世记忆的追索。
人之所以参差，源自不完美，理型就是完美的模具，这些概念源自希腊哲学，后来深深影响了古罗马时期学者，奥维德写《变形记》，不过是在质疑神话的基础上，对柏拉图灵魂不朽的一次致敬。先哲看到的这个国度，之所以认为是空想的本质在于，在那个时代这种国度要想得以实现，必须得依赖一种高度权利集中化的政体结构，这在当时还处于城邦制的现状下是无法企及的一个目标，况且柏拉图还主张哲学家执政，这样一来，人都会逐渐向理型的形态靠近（完美的模具），最后他还不允许当权者资产私有和拥有家庭生活。这种目标对当时学者有着巨大的诱惑力，由于游说、民选和世选耗时又耗力，过程中各种权势的角力，各方力量最后往往又互相抵消，变回一种自然渐进式的发展趋势，龟步向前，良性改革的成果无法在短时期内见成效，所以说这种实质是对完美模具的向往，现实中却逐步演变成对“高效率“社会机制运作的向往。
因此可以说，提出这个概念的初始动机所蕴含的善意是毋庸置疑的 ，因为柏拉图看到了美与丑，善与恶的投影关系，他在《理想国》用了个“洞穴神话”的故事来打比方。既然是完美的，必定是美的，但问题就出在他以人性当底牌，来证明他自己的观点，他可真是忽略了美妙的投影背后潜藏着丑陋灵魂的可能性。美妙的理型世界属于自然，它会投影下丑陋的怪鱼和蟑螂，人类往往刚好相反。嗨！，大家好！为了业主们更安全，更方便快捷地收取邮包，我们决定采用摄像头监控二维码扫丰巢&amp;hellip;&amp;hellip;
《理想国》之所以片面，正在于低估了人性。这种片面源自文明和自然的不互洽性，之所以不互洽，是因为文明本身不自洽，毕竟人是最不自然的，因为他们往往只会感到角力的苦恼，而无视结果的自然性，之所以无视，名利作祟也。 这不是什么深邃的道理，而是常识，屁股决定脑袋的现象，往往被人揣意为高深莫测的原因就在于人类存在道德观念，说这些人怎么怎如此没良心，尽干些伤天害理的事，实际上你不知道，这些人背后收了人家的钱，恶之花一但盛开就停不下来，只能走以恶止恶这一条路，最终自掘坟墓，你要问啥是屁股决定脑袋，这就是个极端的反例。
这是”乌托邦国家制度”的特色之处，它的结构犹如蚍蜉撼树，力擎千斤，蚂蚁举饼干，但有意思的是它还真能搬得起来，且游刃有余。 但我觉得有意思的地方不在这，而在于我很好奇我同学明明是个愤世嫉俗的反乌托邦分子，却把他心中的想实现的理想国度称之为乌托邦，让我颇有些五迷三道，曾一度把他归为野狐禅之类，但愿他是属于那种时空格局完全开放式的探险者，看到了人类世界无论是宗教主义（道德管控）、资本主义（财富管控）还是社会主义（政治管控），它的最终形态必定是乌托邦。但他说这是他心中的理想国度，我也只得认为他是用词不当，依然把他归为和《1984》作者乔治·奥威尔一路的。
《1984》是一个预言，这个预言来自作者亲身经历西班牙内战（1936-1939），由右派当权的贵族集团企图独裁，进而引发全世界左派分子的奋起抗争，那些伟大的文学家、画家、哲学家、思想家纷纷投入到这场战争。左派们看到了独裁的结果必然换来一个乌托邦社会，由于骨子里的民主基因作祟，认为这种社会将葬送人类进步的一个最重要的自我调节机制，乌托邦近在眼前。这种身临其境的危机感是左派们毅然投身战斗的最大动机，我很欣赏玛格丽特·尤瑟纳尔的一句话，她说恐惧更胜于骄傲，是卑劣行径的第一推动力。当年那些各领域的一流大师们克服恐惧，以实际行动证明自己的立场，虽然失败，但虽败犹荣。同时也正因为失败，激发了奥威尔写下这篇政治预言小说。
今天看来，这个预言显然已应验，难怪王小波先生说乌托邦不是未来，而是历史。我欣赏王小波先生，是因为他始终能用一种动态的眼光洞鉴当下，各种匪夷所思的现象，他就有本事用大白话让真相昭然若揭。《1984》构建了一个以电幕为标志的乌托邦社会，作为整个地图上几大政权板块其中之一，小国寡民的概念早已荡然无存，国家极端主义大行其道。奥威尔在小说的环境设定上，以“老大哥”为独裁者，相当于前面说的一个脑袋，国民个体化存在的特征被抹杀殆尽，对外的和平政策就是吞并，不吞并就和平不了，也不知道这是哪儿来的概念，同时作为一个对中国历史的爱好者而言，我很能理解春秋大义的精髓，所谓的“华夷之辨“跟这种观念有貌离神合之处，看来圣人们也不过如此，除此之外再想不出什么先进观点，我始终无法理解先哲们是怎么想出这样的概念，故此只能理解为人类生来好斗。
吞并的先期准备就是培养仇恨，“和平即战争” 的口号在我看来就是拉大旗，带节奏，给脑袋下面的各部位各细胞都培植出仇恨之种，遇到不听话的，再加上一句 “自由即奴役” ，说白了就是撸袖子随时准备动粗。在这个统一行动的大前提之下，脑袋可谓费尽心机，它在居室里冥思苦想，一天抽上两三包烟，把整个屋子弄得跟巴黎圣母院起火一样，它依然静坐桌前一副安之若命的姿态，但跟庄子有点不大一样，庄子是知其不可奈何，摆出这样一副姿态，认为这是德之至，但这颗脑袋明明是知其可奈何而为之，还安之若命我认为就有点不德了。后来它终于想通了，认为人们不听话是因为每个人都有颗脑袋，为了证明自己比那些脑袋更优越，更卓绝，它用了一招断子绝孙掌，用《1984》的话说就是 “无知即力量” ，一巴掌把所有人脑袋都拍进肚子里，从此除了这颗卓绝的脑袋之外，所有人回归混沌。
这三句口号的目的是想让社会机制运作达到最优效率，实质上是剥夺了人与生俱来的思考能力。亏奥威尔能想到这些，说明作者的逻辑思维并没破产，并没有胡言乱语，起码能判断他的人格尚存。在这个有效前提下，他构架了四个部门作为实现这三句口号的有力保障，首先是”和平部”，承担起对仇恨目标付诸行动的责任；其次是“友爱部”，这是个对内职能属性的部门，专门负责对不听话的国民动粗；再则是“富裕部”，负责国民最基本的生存物质保障，意思是只要能吃饱就行了，就怕因吃不饱导致揭竿而起，仔细想想这种倒三角的治世观念何其脆弱，换句话说社会一旦出问题，马上就面临着国民会饿死的危机，这种存活经济式的社会保障机制形同一层窗户纸，不能感到任何外力的存在，毕竟一捅就是活不活的问题；最后一个是“真理部”，担负着大文宣的重任。所谓大文宣，言外之意就是我说什么就是什么，你不相信，也无处找反证，你要是坚决不相信并按《尚书》那一套析言破律，执左道以乱政，我就揍你。
作为国家机器的这四个部门，不仅在地缘上，还在思想上给国民织下一个完美的结界，材质之坚韧堪比天罗地网。这就是《1984》搭建的世界观。所谓电幕只不过是为了保障这种意识形态灌输的畅通无阻，从而达到社会整体运作的高效性的有效手段而已，复杂说是通过监控实现信息的不对称，简单说就是你不能看到我，但我要看到你。假如你敢说凭什么，不好意思，你被盯上了，被盯上意味着随时可以对你下手。在我看来，整个人类世界所有的灾难和苦痛均来自人为造成信息的不对称，跟乌托邦本身无关，因为它既能成就它，也能毁灭它。
乔治·奥威尔看不到今天的信息时代到底是怎样一个时代，但他隐约窥见了这个时代的一角——你在看屏幕时，屏幕也在看你。来自俄罗斯的游戏团队做了一款游戏叫《BEHOLDER》，翻译成中文叫“旁观者”，这款游戏制作的初衷是向《1984》致敬，因此也就能带入到小说里称之为“老大哥在看着你”。只不过游戏是当代作品，电幕改成了监控摄像头，更符合这个时代的现状。我很不理解那些盲目的乐观者们怎么能说出未来会更美好，不了解这种论断的根由何来，也许我自己属于悲观主义者之流，对人性不敢抱有太高的期望，但我也不想就此掉到像《弹丸论破》这类作品所设下的所谓“希望”与”绝望“缠斗的陷阱之中，《1984》这本书本身就是为打破人为造成的信息不对称而生，这是它最大的价值，所以对这本书的评价，我认为它是一部人类进步的自我调节器，既然不想掉入陷阱，我就只能给出这个结论。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么要使用 windows 10 的214条理由</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E4%BD%BF%E7%94%A8-windows-10-%E7%9A%84214%E6%9D%A1%E7%90%86%E7%94%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 12:28:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E4%BD%BF%E7%94%A8-windows-10-%E7%9A%84214%E6%9D%A1%E7%90%86%E7%94%B1/</guid>
      <description>“一个不停刷存在感的操作系统，一定不是一个好的系统，一定不是一个好的工作环境。”
最早接触电脑是1996年或者1997年，小霸王学习机，如果这也算电脑的话，不过毕竟用它学了BASIC。
正式接触就是1998年了，家里买了第一台电脑，一万多。这一年用的操作系统是DOS。
2000年上大学，在学校买了另一台电脑，开始学C++和MAYA 2.5，也开始打游戏，从这时开始，一直在用windows 2000。因为当时咨询了一下做图形的前辈，大家说windows 2000比windows 98稳定，更适合渲染。
基本上我工作学习的主力机的操作系统是DOS——WIN 2K PRO——WIN 2K3 SERVER——WIN 7 X64，中间跳过了win me，win 98，win xp，vista，win 8，8.1，这几个系统碰都没碰过。
在2000到2010这十年间，我还会花费很多时间精力折腾系统，除了主力机上的系统比较固定，在副机上玩过各种Linux发行版，Red Hat就不说了，大众的小众的，奇奇怪怪的，玩过二十来种。
至于我吃饭的家伙，基本上是Microsoftoffice系列、Adobe系列、Autodesk系列，辅助性质的还有几十种，比如ESRI、SPSS、ANSYS等。
不过从2010年之后，就没再折腾过，一直是windows 7 X64，直到今天。
～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
这二十多年用下来， 我认为操作系统连工具都算不上，它只是一个平台、一个容器、一个环境。 打个不太恰当的比方，AutoCAD是工具，是个裁纸刀，操作系统可能就是放这把裁纸刀的工具箱，或者下面垫着的自愈切割垫。之所以说不太恰当，是因为软件工具和操作系统还是有依赖关系的，不过大概意思就是这么个意思。
既然操作系统只是一个平台、一个容器、一个环境，那么我认为 好的操作系统应该是 安装 - 配置，然后忘掉它。 用《老子》第十七章来表达，我觉得恰如其分：
 “太上，不知有之；其次，亲而誉之；其次，畏之；其次，侮之。”
 最强的操作系统，是你每天都在使用它，每天都在为你服务，而你却感觉不到它的存在；
差一点的操作系统，是你在使用它的时候感觉真不错，真方便，功能好强大，我太喜欢它了；
再差点的操作系统，是你在用的时候小心翼翼，稍有失误可能就很麻烦，必须要精通才行，一般人用不了；
最差的操作系统，是你用了之后骂娘，什么垃圾系统，什么幸福倒计时，倒计时完了还清空我的A片文件夹，MLGB的。
一个不停刷存在感的操作系统，一定不是一个好的系统，一定不是一个好的工作环境。
～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
当初从WIN 2K3SERVER转到WIN 7 X64，也是观望了整整一年时间，谁知道从2010年就一直用到现在。本来在新一代操作系统将要发布的时候，满心以为会是windows 9，在发布前夕确实是带着激动的心情在期待，以为一定会是一款革命性的、颠覆性的、具有里程碑意义的操作系统。
不过，也确实等来了一款“颠覆性”的操作系统。
叫windows 10而不是windows 9，没关系，windows10就windows 10。所谓win10，即非win10，是名win10。《摩诃般若经》有云：“假立客名，随起言说”。
按我的习惯，至少要观望一年才会迁移，但这次我打算观望半年就迁移，毕竟之前是满怀期待的。谁知道，天意弄人，这一观望就观望了三年半，并总结出了我们应该升级到windows 10的214条理由（截至2018年10月11日）
这214条理由都是有据可查，绝无杜撰谣言成分，来源主要是cnBeta，大家可以根据标题搜索。
目前，推荐大家使用windows10的理由还在不断增加，这214条只是截至2018年10月11日的，而且这些推荐理由中不包括系统漏洞，仅仅是BUG。因为漏洞都是需要有心人的刻意利用才会造成影响。
～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
如果你的时间一文不值、你有大量的时间精力可以用于解决操作系统带来的问题、每天盯着微软支持社区等待解决方案、可以承受面对三百人汇报时的幸福倒计时、无所谓文件被清空或者随机覆写……那windows 10真是一个不错的操作系统，以下就是推荐使用的214条理由。
即使以上问题你说你都没有遇到过，你说你用LTSB，你说你已经彻底关了系统更新，你说遇到问题的全是什么都不懂的小白，你说……你说……，但一款这么值得推荐的操作系统，你并不能保证自己下一次能幸免： 常在河边走，没有不湿鞋。
为什么是截至到2018年10月11日？因为这是我十一期间花了四天时间看了三年多新闻，纯手工一条一条收录，一条一条多个来源验证的。花了四天时间，就为了总结出使用windows 10的理由，可见我对它爱的有多深。
～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
全文欢迎转载.by Planningall
～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
以下是推荐使用windows 10的214条理由</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎样保护你的隐私</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%9A%90%E7%A7%81/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 12:17:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%9A%90%E7%A7%81/</guid>
      <description>（0）说在前面：百度李彦宏曾说过：&amp;ldquo;中国人对隐私问题的态度更加开放，相对来说也没那么敏感。如果他们可以用隐私换取便利和效率，在很多情况下他们就愿意这么做&amp;rdquo;。如果你不在乎个人隐私，愿意用个人隐私换取方便，那么这篇文章对你没有价值，浪费你的时间，请无视就可以。
如果你想最大化保护你的个人隐私，那么我建议你：
（1）浏览器：坚决不要使用任何国产浏览器，推荐使用自由软件，比如 Firefox 和 Chromium (注意 Google Chrome 不开源)。Firefox 是 Mozilla 非营利性组织维护，极大程度上保护你的隐私数据。
（2）杀毒软件：坚决不要使用国产杀毒软件 (火绒除外，微点有待观察)，他们会监控你的上网纪录，比如 360 会监控你的访问记录，拦截美国驻华大使馆的一些网址。
（3）Android 手机：解锁Bootloader 进行 Root，拒绝购买那些不提供解锁 Bootloader 的手机，比如华为，魅族，锤子等。因为解锁 Bootloader 进行 Root 是摆脱手机厂商监控的第一步。只有进行 Root 才能卸载掉那些监控手机的预装 App。随着大多数国产手机逐渐关闭解锁 Bootloader 和加大 Root 的难度，用户想要摆脱手机厂商的监控也越来越难，注意不要相信所谓的&amp;quot;Root 很危险&amp;quot;之类的谣言，安全是相对的，这跟用户习惯也有很大的关系。
（4）输入法：杜绝使用国产输入法，它们会监控并上传你的所有输入记录。在此推荐使用 Google 输入法 (缺点是词库不足)。在墙内由于 GFW，你的数据不会传输到墙外。
（5）iOS 用户：建议你将 Apple 账户进行转区到国外，国内的账户数据会存储在云上贵州那里，以供审查。Apple 在隐私保护方面做的还是不错的 (仅限乔布斯时期，库克时期由于他要跟中国政府做生意，选择了妥协)，毕竟是为了保护用户隐私敢直接和 FBI 硬杠的公司。
（6）Android 杀毒软件：你可以放心大胆地卸载掉所有 xx 安全管家，xx 安全中心，xx 大师。Android 手机不需要任何杀毒软件 (划掉)。想要安全，Root 才是最彻底的方法。再次重申不要相信国内所谓&amp;quot;Root 了很危险&amp;quot;这样的谣言。那些所谓的安全管家，只不过是监控你手机，收集你隐私数据的工具而已。
（7）Android 手机 ROM：不可否认，国产手机在硬件设计方面做的非常不错，硬件性价比也很高。但在系统 ROM 上，对原生 Android 做了极大的修改，所以不要使用任何国产深度定制 ROM，并且应该选择能刷机的手机，建议刷上 XDA 社区的 ROM，能力强的可以自己拿 AOSP 的源码来编译 ROM，精简掉你不想要的 App，事实证明，一个 Android 7.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
