<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>轻小说 on Yuko&#39;s Blog</title>
    <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E8%BD%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
    <description>Recent content in 轻小说 on Yuko&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2019 17:09:14 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E8%BD%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>さよならピアノソナタ</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%81%95%E3%82%88%E3%81%AA%E3%82%89%E3%83%94%E3%82%A2%E3%83%8E%E3%82%BD%E3%83%8A%E3%82%BF/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2019 17:09:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%81%95%E3%82%88%E3%81%AA%E3%82%89%E3%83%94%E3%82%A2%E3%83%8E%E3%82%BD%E3%83%8A%E3%82%BF/</guid>
      <description>さよなら的意思是离别，包含有再也不见、永远的诀别的意思。ピアノ指的就是钢琴，乐器之王嘛，我想应该有很多人小时候被家长逼着学过吧（笑）。ソナタ指的是奏鸣曲，指的是那种只有一种乐器来当主角的曲子。我觉得我看了这个标题就明白了这个故事讲的是什么，是一个讲述音乐与别离的故事。换言之，就是《四月是你的谎言》或者是《水仙》这种嘛，我懂的。愛と別れ、分かります。
然而事实证明我不仅错了，还错的十分离谱。
作者杉井光在自己的后记里写道：世界上的小说，大抵可以分为以下两种：一种是先写出标题再去写正文的小说、另一种是先写下正文再想方设法拟个标题去网上凑的小说。而这本小说属于后者。小说的第一卷结尾的时候男主角小直和女主角真冬离别，所以就有了标题中的さよなら这么四个假名，这和后面的三卷以及最后的短篇集男女主角终于牵手成功步入殿堂并没有关系。
这个解释当然只是我在扯淡233 さよなら不仅代表了他们在第一卷结束时候的离别，也和后面的ピアノソナタ连在一起指肖邦的《离别》曲（可怜我之前一直以为作者是李斯特）。主角小直一直想要听真冬演奏这首曲子，可以说是仿佛是联系两人的纽带一样的曲子。这种情况也是有的嘛，把文中出现的重要元素当作标题来用，就好像《项链》一样。（嗨呀我这个举例好像不太吉利）
总之，放下对于标题的乱七八糟的纠结不提。小说的内容是一个很王道的boy meets girl式的故事。我们的男主角某一天搭四个小时的公交去了市郊的垃圾场寻宝，在那里邂逅了弹钢琴的少女，邂逅之后故事也由此展开。
这个恋爱故事发生在一个迟钝得像是木头的男主角，与一个傲娇得事事都逞强却又从来不肯率直地面对自己心意的女主角之间。也亏得这个故事没有再加上一个处处温柔体贴，总能用自己的胸怀去包容男主的所有错误，即使有挫折有委屈也能「ぜろからonce again」的另一个女主角。学姐虽然充满魅力，但是学姐也毕竟不是雪菜。倘若真是，那白色相簿2恐怕就要提前数年出世了（笑）。
小直和真冬经历了许许多多才走到一起，他隔着一道门向她宣战，后来努力的练习只为了能够让两人的音色相融。在离家出走的日子里，也是他默默的给她背着行李，一直走在她的后头。抛开男主角那些木得想让人摔书的桥段来看，这个故事真的就是酸酸甜甜的恋爱喜剧嘛。
只不过嘛，有光的地方就有影，有恋爱喜剧的地方就有默默舔舐伤口的败犬。千晶是幼驯染注定打不过天降姑且不论（打过wa2就超想吐槽这个名字）。学姐神乐坂响子明明有着不输给真冬的光辉，还是输得一败涂地，明明已经输得一败涂地，却又仍然在摆出一副帅帅的样子说着帅帅的台词。可恶，明明只是个败犬而已，为什么就连输都可以输得这么洒脱，输得拨动我的心跳。没办法，结局早已注定，没办法。
我先前提到了《四月是你的谎言》，那也是一部我很喜欢的动画。假若没有了音乐这一主题，恐怕便是只剩下一个韩剧空壳的庸作了。还有我一直在说《白色相簿2》，坦白来说，在所有我玩过的黄油里面，wa2是我并不那么喜欢的那一部，但是唯有音乐，wa2的音乐，我是怎么也不可能说出半个“不喜欢”的字眼的。《离别的钢琴奏鸣曲》想来也是一律，音乐的主题使得这部作品成为了这部作品，假若没有了音乐，那变成了一部胃药四角恋炒股票（倾家荡产学姐股！）的小说，可真就没这么有意思。
《离别的钢琴奏鸣曲》是小说，想要用音乐来升华其实没有那么容易。不比四谎是动画wa2是游戏，想要什么音乐直接放出来就行。离钢是小说，总不能买小说附赠磁带吧。而且无论四谎或者是交响情人梦都是古典乐（这也是他们能动画化而离钢不行的理由），而离钢则除了古典乐还有大量摇滚乐的要素，像是什么披头士啊齐柏林飞艇啊之类的。
遗憾的是这些摇滚乐我一首都没听过，与之比起来反倒是古典乐听的还更多一些，因为小时候看过很多集《猫和老鼠》的缘故，要是说起来《卡农》或者是《费加罗的婚礼》，我还能想起一两个调子来，但是说什么《blackbird》《kashmir》我真的是完全两眼一抹黑。
甚至在看完之后去网易云补习了一下摇滚乐，感觉也没有小说里面说的那么好听嘛（= =b）。
小说虽然不能直接放歌给你听，不过好在小说也有小说的妙处，里面的一切都任君想象。离钢的小说充满了画面感，像是在主人公第一次在垃圾场见到真冬弹钢琴，一同在垃圾场的废旧汽车里面度过的一夜，隔着门板的吉他对决等等，都是有画面的文字。而进一步的，这些画面又都是有声音的画面，虽然没能真的听到，但是仿佛已经有音乐在脑海中回想了。小说是有画面感的小说，而画面是有音乐感的画面，我想这才是《离别的钢琴奏鸣曲》的妙处之所在。
尽管我不听摇滚乐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>对某个飞行员的追忆：罗马！我最喜欢的城市就是罗马</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%AF%B9%E6%9F%90%E4%B8%AA%E9%A3%9E%E8%A1%8C%E5%91%98%E7%9A%84%E8%BF%BD%E5%BF%86%E7%BD%97%E9%A9%AC%E6%88%91%E6%9C%80%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%BD%97%E9%A9%AC/</link>
      <pubDate>Sat, 11 May 2019 23:45:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%AF%B9%E6%9F%90%E4%B8%AA%E9%A3%9E%E8%A1%8C%E5%91%98%E7%9A%84%E8%BF%BD%E5%BF%86%E7%BD%97%E9%A9%AC%E6%88%91%E6%9C%80%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E5%9F%8E%E5%B8%82%E5%B0%B1%E6%98%AF%E7%BD%97%E9%A9%AC/</guid>
      <description>关于穷小子与富家女能否相爱这个问题，浪漫主义的作家认为可以，现实主义的作家认为不行；我们要辨证的看待这个问题：可以，但是没有结果。
《对某个飞行员的追忆》是犬山小六与2008年所作的轻小说，我从入宅的时候开始就一直听说这本书的大名，今年都9012年了，人家这本书都写完了11年有余了，写完之后同系列的都写了三部，我才终于翻开书去读了一遍。可见为什么会有人说“经典是那些你一直提起却又从来不去看的书”。
在读《对某个飞行员的追忆》的追忆时，频频给我一种《罗马假日》的既视感。无非是把记者给换成了贱民出身的飞行员，将公主换成了皇太子妃，将公主与记者在罗马度过的放纵而快乐的日子换成了飞行员与皇太子妃在空中度过的紧张的逃亡罢了。
我这么说其实只是为了方便解释追忆的剧情，倒不是指责人家搞什么“借鉴”“致敬”。尽管这两出戏在剧情上确实很雷同，但我觉得这更多是剧情过于经典之故。据说托尔斯泰曾经因为他写死了小说中的角色而痛哭流涕，马丁老爷子也说他没法给冰与火之歌做剧透，因为剧情的走向是由他笔下的人物决定的。当小说一开始设置了穷小子和富家女不可能的恋爱故事之后，就仿佛是上帝的骰子已经掷出，而后的剧情便是自由的发展。至于为什么不同的作品里面的剧情纷纷的走上了同一条道路，那大概就是这种情况下只有一种可能之故吧。
当然，可能性很多。比如说穷小子和富家女从一开始就没有相遇的可能——这自然最现实，但是矛盾就无从得来，也就毫无文学性可言了。再比如说穷小子突然来一个“夜遇神人授金”，用机械降神的手法解决了矛盾，那样可以倒是可以，甚至可以笔锋一转马上来一出《百万英镑》，但是混血贱民和皇太子妃要怎么来个机械降神来填平他们俩身份的鸿沟，我是实在想不出来，而且就算是想出来了，去写一个贱民阶级的混血儿如何一朝权在手，也失去了去写一段凄美爱情的初衷了。
我先前一直在说富家女与穷小子，但是小说里面所描绘的情景比起这两个词要严峻的多。我说的并不是小说的人物与情节本身，而是小说的パータン。富家女与穷小子之间如同火花一般的爱情是[love+]，而穷小子和富家女在社会地位上的差距使得她们两个人不能在一起，这又构成了他们俩之间的[love-]。而将这个富家女与穷小子之间爱情的[love+]夸张到了极点，就是几日间的一见钟情；将富家女与穷小子之间身份地位差距的[love-]夸张化，就是公主与记者、皇太子妃与贱民。高尔基说，“夸张是创作的基本原则”，不外如是。
和罗马假日中的公主是出于任性而出走的不同，追忆中的太子妃原本是实在没有可能与贱民有交集的。是战火摧毁了她的宅院，让她身居敌后，迫使全国水平最好的飞行员得去救她，而这个飞行员又恰好不是个贵族而是个贱民仅此而已。要是这个贱民换成什么勃艮第公爵家的儿子，那这个故事就得换一个走向了。当然，大人物们对于男主角以一个区区贱民之身竟然要被委以如此重任自然是一千个不放心。当男主角被嘱咐这个任务之前，有这么一段对话。
 「就我们的观察。你应该是个虔诚的阿尔迪斯坦正教信徒，没错吧？」
「属下一直致力于保持虔敬之心。」
「那么，你对从事婚前性行为的男女有什么想法？」
查尔斯愤然想着对方究竟为何要问这些问题，一边还是说出阿尔迪斯坦正教信徒该有的标准回答。
「会堕入炎热地狱，永无止境地遭受烈火焚烧。」
「非常好。」
 可惜，就算是一边是下火狱另一边是天堂里面的七十二个处女也没能阻止主角追求现世的爱情，爱情这种东西是情不自禁而且不讲道理的，这种存天理灭人欲式的宗教道德果然还是狗屎（笑）。
贱民飞行员和皇太子妃的逃亡之旅既危险，又浪漫。一面是危机四伏十面埋伏，另一面确是风、沙子与星辰。换成我我也会情不自禁的想要去恋爱的。
只是，再怎么浪漫也终于会有一个尽头。阶级的鸿沟只是在机舱那个狭小的空间里被暂时的忘却了罢了。记者又不是不知道公主是公主，只是他们一起度过的时光，一起用吉他暴打便衣特工（“公主为你加冕！”），在真理之口前面假装手被啃下来，种种在罗马的快乐时光让记者也一下子忘了他眼前的人是个公主罢了。但是这也终究会有个尽头。
安妮公主最后不再逃避，选择了回到宫廷，重拾起了原本应当属于她的责任。飞行员几次想要就这么抛下一切同太子妃跑到这个世界的某个人们找不到的角落去，过上隐居的生活，但是他最后还是把她送上了返航的空艇，开着飞机同她送别。
这是没有办法的事情，这是没有办法的事情。关于贱民与皇太子妃能否相爱这个问题，浪漫主义的作家认为可以，现实主义的作家认为不行；我们要辨证的看待这个问题：可以，但是没有结果。
但是注定没有结果也好、注定不为任何人所祝福也罢，若一切能够换回公主一句“罗马，我最爱罗马”，那就够了。不是吗，那就够了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
