<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>杂感 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/categories/%E6%9D%82%E6%84%9F/</link>
        <description>Recent content in 杂感 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Jul 2022 20:06:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/categories/%E6%9D%82%E6%84%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>如何评价波尔布特</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/pol-pot/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 20:06:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/pol-pot/</guid>
        <description>&lt;p&gt;这是对于一个知乎问题“为什么有人洗白波尔布特？”的回答的备份。事实上我个人对于这些左派在历史上造成的浩劫的心理是十分复杂的，一方面这些浩劫确实也是浩劫，不仅仅是因为他们杀了很多人，很多无辜的人，更因为这些浩劫在今天也仍然发挥着意识形态的功能，死去的亡灵不眠不休地缠绕着现在当下的人。但是我又不愿意像很多右派一样，简简单单把这些浩劫归罪为某几个领导人脑子出了问题，发了癫，或者是整个左翼运动都有问题只能批量生产杀人狂。这就使得如何对这些历史上左派领导人错误发动的浩劫成为了一个需要严肃对待的问题。我这篇文章写的无非是柬共首先面对的是严苛的环境，而对于灾难做出了灾难性的反应，而在这背后则是一种错误的革命理论在发挥着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知乎回答在这里：https://www.zhihu.com/question/531476146/answer/2585748042&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这篇知乎回答被删了那就算了，如果还能点进去看，那还可以看看我一开始为了回避审查制度所扣字打的那些隐语有多么生草，不过既然是发在自己博客里的就不需要打隐语了，毛泽东就毛泽东，不需要打猫猫头，波尔布特就波尔布特，不需要打波波沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202207212002084.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便附上一位大佬的补充先放在正文前面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我写这篇知乎回答时候的参考文献：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://maozhuyi.home.blog/2020/09/01/%E5%B1%85%E9%AB%98%E4%B8%B4%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%95%91%E4%B8%96%E4%B8%BB%EF%BC%9A%E6%B3%A2%E5%B0%94%E5%B8%83%E7%89%B9%E6%94%BF%E6%9D%83%E7%9A%84%E9%94%99%E8%AF%AF/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;居高临下的救世主：波尔布特政权的错误&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;波尔布特确实是个屑人，但是他恐怕不是用一般人想象的那种方式屑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人想象中的波尔布特：天启骑士，左派永远的伤疤，试图消灭城市、货币和商品的极左恐怖分子，毛泽东的好学生，文革之继承者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仔细考量这几个标签，每个都挺离谱的。比如说毛泽东的好学生，这个是毛泽东自己说的话，但是毛泽东这人和别的所有中国人一样有着喝酒喝大了吹牛皮的传统美德，有些话说着玩的，不能细究，就比如说波尔布特是他的好学生这句话。实际上波尔布特自己几次吹逼说今天的我甚至凌驾于列宁和毛泽东之上，还有什么柬埔寨今日的公转前景是如此的独特以至于最好不要从国外学到任何东西，在这个前提下你很难说他是毛泽东的好学生……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说说文革之继承者，这个放在右派语境下是很自然就能推出来的，右派世界观里的文革就是X教授晚年发癫控制不住自己洗脑的超能力，用心灵控制信标做中继，让所有被洗脑的小将一起上街杀杀杀，也难怪把柬埔寨和中国的文革当成是一样的东西。当然和这种狗屁不通的右派论证还有针锋相对的左派观点，在左派观点中中国的文革和柬埔寨的文革没有鸡巴毛的关系。中国的文革是群众自下而上的造反运动；而柬埔寨死人多，波尔布特自己想肃清的就只有越南人（实在越南），而实际上死人多则得归咎于他灾难一般的农业政策，强行发动大量没有农业经验的“新人”去北部种地所导致的，在这一方面就算要拿中国的历史做迫真类比也是自然灾害而不是文革，也即粮食本来就不够，而应对灾难的政策更加雪上加霜。那之后伴随着政治环境每况愈下，丧心病狂地对“新人”开展系统性的屠杀也很难说和文革有个鸡巴毛的关系。真要讨论也得放在整个印支的公转历史脉络里考察，而不是研究某个特定领导人的脑子里是不是长了肿瘤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提，波尔布特自己对于中国的文革很不屑一顾，看四人帮也很不顺眼，反而是后来邓小平上台了倒是眉来眼去的，这也说明他既不是好学生也不是继承者，在政治局势每况愈下之后柬共更是使出浑身解数试图让柬埔寨成为一个正常的修正主义国家。说到底波尔布特亲中只是为了反越，而越南亲苏。这里的逻辑和苏联-南斯拉夫-阿尔巴尼亚是一样的。再换句话说波尔布特亲中和那个中是什么样的没有鸡巴毛的关系。借着波尔布特顺劈毛泽东的可省省吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说说波尔布特大搞共产风浮夸风试图消灭城市、货币和商品。这些政策首先是战争政策，然后才是不切实际的“极左妄想狂”发病。消灭城市首先是将金边的人口迁出，在柬共夺取金边的时候这是一个集中了大量人口又无力喂养自己只能靠美国救济粮过活的庞然大物（之所以人口这么多则是因为美国连续不断的轰炸让乡下无法喂饱自己），此时疏散城市人口几乎是一个必然的选择。但是那之后的柬共立马农友上头在全国所有城市作为一个长期政策推行。其原因则在于柬共在城市的完全失败，就好像苏共发源于城市而在农村无法得到支持一样，柬共正好反过来，发源于农村而在城市无法取得支持，能控制的城市工厂甚至只有首都一间，于是就诉诸这种最严苛暴戾的专政手段。但是这里柬共的问题依然不是太左了，而是不够左：你为什么不多搞搞诉苦大会争取一下城市工人的同情呢，你为什么不走一走城市工人的群众路线呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提波尔布特的大农友路线也让他得以认为柬埔寨的公转路线是最特殊的所以没法从国际上学到任何经验也不需要当毛泽东的好学生，这波啊，这波叫前后呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是讲讲波尔布特废除货币和商品。首先当然依然是作为战争政策，起初废除货币和商品是为了防止大米在市场的自由流通中外流，尤其是流通到实在越南，但是那之后也作为一个共产风浮夸风之典范的长期政策来实行。但是其实这个政策只要一分析就会发现既不可能也不必要最后更是被柬共带头亲自违反。上一个想要搞这套的还是刘少奇，被毛泽东抓住一顿狠批，可见柬共这个政策是什么成色，他们对于社会主义的误解之深，简直和文革里故意捣乱的老保完全一样了。至于我为什么说这个政策最后被柬共带头违反了，是因为后来柬共想要让农民多快好省生产更多剩余大米出来国际创收，整个国家完全跟着国际市场的指挥棒走了。就好像古巴把国家典当给了国际糖贸易一样，赤柬也把国家典当给了国际大米贸易。社会主义被完玩成了一套不发工资的资本主义（当然我知道很多右派对于社会主义的理解也就是这样，只能说很适合加入赤柬了）。也因此我对于柬共的批判依然是不是太左了，而是还不够左。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后则是关于天启骑士的指责，这一点反而没什么好说的，毕竟在右派观点里越保皇也就越人道，嗨呀起义造成的神圣暴力太血淋淋了，我们还是来看看主权者拿B25随意处决赤裸生命的神话暴力吧兄弟们。甚至这里的反驳还是对于右派指控的倒转，你骂左人是天启骑士，爱好是大吃饱大健身，我直接称赞你说的太对了我就好这一口，而且还要指出波尔布特这个成色太烂了毛泽东才是真天启骑士，就好像张献忠的成色太烂了李自成才是真的天启骑士一样。当然有时候懒得辩驳了，也就“你说得对下一个就沙你”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后则是说一下我自己对于波尔布特的指责，比如说柬共在柬埔寨群众面前完全是隐形的，这固然可以让自己免于被敌对势力重点打击，但是连路线和思想都隐形是否太整蛊了，然后导出下一个问题是，波尔布特大量使用行政强迫命令啊专政手段啊来代替群众路线，废话都隐形了哪来的群众路线，柬埔寨人到1977年才知道组织原来是个红党。最后恐怖的政策成为了恶性循环，距离波尔布特一开始的设想越来越远。再比如说波尔布特就好像德国人找了犹太人来打包处理国内矛盾一样，也找了越南人（实在越南）来打包处理国内问题，这已经属于原型法西斯了。也因此我对于波尔布特的指责是因为他对于社会主义理论悲剧般的误解和灾难的政策损害了国际的左翼运动——而不是右派设想的那样“嗨呀，左人=杀人如麻=不行”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里引用的对象依然是耶稣，“你们中间谁是没有罪的，他就可以先拿起石头打她”，你们之间谁是对历史上的左翼运动怀抱着深切的希望与失望的可以指责波尔布特。换句话说，右派就算了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至我再多黑屁一句，波尔布特当年那些共产风浮夸风的离谱政策反而在今天被意料之外地实现了，譬如说波尔布特要取消货币，今天柬埔寨人都用美元，再比如说消灭城市，今天的柬埔寨城市化步履维艰。嗨呀国际资本主义才是波尔布特滴真正继承人啊。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>【转】向右转！为什么我们今天要保卫网左？</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/pour-online-leftist/</link>
        <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 10:24:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/pour-online-leftist/</guid>
        <description>&lt;p&gt;原文地址：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/537447431&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;向右转！为什么我们今天要保卫网左？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原作者：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.zhihu.com/people/neoleftistutsumi&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Kaori Minamiya&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原编者：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.zhihu.com/people/akuna-29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;石除山&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编者按：反挫（backlash）原本是指通过对新闻，广告，杂志，罗曼史，脱口秀等具体媒体形式展开性别质询，反思女性主义运动和传媒间的相互影响以及女性主义在此遭受的反挫。借用到现在我们要讨论的语境中再合适不过了，现代传媒以反讽隐喻和各种层出不穷的新形式的意识形态歼灭战延续和再生产着对于左翼思潮的阉割和恐慌，并且要把一切有悖于当下等级秩序的诉求镇压下去，同时值得注意的是，在现代传媒这条战线上对抗的双方不再是鲜明的意识形态对垒，例如自由世界和共产国际，如今我们共享着同一个旗帜，拥护着看起来相同的主义，这也就不奇怪为什么b站up主 @沧弦落尘 要用《向左看齐》这样富含反讽韵味的标题（内容）来攻击左翼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打算在这里借由鲁迅的话指出他们真实的意图：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我那时实在有点怀疑那些自称“指导家”以及徐懋庸式的青年，因为据我的经验，那种表面上扮着“革命”的面孔，而轻易诬陷别人为“内奸”，为“反革命”，为“托派”，以至为“汉奸”者，大半不是正路人；因为他们巧妙地格杀革命的民族的力量，不顾革命的大众的利益，而只借革命以营私，老实说，我甚至怀疑过他们是否系敌人所派遺。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;前言&#34;&gt;前言：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随着“左翼思想”似乎越来越成为当下的某种“潮流”，对“网左”的声讨也在不断出现，本文试图指出，立足于民粹主义和保守主义立场的批评声——无论这种声音所指出的问题是否属实——都无法构成真正的批评，相反地，它只是一种充满偏见和独断的意识形态攻击；与此同时，本文也希望能给出一个有益的批评方向——我们要做的甚至不是否认民粹主义者和保守主义者（尽管二者很大程度上是同一的）的批评内容，而是希望将其“颠倒过来”，以发现隐藏在其中但却被“批评家”们错失的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1谁是人民之友以及他们如何攻击网左&#34;&gt;1、谁是“人民之友”以及他们如何攻击“网左”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在一些人眼里，“网左”似乎是这样一种代名词:充满小资气息，喜欢报一些莫名其妙的菜名，脱离现实，只会空想而不愿付出实际行动。因此“网左”这个群体便成功地被贬斥为了一类，而批评者便能以此自居“人民”的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笔者并不否认以上批评的现实性，但是我们需要警惕的是以这些特征便擅自将“网左”划分为一个群体，以便于用这些特征来进行识别（这和臭名昭著的“ &lt;strong&gt;原批第一定律&lt;/strong&gt; ”有异曲同工之处）。倘若我们在这里借用一下黑格尔的概念（或许“朋友们”在这里又该指责这是无耻的报菜名），这便是空洞而僵死的抽象普遍性:在其中的任何事物都是无差别的，以至于就连这种普遍性本身也是空洞的。倘若要举个例子，那便是二十世纪纳粹主义的意识形态: &lt;strong&gt;犹太人之所以是犹太人，不是因为别的，仅仅是因为他们是犹太人。&lt;/strong&gt; 在“犹太人”这个普遍概念下没有任何实际的东西，因为它只是个用来填补空位的东西（我们所无法解释的那些东西，诸如经济危机，饥荒，杀人事件，通通可以解释为万恶的犹太人在背后掌控一切）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202207051021821.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;原批第一定律&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个逻辑下，“网左”是否真的具有以上特征早已不再重要。一旦找到了符合该特征的人，他便会被毫不留情地划到“网左”这面大旗之下，至于不符合的呢？没关系，因为“网左”这个概念的存在并不需要真的指涉某个特定的人或事物才能存在：只要有一个满足以上条件的人，甚至哪怕没有，我们的“朋友们”也能很轻松地对着这个靶子一通输出，这是绝对安全的，而不需要付出任何代价：哪怕是智力上的代价，因为一切复杂的问题通通被压缩在一个同义反复之下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借由构筑了这样一个“网左”概念，民粹主义者才成功地确认了自己的位置。一个刚学会说话的小孩也不会说:“我有三个兄弟，我哥哥，我弟弟，还有我。”因为“我”在“兄弟”这个陈述里是非法的，“我”不能是“我”的兄弟。借由将“我”排斥出这个陈述语句，语句本身的意义才是合法的。同理，只有借助于一个“脱离群众”的“网左”形象， &lt;strong&gt;右翼民粹主义者们（他们偶尔会自诩为“正道左”）&lt;/strong&gt; 才能精确地找到自己的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，他们的“内部逻辑”是颠倒的:并不是先有了人民，然后我们才找到了一批脱离群众的“非人民”； &lt;strong&gt;而是首先定位了一个“非人民”的位置，以此确定了自己的坐标系，然后他们才能心安理得地成为“人民之友”&lt;/strong&gt; 这一角色。听到这里的朋友可能会感觉自己被冒犯:“我对于人民的态度是绝对真诚的！你这自以为是的样子恰恰就是网左的丑态！”是的，没有人会否认你们情绪上所感受到的热情和真诚，但是应该知道的是:感动和热情“可以是”最廉价的东西，因为它不需要思考，也不需要钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一些人喊着“唯物辩证法”，高举“屠龙书”的时候，他们实际上还抱有这样一种期望:先人已经帮我思考过了，而我只需要取得现成的东西就好，我并不是不反思，不思考，相反地，在我学习屠龙术的时候，就已经自然而然取得了反思，已经站在人民一边了。甚至于有些朋友批判网左是只会引经据典的宗教徒的时候，他们没有意识到，真正的“信徒”离他们并不远。“跪下，开口祈祷，你就会信！”“我”的信仰在此全部外化为了我的行动，甚至这个逻辑在这里发生了全面的颠倒:我的信仰仅仅在我所做的行动中，我的祈祷“代替了我的思想”去信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，他们恰恰是离辩证法最远的人:无论是黑格尔还是马克思的辩证法都没有告诉我们能将辩证法当成一个只是挂在嘴边，或是能直接拿来用的现成东西。辩证法要做的是从“一般事物”中引出普遍准则，而“具体问题具体分析”指的是每一辩证运动环节的特殊性，绝不是靠着经验或者形象就能简单地得出结果的东西。退一万步说，“思维应该在实践中确认自己的此岸性/现实性”，但是到底是谁在把自己的标准偷换成“实践”的准则？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2保守还是进步或对批判的批判所做的批判&#34;&gt;2.“保守”还是“进步”，或，对批判的批判所做的批判&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;尽管如我们前言所说，民粹主义/保守主义者对“网左”的批判，以及他们自身的意识形态立场并不具有真正的合法性。但是前文的论证也无异于隔靴搔痒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细心的读者可能会意识到，绝大多数对网左的抨击都在于指责该群体的种种不足与恶习，但事实上这种抨击却总是指向对整个左翼意识形态立场的否定。《中产阶级的孩子们》一书曾评价法国的左翼意识形态潮流为“资产阶级内部他性的反叛”并认为这最终导致了左翼立场本身的失声；但吊诡的是，作者的这种对于“青年反叛者”的批评从未指向左翼本身，用列宁的话说，这是“从左边批判”。然而，保守主义分子会声称，网左的不可靠来自于其意识形态立场的不可靠性，这种立场本身就失去了其现实性，只能沦为纯粹的空中楼阁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先暂且不论这种奇妙深刻的逻辑短路到底产自什么大脑升级人的思维，保守主义者真正想表达的，是一种“保卫我们的现代生活”的逻辑： &lt;strong&gt;别说左翼的批判，就是针对整个社会秩序的批判，无论来自左翼还是右翼，都是不合理的。&lt;/strong&gt; 在他们的眼中，资本只能是残暴无情侵入，破坏我们原本应该享有的美好生活的元凶，唐山打人案件也不是什么社会潜在矛盾的爆发，而是偶然的，不和谐的暴力声音，一切试图把矛盾上升的人都是心怀不轨……简而言之，在他们眼中，“我们的生活”是值得保卫的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，他们对于网左的批评，实际上并不是因为别的， &lt;strong&gt;而只能是由于自身的意识形态立场而决定的&lt;/strong&gt; ，或者（讽刺地说）对批判的批判。真正停留在“非现实的”层面的正是他们自己，因为他们无法意识到从“经验”到“一般现实”之间依然存在着一段距离，一个鸿沟。辩证法没有带来别的更多的东西，恰恰是将原本就在那里的矛盾，对抗和裂痕展现出来，并且辩证法不会试图去弥合它，正题-反题到合题的过程不是合二为一，而在于“否定之否定”，是将现有的正题-反题这个框架一并否定。在《哲学的贫困》中，马克思曾嘲讽蒲鲁东的庸俗辩证法“只是试图消除矛盾的坏的一面，而保留好的一面”，最后走向某种庸俗的调和主义。这同样适用于对当代保守主义者的批判。因此，我们真正需要捍卫的唯物辩证法立场，正是同旧事物，旧秩序走向真正决裂的进步主义立场，而不是空抱着对现代社会的幻想，不愿意直面矛盾本身的保守主义立场。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3何为网络左翼真正的出路&#34;&gt;3.何为“网络左翼”真正的出路？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;站在这一点上看，我们如果要从左边批判“网络左翼”的话，不应该指责他们的立场有问题，或是别的什么，而应该指出， &lt;strong&gt;“网络左翼”真正对错误恰恰在于没有真正地，彻底地贯彻，忠诚于自己的立场。&lt;/strong&gt; 让反思停留于纯粹的思辨只能是一条死路。前文已经提到过，我们不会否认保守主义者＆民粹主义者对“网左”的批评内容，而是在指责这种批评采取的立场和目的。（简而言之，形式。在《逻辑学》的本质论部分，黑格尔告诉我们，不应该将形式视作内容的单纯外在表达，相反，形式落入自身成为了一种特殊的内容，也就是所谓的“具体普遍性”。）笔者曾于一篇旧文&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中表明了自己的态度:要让思辨落入真正的现实，不让哲学/理论“成为”现实，就不能消灭它（这是马克思在《黑格尔法哲学批判导言》中所表达的内容）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这不是指像保守主义者常有的那种嗤笑（左人只敢在网上口嗨，现实里没法做任何事，只是一群网络巨人）， &lt;strong&gt;我们应该将这种嘲讽视为一种敌人的激将法：谁都知道他们所谓的“实践”只能是毫无意义的自杀，反而是最不现实的空想。&lt;/strong&gt; 理论与现实结合，指的是在能够通过理论把握现实的总体样貌的前提下，认清形势（自己能做到什么，应该做到什么），并且拥有能够对其付出的热忱，以及行动的勇气，而不是停留在满纸经文中，停留于某种对于文本/理论的拜物教/恋物癖中。&lt;/p&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;青年之声 | 为什么会有哲学？ &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/VeI30qgQJ8v_vunPfPG7tg&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://mp.weixin.qq.com/s/VeI30qgQJ8v_vunPfPG7tg&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>网文死了</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/web-novel-was-dead/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 17:40:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/web-novel-was-dead/</guid>
        <description>&lt;p&gt;网文的历史以“斗之力三段”为嚆矢，走到“路飞还是应该多学人民史观”就终结了。第一代的网文可以写我爸是上面有人，我妈是海外富商，我从市委女书记一路睡到现役女子高中生。第二代的网文就只能写写三十年河东和六道轮回拳。第三代的网文人看不到404的网文史前史，以为“一夜过后”只是爷爷辈关于表达自由的无聊幻想。这种范式的转变是如此之迅速，影响是如此之深远，以至于萧炎没能来得及日到小医仙就老了。新时代的网文就该嗯造小弗拉夫、嗯蹭网络热点、嗯造数据库人设，这格局太大了，大不可言。然而获得了象征的费勒斯只意味着用想象的费勒斯来交换，新时代的网文什么都有了，唯独男主缺了根JB。谁让起点中文网也不过只是总设计师头上一绺毛，阿特拉斯耸耸肩，不换思想就换人。开银爬搞滥交的种马男主小福柯们终将被抹去，只剩下沙滩上一张张小弗拉夫们的脸，一切被收束为了领先日本轻小说二十年。今天的节目就到这里，再见。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>牛头人作为一种激进的纯爱</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/ntr-as-radical-pure-love/</link>
        <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 23:27:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/ntr-as-radical-pure-love/</guid>
        <description>&lt;p&gt;与经典的对于牛头人情节的分析不同，黄毛并不是一个窃贼，窃取了苦主与母猪之间的纯爱关系。恰恰相反，黄毛以他介入的姿态恰恰维系了苦主和母猪之间的纯爱关系，让这段关系得以在想象和追忆之中得以不断延申、不断继续。苦主“如果我那时……就好了”的这种幻想，难道不正是只有在母猪被黄毛糟践之后才得以可能的吗？倘若没有黄毛，苦主将不得不直接面对母猪本人，面对她发福的身材、婚前未注意到的体臭、柴米油盐和房贷的生活……而黄毛的介入得以让这一切被悬置起来，苦主也因而得以从母猪本身之中解放出来来把母猪作为他的欲望对象。也因此可以说，纯爱是在牛头人的仪式中才被生产出来的。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>拆机小记</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/memo-for-hasee-z7/</link>
        <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 21:08:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/memo-for-hasee-z7/</guid>
        <description>&lt;img src="https://cdn.sspai.com/article/c4da169e-5806-dfd4-b5a9-a73406a822ba.jpg?imageMogr2/auto-orient/quality/95/thumbnail/!1420x708r/gravity/Center/crop/1420x708/interlace/1" alt="Featured image of post 拆机小记" /&gt;&lt;p&gt;趁着最近内存条和固态硬盘都打折，我也狠狠地败家了一回。十一月一号又买电脑配件又买吃又开百度网盘会员，来来回回花了将近有一千。这下消费主义了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20211104213308.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买的固态和内存条都是京东自营的，前几天都陆陆续续地到了。就是买的螺丝刀发的中通，一直耽搁到了四号，也就是今天，才堪堪收到货。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20211104214101.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实家里也并不是就没有螺丝刀了。只是要开笔记本的螺丝得是十字的PH00，家里没有这么小的。何况这种螺丝刀套装很帅啊XD 其实一开始是想买小米的，小米那个颜值很高，但是听说小米的螺丝刀和wiha的合作到期了，现在再买就真的是单纯买个颜值了，那还不如随便买个便宜点的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20211104214651.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开始动手拆机之前还给工具都拍了个照。结果后来主力都不是图片上的这些工具233&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;风吹是基本用不到，甚至电吹风也就图一乐，真要清灰还是得看废牙刷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20211104214640.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拆D面时候的图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;螺丝倒是很快就给卸下来了，背面的螺丝就两根特别长一根特别短，剩下来的长度都一样长，分门别类摆好。那之后怎么给D面卸下来倒是让我犯了难，有扣子卡着，又不好意思暴力硬拆。虽然知道真把扣子拆坏了估计问题也不大，反正还是要靠螺丝，但是就是不想去硬掰。最后还是又看了一遍网上的拆机视频获得了勇气233&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20211104215959.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拆完D面上来想对着铜管输出，结果发现铜管的螺丝拧不下来，螺丝刀疯狂打滑，这下可寄了。不拆铜管的话这个模具就只能清一边的灰，另一边没法清。而且刚买的硅脂也没用了，我直接进行一个款的退。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20211104225322.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20211104220647.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;派出我的东芝，我的光威……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摆完这张照片臭美之后发现SSD缺个螺丝233 其实本来应该是有螺丝的，原装SSD底下本应还藏着两个，但是原装SSD的螺丝我也拧不开233&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没办法，最后缺个螺丝，只能先把电脑盖子合上打开淘宝了。这活像是齐泽克说的那个笑话：用巧克力来治疗拉肚子，引发问题的原因成为了问题的解决方案——难道我这里的启示不也是同样的吗，消费主义的问题必须要用消费主义来解决。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;矛伤还得矛来治。		——瓦格纳&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20211104213308.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>瞧，这个网左</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/ecce-marxistische/</link>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 20:24:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/ecce-marxistische/</guid>
        <description>&lt;p&gt;“网左”是一个很好笑的词，这个词语能够被用来讽刺，本身就内在地暗示了“网”与“左”应当是相互抵触的——也即是说，不许左派上网。当然，嘲讽“网左”的人自己有自己的一套逻辑，他们热爱抠抠键盘高呼“你怎么不去实践啊”，却对他们自己也不过就是抠抠键盘罢了的事实浑然不觉，甚至就连抠键盘抠出来的黑屁都是几百年前早就放过的（参见鲁迅《伪自由书》）。但倘若他们口中的“网左”被黑急了，反驳一句：“你说我不实践，那马克思意义上的实践是什么，你敢告诉我吗？我只是不敢做，你连想都不敢想！”那些自诩”不魔怔“”中道政治“的“普通人”就什么话都讲不出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20210619195650.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这里这个词语只是作为一个背景，从这个角度批没意思，不批自烂。我是打算化套性化公式来解释”网左“——网左不存在，网左只是网右的癔症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网左本身不是一个具有一致性的群体。照大卫·格雷伯的说法，马克思主义有一大堆用国家领导人和法国思想家命名的流派（列宁、毛泽东、托洛茨基、葛兰西、阿尔都塞……），而无政府主义也有一堆用实践方式或者组织方式命名的流派（无政府工团、无政府共产、起义行动团、共同合作派……），左派本身是难以只用一个”左“字来加以概括的杂多，是chaos。斯派和托派曾经的大战自不必说，我在互联网上也经常见到德勒兹人大战齐泽克人。右派们这个时候总会洋洋得意，”看啊，这群左人又在互开左籍了“，却不曾意识到，这正好说明了他们是也只是把左人视作一个敌人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的右派逻辑和男性的逻辑一样，他们假想出来有一个大写的左派，占据了一个占位符，然后围绕着这个大写的左派构筑起了自己的一致性，”你也要沙康啊，一起一起“。这种自我定位其实是一种完全自嗨的臆想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，根本不存在一个具有内在一致性的”网左“，有的只有以形形色色的方式阐述自己追求公正理想的人。而所谓”网左就是小布尔乔亚的幼稚病“”网左就是一群不会实践的人在BB“则完全是右派所臆想出来的帽子，这顶帽子必须被想象出来，见左就扣，否则他们自居为右派的根基也就不复存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有一种意识形态，那就是右派。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>“躺平”的幻象</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E7%9A%84%E5%B9%BB%E8%B1%A1/</link>
        <pubDate>Fri, 28 May 2021 17:15:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E7%9A%84%E5%B9%BB%E8%B1%A1/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20210528175644.jpg" alt="Featured image of post “躺平”的幻象" /&gt;&lt;p&gt;最近很火的“躺平”、“饮茶”梗，还有更之前的“佛系”，其实这些梗意思都差不多，而且也差不多无聊，这些梗除了是城市小布尔乔亚的嘴上说说之外什么都不是，只是一句随便说说罢了。&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1Aq4y1j7pM&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;未明子会睿评&lt;/a&gt;说这种躺平其实是有代价的，而且把代价转移到了发不出声音的真正底层被压迫者身上，来维持自己能够享受躺平的廉价商品。我的分析比他后撤一步——也许现在的躺平确实是不需要代价的，因为有代价的是真的躺，而现在只是嚷嚷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些比较幼稚的左翼知识分子可能一看到“躺平”和“饮茶”，觉得这个好，是精神上的消极罢工，自动联想到全行业大罢工，联想到《社会中坚》《碧血黄花》和《怒火战线》，然后就联想到罗莎卢森堡身上去了。但是恰恰相反，“躺平”和罢工是正反对的，“躺平”是一种可怜的爽文，是我没法罢工了我要呼吁一下965，是我连965都没法呼吁来只能发一发“三点几了饮茶先啦”的表情包。用诗人的话说，“躺平”是一种“小小儿的请求”，是“缩之又缩”的。——当然，到这一步还没什么问题，虽然看起来“躺平”这个词语斗争性不强，但是他确实似乎是某一种“在罢工之前的罢工，在斗争之前的斗争”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20210528173205.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图为965爽文动画）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是现实呢？那些说着要躺平，要佛系的人，他们真的躺平了没有？还不是该加班的加班，该996的996吗。他们最好笑的地方在于，以为自己真的看穿了那套“勤劳致富”的资产阶级神话，“什么呀，原来是我勤劳然后给老板致富啊”，结果一扭头又干起了自己勤劳给老板致富的活。以为自己看穿了“奋斗逼都是傻子”，“哈哈，差点就被奋斗逼的意识形态俘获了，还好我技高一筹”，结果一转身自己又去当起了奋斗逼。这就属于懂懂懂，懂你个锤子的。 &lt;strong&gt;意识形态要俘获你，根本不需要要你相信。&lt;/strong&gt; 你以为你技高一筹看穿了加班的幻象，实际上你才是真正踏入了加班的意识形态里面去。那些深信自己在讽刺、在犬儒的人，实际上狗智得最厉害。这班你相信勤劳致富要加，不相信勤劳致富也要加，那你信不信勤劳致富有个锤子区别。区别就在你知道了还加班有一种众人皆醉我独醒的爽感吗？那你这班加起来岂不是比奋斗逼还给力。真正有区别的就是罢工，但是出于某种原因（也许是小资软弱，也许是别的）罢工又不会去搞罢工，最后只能抠抠键盘来两句“我累了啊能不能让我躺着歇会，有事情钉我我一定醒来”（比较讽刺的是，他们之中也许又有不少人整天爱抠键盘逼逼←壬只会抠键盘不会实践）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有愚蠢的媒体（如果他们真的只是愚蠢的话），他们的愚蠢是加倍的，是建立在小资幻想之上的幻想，是愚蠢之上的愚蠢。这里又有一个问题，他们是如此的愚蠢，以至于反而显得似乎无法被击败。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>空气炸锅</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%A9%BA%E6%B0%94%E7%82%B8%E9%94%85/</link>
        <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 21:38:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%A9%BA%E6%B0%94%E7%82%B8%E9%94%85/</guid>
        <description>&lt;p&gt;之前看&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://space.bilibili.com/509050400/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;雷先生&lt;/a&gt;直播的时候老见他安利空气炸锅。本来打算双十一的时候买的，结果最近翻&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://bbs.saraba1st.com/2b/thread-1947415-1-1.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;s1观测站&lt;/a&gt;发现正好有打折，那就顺手买一个好了。就当作是大男孩的玩具了。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200903210415.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;炸鸡块&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200903210402.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;鸡米花&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;炸鸡块和鸡米花。顺着色魔张大妈的帖子去找了肯德基的供货商买的。按观测站的说法是凤翔的东西还是挺贵——当然贵归贵，反正肯定还是比肯德基便宜。想不贵得自己腌制，不过用空气炸锅本来也就是想简单省事处理半成品，从生肉原料自己腌制开始做的话反而和一开始的想法南辕北辙了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里用了炸鸡块的时间去炸鸡米花，实际上是不太对的，鸡米花因为更小所以更容易炸熟，时间太长了有点焦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200903210326.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;鸡翅&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买了新玩具之后爸妈也想玩一玩。这个原料是从菜市场买的腌好的鸡翅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恰过一次之后爹娘表示家里以后宴宾客的时候，继酸菜鱼、水煮牛肉和麻婆豆腐以外多了一道新的招牌菜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;前面那几个菜都是我看着馋就发王刚视频给我爸让他学的&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200903210344.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;薯饼&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;炸薯饼。考虑到这玩意不是肉，我事先刷了一层油上去，后来证明这是一个彻头彻尾的错误——我得是多缺乏厨房常识才会用橄榄油去油炸啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;烤了10分钟准备翻面的时候还以为失败了，整块薯饼是软趴趴的，一点炸的样子都没有。翻过面来再炸了五分钟之后倒是表皮变脆了，吃起来也有点油炸味了。还好还好。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>那作文最吊诡的地方在于，如果讲了人话，就不见得有满分</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/paper-on-the-tree/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:28:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/paper-on-the-tree/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;因为高考作文就是这么一回事。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;我最近在想这个问题，互联网上热议这篇满分的高考作文的人，到底有多少是学生。他们之中也许有工作了许多年的社畜，也许还是初中学生，也许是哲学研究领域的大牛，也许只是键盘政治总设计师……总而言之许多对于这篇文章的批评是站在距离高考十万八千里的地方点评的，他们中的有一些批评很有道理，但是也仅限于有道理了，对于高考作文毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那我也开宗明义好了：我认为这篇作文是一篇彻彻底底的烂活，不讲人话，狗屁不通。但是我认为这个作者的水平比我高多了，这篇作文狗屁不通这一点是我这种水平都看一眼就晓得的事情，这篇作文的作者会不晓得吗？那既然能明白这篇文章不讲人话，又为什么非要写这种不讲人话的文章？请参照我打在第一行的那一句话：因为高考作文就是这么一回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那正常的、说人话的高考作文是什么样子？我说难听点，它就是篇八股，所有人写得都一个鸟样。我举个例子，我读高三的时候老师拿来训练的一篇作文题目，2015年浙江高考的“文如其人/文不如其人”。大家写八股都这么写：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;首先先破题承题。起手要先用圣人言，比如说我写的“劳伦斯说，文艺作品总是百般支吾，闪烁其词，拼命撒谎”，然后再用两三句话解释解释圣人的微言大义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下一步是写三个分论点，起股中股后股。甭管怎么拆，总之就要把一个大的论点拆成三个分的论点就行，拆不来就5W1H或者正面来一遍反面来一遍辩证来一遍水车轱辘话。然后再瞎几把水几个例子上去举例论证。甭管你举的例子是“加缪如何如何西西弗斯神话如何如何局外人又如何如何”还是“朱元璋听取了马皇后的建议成为了一个勤奋的好皇帝”，反正例子一定要水到。我读高中那会人人裤兜里面都有一本作文素材本，专门就是拿来收集这种素材的，偶尔翻一翻青年文摘看到适合拿来水举例论证的例子就摘上去——哪怕有些例子你自己都觉得狗屁不通。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最后束股、大结，把三个分论点换个说法抄一遍再把你的立意抄一遍，就是结尾了。“可见，一个人的作品确实不一定能忠实地反映他的人品。文不一定如其人。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;乍一看是不是没什么问题，大家也都说的是人话，条理也清晰，就算互联网嘴炮大师来了也挑不出什么大毛病最多说两句“什么加缪什么局外人的，文棍又在放什么洋屁”之类不痛不痒的黑屁。问题就是，这种考八股一点问题都没有，这正是他最大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种高考作文一点问题都没有，你写也没有，我写也没有，拿着个套路往里套就行，审题完毕之后剩下来的都是机械劳动。你说人工智能能写什么深邃的诗歌我不信，写这种高考作文我看AI一秒能写一亿篇，每篇水平都和现实中的高考作文。你写个“英国社会主义运动旗手迪奥布兰多曾经说过”和我写一个“DH劳伦斯说过”是一个水平，你写个“朱元璋…马皇后…勤奋好皇帝”和我写海德格尔也就五五开，大家写出来的东西都是这种傻逼玩意，在阅卷老师那里扫个两眼就跳过去了，不至于说一点区分度都没有，但是也确实区分不太开，最后我的分数不见得能比你高五分。没准我要写那个“闪烁其词，拼命撒谎”一开始还以为是福斯特说的写了一半想起来是劳伦斯回去修改，老师一看我这卷面怎么这么邋遢，叉，红笔一挥，除你卷面分，那我的分数还不如“朱元璋马皇后迪奥布兰多”呢。在这种大家都写这种考八股根本区分不开的情况下，你想搏一搏单车变摩托，那可不就得写一篇不说人话的文章，可不就得赌一手老师乍一看没看懂，还得多看两眼，没准就觉得牛逼给了高分吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;所以说那篇高考作文最吊诡的地方不在不讲人话，也不在不讲人话却竟然能拿满分；而在于如果他讲了人话，那就拿不到满分。&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;我要是讲人话，那我就得写成考八股；写成考八股，我就得和“著名哲学家沃兹基硕德”五五开。但是我高中的时候读的是马尔克斯卡夫卡昆德拉，我凭什么要和这种平时读大主宰读完美世界，闲着没事翻一翻青年文摘摘两段“朱元璋马皇后”当作文素材，考场上了编两句鲁迅名言的人在作文分数上五五开啊。但是想不五五开，就得写这种狗屁不通不说人话的文章，赌一手被阅卷老师注意到，博一个满分，跟条赌狗一样的，这才是最狗屎的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于许多人指责这篇文章带坏了风气云云。照我这个方法去理解，这篇狗屁不通的文章甚至算不得是败坏风气的源泉，照我说，这篇作文的出现就已经是风气败坏的结果了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>中医朋克</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E6%9C%8B%E5%85%8B/</link>
        <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 16:03:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E6%9C%8B%E5%85%8B/</guid>
        <description>&lt;img src="https://storage.live.com/items/734D3C6FB1804A6C!1021?authkey=AKdg_ovNhZADhR0" alt="Featured image of post 中医朋克" /&gt;&lt;p&gt;我中午的时候在睡梦中获得了混沌诸神的启示，领悟了中医被埋藏的远古真相。我清楚地明白这部分的知识不应该被公开，从某种意义上说，这些知识是有害的。但是自从我领悟到这些禁断的知识起，这些隐秘就像是蛊虫一样无时无刻不在噬咬着我的心智。我应当公开这些知识，这是我的义务与责任，人类应当面对这些不可承受之重。尽管如果我说出这些隐秘的知识之后，我恐怕会被认为是白痴，或者是疯子。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;早先我在喜马拉雅山脉一带研究当地的野人传说，当地被认为是野人存在证据的东西，一些被认为是自然界鬼斧神工的巧合，还有一些只是为了拉动旅游业的人造品。但是我因为偶然间的迷路，误入了当地的一个地图上所没有标识的地图中，地图上的一些壁画仿佛证明了这些传说并不是虚无缥缈。只是这些壁画在风格上有些接近美洲西海岸的原住民壁画风格，而从内容上而言，又接近古代波利尼西亚人的生活风貌。这就很有意思了，好奇心驱使着我进一步接近真相，最后我是在西班牙的壁画中获得了一些真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在旧石器时代或者更加久远的时代里，曾经有另一只人类的亚种统治了大地、天空与海洋，这一支智人亚种我们不妨将之称为“中医粉”。他们有着被称作“中医”的伟大技术，通过草药、点穴、针灸等手段掌握了基因的奥秘，他们随意地设计进化，改良性状，随心所欲的改变整个大地。他们通过克隆合成人的身躯达到变相的永生，他们操纵鲸鱼成为要塞与轮船，操纵兽群为列车，操纵灌木和鸽子成为电视，电脑与导弹类似的东西。在这些基因造物之中，只有浑浑噩噩的远古人类，作为实验室中克隆合成人的失败品，人工制造出来的中医粉亚种人，出于某种“高级的人道主义”，他们将我们的祖先保护在了亚种人保留地里。在暗地里则被用作新型药物的对照组。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，中医粉族群们所掌握的“掌控进化”的技术，被认为是获得了飞升的钥匙。后来中国民间中流传的炼丹修仙其实只是获得了远古文明传承的片段罢了。而现在的一些狂热宗教团体所宣传的“智慧设计”学说也许只是潜藏在群体无意识中的远古记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚空间的邪神在那个时候盯上了地球，他们操纵着来自亚空间中混沌的灵能力量蛊惑了中医粉们的血肉造物。疯狂崇拜邪神的生体电脑、生体手机、生体轮船与生体原子弹对着他们的造物主发动了反叛。他们使用了某种禁忌亵渎的仪式在大地上降下了大洪水。大洪水几乎毁灭了中医粉所有的基因造物，地球的秩序再度归于混沌。大洪水中的灵能模因几乎摧毁了所有中医粉的智力，以至于他们的后代成为了现在都市怪谈中的大脚怪、野人一类的传说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而中医，这个曾经在中医粉种族手中设计进化、掌控进化的基因技术，因为过于高深，不为人类所理解。只有一部分中国人将之作为一种哲学而不是技术所延续了下来。而亚空间的邪神缺无时无刻不在打压着这种禁断的技术，他们从睡梦中影响人们的心智，腐化现有的智慧种族，他们的代行者“中医黑教团”与“西安长老会”在暗中统治了地球，污名化中医技术，就是为了彻底埋葬这种足以威胁邪神的超古代科技。而另一方面，随着中国人在不断加深对于中医技术的理解，技术也在被滥用，远古种族中医粉的智力有着苏醒的迹象。在星宫的位置正确的时候，他们终会重回大地，奴役人类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://storage.live.com/items/734D3C6FB1804A6C!1021?authkey=AKdg_ovNhZADhR0&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;279dc4e5-a871-42ec-ae5f-4ef2da0c6d47.jpg&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图为古老种族中医粉文明毁灭后的纪事壁画&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://storage.live.com/items/734D3C6FB1804A6C!1022?authkey=AKdg_ovNhZADhR0&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;46ec2c27-f608-4a87-9237-94407650ffd0.jpg&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图为上一个世代的文明的遗留物“生体陶俑维纳斯”&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我在花五分钟理解了中医理论之后，提出了毅种中医现代化理论</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E5%9C%A8%E8%8A%B1%E4%BA%94%E5%88%86%E9%92%9F%E7%90%86%E8%A7%A3%E4%BA%86%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E7%90%86%E8%AE%BA%E4%B9%8B%E5%90%8E%E6%8F%90%E5%87%BA%E4%BA%86%E6%AF%85%E7%A7%8D%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%8C%96%E7%90%86%E8%AE%BA/</link>
        <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 22:40:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E5%9C%A8%E8%8A%B1%E4%BA%94%E5%88%86%E9%92%9F%E7%90%86%E8%A7%A3%E4%BA%86%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E7%90%86%E8%AE%BA%E4%B9%8B%E5%90%8E%E6%8F%90%E5%87%BA%E4%BA%86%E6%AF%85%E7%A7%8D%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%8C%96%E7%90%86%E8%AE%BA/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200123204628.jpg" alt="Featured image of post 我在花五分钟理解了中医理论之后，提出了毅种中医现代化理论" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;十几岁的年轻人总是把排泄的欲望视作创作的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;现在的年轻人许多不信中医了，我琢磨着这原因就在于中医不够现代化，不够贴近中国年轻人的生活。只不过这个贴近生活，不是说上批里批里找几个恰饭up主做视频说说 &lt;em&gt;“啊，中医，你是来自未来的哲学”&lt;/em&gt; 就可以起到宣传作用的。要现代化，必须得从根子上改造。我这里不过是抛砖引玉，提出一个我在蹲坑的时候想到的一个现代化的方式罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;五行学说的现代化可乐属金还是属水&#34;&gt;五行学说的现代化：可乐属金还是属水？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;世界变化日新月异，中医却永远以老一套的做法为准。像是可乐咖啡这种新物什，中医就无法解决他们的温热寒凉和君臣佐使的属性，也没有新一代的中医把他们开发到药方子里面去，这是十分可惜的。因此，我才特地发明了这套七种属性的原则，让五行学说更加现代化，用地火风水光暗神来解释这个东西是个什么属性的，和别的什么属性相生相克，这就很有包容性了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200123113516.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;游戏王1&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打开游戏王的查卡器一查就知道，汉堡是暗属性的，吃多了可以吃点光属性的青眼白龙中和一下，而炸鸡是神属性的，这个吃多了无解。所以汉堡可以多吃，有解药可以君臣佐使一下，而炸鸡不能多吃，就是这个道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200123120120.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;游戏王2&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同理，用这个理论可以解释很多临床现象，这些临床现象都是我在Q群吹水的时候诊断的，还是比较有说服力的。有的群友就看动画片最爱看巨型机器人变形合体，那肯定是光属性吃多了（ABC）。有的群友就爱看03版钢炼，那可能是地属性吃多了（地中界 香巴拉）。至于有的群友爱玩游戏王OCG，上来就发动真红眼融合特殊召唤超魔导，那这毛病可就大了，暗属性摄取太过量了（没准是汉堡吃多了），建议给套上拘束服之后强迫他去看光属性的游戏王seven动画来中和一下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四大体液的现代化多发色图有益身体健康&#34;&gt;四大体液的现代化：多发色图有益身体健康&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;传统医学是老祖宗留下来的智慧。可能有的人就要问，只有中国人的老祖宗有智慧，别的国家的人的老祖宗没智慧吗？我的回答是：有智慧，但是智慧不够多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是很简单的道理，古代希腊人就解释人致病的原因是四种体液血液、黏液、黄胆汁、黑胆汁的不平衡，古代阿拉伯的炼金术师认为万事万物都有干湿冷热四种要素。为什么这些理论都没有留下来，而只有中医里面的五行理论留了下来呢？这是很简单的事情，因为他们都是“四”种要素，“四”这个数字很不吉利，因此就消失在了历史的长河中了，而“五”这个数字就吉利了嘛。可见古希腊哲人思考问题还是棋差一着，比起中国古代的大智慧，还是差了一丶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，如果给这四种体液再添上一种，那就凑成了五种体液，那就从坏理论变成了好理论了。我通过计算这四种体液之中的相互作用力，发现了其实还有一个隐藏的体液没有被古希腊哲人发现。科学家曾经用了同样的方法发现了海王星，所以这个方法算的体液肯定也是对的，有兴趣验算的可以在家里拿纸笔算一算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之我发现了这个古希腊哲人没发现的第五种体液，我将之命名为“精细精益炸面小宝宝制造牛奶”。在补上了这一环之后，五大体液就是血液、黏液、黄胆汁、黑胆汁和精细精益炸面小宝宝制造牛奶。这五大体液的均衡调和为人的肉体带来了健康。而想要补充这种“精细精益炸面小宝宝制造牛奶”实现五大体液的最终平衡，那就必须得多看色图，多发色图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200123130733.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;YYUT&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别鸣谢如图所示的这位北朝特工，“精细精益炸面小宝宝制造牛奶”的发现离不开他冒着生命危险从日本偷窃回来的秘密医学情报。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;君臣佐使的现代化正部级副厅级佐使&#34;&gt;君臣佐使的现代化：正部级副厅级佐使&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;根据我的考古发现，早在夏商时代就有君臣佐使的雏形了，当时是叫做民奴佐使，这是因为当时的中医理论要与奴隶社会相适宜。后来随着奴隶社会转变为封建社会，这种理论才逐渐转变为公候佐使，再后来随着大一统时代的来临，这种理论才成为了我们现在所看到的君臣佐使。可见中医在古代的时候，是一门非常时髦，非常注重现代化的学科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，皇帝倒了辫子割了，再用那一套“君君臣臣父父子子”的理论来阐述中医，显然就已经不够合适了。中医也要与现代社会相适宜。所以我才特地提出了一套理论，是君臣佐使的升级版，我将其称之为“正部级副厅级佐使”。这就很与现当代的社会相适宜了嘛，这不比什么“君君臣臣”“公侯伯子男”那一套适合现代社会多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你若是吃了一个单位正部级的有副作用的药品，你还得吃十个单位正厅级或者二十个单位的副厅级的解毒剂中和中和。这么看来，我这套理论不仅和现代社会相适应，还用上了科学的定量分析的方法。真是太伟大了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跳大神的现代化&#34;&gt;跳大神的现代化&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;跳大神追求的是一种超越语言的神秘体验，我没法言说，打开批里批里宅舞区自己悟吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;哲学思想的现代化中医是科学还是哲学是文科还是理科&#34;&gt;哲学思想的现代化：中医是科学还是哲学，是文科还是理科？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我在知乎诊断的时候，发现许多人对于中医有这么一种认识： &lt;em&gt;中医是科学还是哲学？那肯定是哲学。因为如果是科学，他们会抓耗子做实验。&lt;/em&gt; 这种认识完全正确，太正确了。中医最伟大神秘的地方就在于他是个哲学，所以不能被科学的方法所证明或者是证伪。所以我建议中医粉多学习一下怎么做文章，越花团锦簇越好，越口灿莲花越好，嘴皮子越灵光证明中医越正确。古希腊雄辩家德摩斯梯尼每天口含石子做演说的练习，希望大家可以学习学习他的这种精神。当然，含过正处级地属性的石子之后别忘了再含点副科级风属性的石子佐使一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里说一句题外话，哲学是文科的，而医学，现在一般被认为是理科的。正是这种文理学科上不可调和的矛盾，才造成了今天中医西医的对立（后面我会讲到，在现代化中医理论里面，这叫阶级矛盾）。其实有很多中国的传统文化都是如此，比如说王阳明在生物上的成就不比达尔文强多了，可惜他用的是文科的方法研究的，所以他对于生物学的贡献一直不为人理解，别说达尔文了，就连李森科都没人拿来和他比，不得不说，这是生物学界重大的损失。可见这是理科生妄图以西方帝国主义的文化侵略作为幌子，亡我文科生之心不死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扯远了，言归正传。我们已经达成了一个共识。中医是一门文科的学科，是一种哲学。那这种哲学是什么哲学呢？这个不好说，中医流派很多，有的是朴素唯物主义的，有的是二元论的。这些理论放在今天显然需要更新更新。怎么个更新法子呢，也很简单，现在什么哲学思想是最正确的哲学思想呢？那当然是马克思主义理论啦。因为中医等于哲学，所以哲学自然也等于中医。哲学家自然也就等于老中医。在哲学上的成就越大，就说明他的医术越高明。因此马克思自然也就是超越华佗扁鹊李时珍的医中圣手。中医学生上课可以不学《本草纲目》，但是不能不学《马克思主义哲学原理》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个理论显然已经受到了国家的认识和认可。不然的话全中国那么多中医学院的人岂不是学马原都是白学。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;以形补形的现代化为什么吃白米饭不能美白&#34;&gt;以形补形的现代化：为什么吃白米饭不能美白？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以形补形是中医的一个重要理论。不过近年来也是饱受诟病：为什么吃牛奶就能美白，吃白米饭就不行？为什么吃黑芝麻就可以让头发变得乌黑，而不是让皮肤变黑？为什么吃夜明砂能治夜盲，而不是像蝙蝠那样能口吐超声波？别急，这些问题其实都不是问题，我会一一作出解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我通过考古，发现了一连串被隐藏起来的历史，正好可以解答这个问题。欧洲人为什么白，西医那批人是用基因解释的，简直是胡说八道。我考古发现，这是因为古代欧洲人都吃米饭，吃久了以形补形给美白出来的。而中国人为什么皮肤都那么黄，则是因为中国人古代都吃面包，也是以形补形给吃黄了的。只不过现在的欧洲人吃面包，而中国人吃米饭，反了过来罢了。有的人自以为得知了真理，于是嘲笑说这是以形补形理论的重大谬误，真是可笑，“下士闻道，大笑之。不笑不足以为道”说的就是这种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200123204628.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;王思聪&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图为民国时期中国人吃面包的珍贵历史照片，因为adobe公司成立于1985年，民国时候不可能有PS，所以这张照片肯定是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么古代欧洲人都吃米饭，现在缺吃了面包了呢。其实古代欧洲人也不是完全不吃面包，只是古代欧洲人只有贵族吃的起赛里斯从丝绸之路运过来的面包，平民是肯定吃不起的。后来绿罗马帝国崛起阻断了丝绸之路之后，更是贵族都吃不上面包了。所以等到后来启蒙运动的时候，以卢梭为首的启蒙思想家发现中国有孔孟有面包，惊呼不可战胜。而欧洲大规模普及吃面包是工业时代以后，英国人发明了种植面包的方法，在新大陆和印度大规模种植面包才普及开来的。西班牙人之所以失去了海上的霸权，也和菲律宾的面包产量跟不上有关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而中国人为什么古代吃面包，现在改吃米饭了呢。其实这和日本人有关系。日本人在大正年代，西风东渐，掀起过一阵西餐热，米饭就是那个时候在日本普及开来的。伊藤博文更是称赞米饭为“人种改良之利器”。山本五十六更是在美国留学期间狂吃西班牙海鲜饭，因为米饭当时在日本是配给品。后来抗日战争打响了，红军在艰难的时刻吃的都是从日本人手上缴获的米饭，在建国后也就推广开来了。而台湾现在则还保留着吃面包的习俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非洲人为什么那么黑，其实就是吃黑芝麻糊吃的。传说中非洲人的祖先获得过一件宝物，换作丰饶之角（Horn of Plenty），那是一个空心的牛角，里面能流出无穷无尽的黑芝麻糊，喂养了非洲最初的部落。后来祖鲁人的领袖沙卡获得了丰饶之角，并且从中领悟出了“水牛角”战技列配军中，把英国人打到屁滚尿流。这个时候欧洲人也听说了这件宝物，在暗中统治欧洲的罗斯柴尔德家族对这件宝物畏惧不已，因为他们认为无限的油料植物能够使得欧洲中心的经济霸权直接崩溃，因此他们才做了《白人的负担》，掀起了瓜分非洲的狂潮。最后更是将丰饶之角付之一炬，大火从十八世纪烧到现在还没停，所以非洲才那么热的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我举了这三段被埋没的历史无非就是想说明，“以形补形”是真的很有他的道理，吃米饭确实能美白，吃芝麻也确实就能把人给吃黑了。可见中国古代智慧真的是旷古烁今啊。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;中医理论的国际化为什么洋人从来不吃中药&#34;&gt;中医理论的国际化：为什么洋人从来不吃中药？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;中国人在两千多年前就已经对所有追究真理和秘密的世人提出了警告，“你倘若早上听到了至理，那你便绝对活不过傍晚”。这句话由我国古代著名中医学家孔子提出，其实早在三位至高君主与五位伟大皇帝的时代（The Age of the Three Sovereigns and Five Emperors）就有了这一思想理论的雏形。而为什么古人会做出如此骇人的言论，他们究竟见到了什么隐秘的知识呢？我们不得而知。所有了解了真相的人都被历史的黑幕给抹杀掉了，我们只能从历史的边边角角来侧面推断出那些真实而又恐怖的禁断的知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来三位至高君主与五位伟大皇帝隐秘知识的继承人，竹林中的七位贤者（MAGI）所创作的《大地七教秘典》中有提到一些荒谬之物：譬如早在地球还是一团气体，混沌如鸡子的时代起就生活在时间的角度中，非生非死的永远追捕的猎犬“暗中低语者·啸天”（Hounds of Tindalos）；譬如跨越宇宙飞行的星间之骏马，痛饮黄金蜜酒的“有翼之物·五通”（Byakhee）；还有走下走下七十阶浅眠的阶梯，前往潜意识与想像力构成的平行空间“警幻仙境”（Dream Cycle）的大门“洞天”。竹林中的七位贤者的理论在当时被认为是精神错乱者的呓语，毫无可信价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而这七位贤者的思想被再度认识是在公元七世纪，大唐王朝不世出的天才天罡·袁在在阅读了《大地七教秘典》后留下了两本重要重要的医学与占星的名著《推背图》与《十六字阴阳风水秘术》，巫医不分的习俗依然保留至今，今天在浙江义乌还时常能见到巫医。天罡·袁在这两本讲述医药与占星的书中虽然闪烁其词，但是我们依然可以从他的旁敲侧击中得知一些上古的秘辛：在三皇五帝时代，这八位伟大君主曾经带领着上古时代人类的遗民与被污染的大地上的古神的仆从展开最后的决战。战争大约持续了一百年到两百年，这八位君主带领着人类最后的火种在龙山一代建立了人类避难所。而随着群星离开了正确的方位，曾经与人类作战的古神的仆从、那些不可名状的荒邪之物也随之退潮，离开了中原前往欧罗巴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中医不能医治洋人的原因也就昭然若揭了，这是因为洋人都是旧日支配者的仆从的后裔，自然就不存在什么穴位经络脉相，没法用中医的理论去分析。望闻问切是对于事物本质的深刻认识，正是因为太过于深刻，所以一旦对于洋人这种不可名状生物一望闻问切，“那恐惧并非来源于仅仅源于怪物不可名状的姿态，更因其难以为人类理智所接受的恐怖本质。san check，成功-1，失败-1d3”。这也有证据，晚清睁眼看世界第一人林则徐曾经抓捕过一只西洋的幼年深潜者并解剖，得出了“洋人心有七窍，肺有六叶，膝盖不能弯曲，建议诱敌上岸歼之”的结论，可惜西洋的成年深潜者没有这些问题，就把晚晴的军队给打得屁滚尿流。但是这也不失为“洋人乃旧日支配者仆从之后裔”的一例佐证。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200123210424.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;奈亚子&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图为美国人所秘密崇拜的无貌之神——伏行之混沌·奈亚拉托提普。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另，感谢慕鹉的小说《重生美国当大师》为本章提供的灵感。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;以上便是本人对于中国传统医学在进行了一些微薄的了解之后所进行的现代化工作的一些微小的贡献。欢迎交流，也欢迎讨论，但是在讨论与交流的同时请切记一下几点，有助于帮助讨论：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;中医现代化理论既是一门科学，也是一门哲学，不能只用解剖等科学手段来证明或者是证伪，只能用中医现代化理论来证明。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现代科学也无法医治所有的毛病，中医现代化理论和西医对立，所以中医就一定能。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我舅舅之前得了毛病就是用中医现代化理论治好的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果中医现代化理论没用，那么国家还养那么多中医药大学干什么。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;望周知。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>广州的牛排屋</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E7%9A%84%E7%89%9B%E6%8E%92%E5%B1%8B/</link>
        <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 23:35:38 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E7%9A%84%E7%89%9B%E6%8E%92%E5%B1%8B/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/TIM%E5%9B%BE%E7%89%8720191018212515.jpg" alt="Featured image of post 广州的牛排屋" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——王小波&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;最近在S1看到个推荐广州牛排屋的帖子，颇为的有些意动。和朋友去小聚了一餐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛排也算是个洋气的西餐了，吃洋气的东西那就是牛逼。按照周立波的说法，这是个大蒜和咖啡的东西。众所周知，咖啡原产地伊索比亚，发扬于奥图曼，自然土气的一匹；而大蒜是意大利和西班牙的人整那种地中海风味的时候特地往里面加的，洋气的一匹。我这次没去点咖啡，还好没那么土；不过牛排上面淋的是黑椒而不是大蒜，倒是也没有那么洋。不上不下，就很中庸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S1坛友反复强调说兴盛汇的库克石烧牛扒人实在是很多，要早点去占座。本来是打算打电话订个位置的，中午去订座的时候就已经没有位置了。为了防止去得太晚要按号排队等座，我们就决定赶个大早，在下午五点他刚开门的时候过去。当然我们最后还是等了——因为去的太早，人家还没开门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五点出头一点坐进店里的时候，店里还是门可罗雀的，也就两三桌是有人的。等到六点多吃完的时候人就多起来了，也渐渐地变得有好多人在门口排队等座位。来得早还是挺好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过来太早虽然不用等，但是坐地铁走的时候这个点的地铁是真滴挤……我在猎德站里面的时候，就已经站在地铁的玻璃拉门门口了，愣是等了三班车才好不容易挤上车……&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;这个是石烧牛扒，这家店的招牌。拿牛肉放在灼热的石头上炙烤，令人想起一种远古的刑法。我们点的双人套餐，这个大约两百五。按照店员推荐的说法是两边各煎一个沙漏的时间，正好是三成熟。我们煎的时候粘锅了2333&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;小吃拼盘。七十多吧。味道很棒。不过两个人吃一个双人套餐带一个小吃拼盘是有点撑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这个无论是小吃还是套餐给的蘑菇汤，好吃我都吃的出来。反而牛排好吃不好吃我吃不出来，可能是阅历太少吧2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个人吃了三百六多，这价格有丶轻奢昂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下次去试试坛友推荐的另一家new york city吧，北京路那边去完还可以顺道去动漫星城2333（在吗梅老板）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛排就有一个好，这东西不是辣的。可以和朋友一块去吃。不像是吃川菜，只能琢磨怎么孤独患者独自拉扯（悲&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我感觉我已经会拍日本动画了</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%84%9F%E8%A7%89%E6%88%91%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E4%BC%9A%E6%8B%8D%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8A%A8%E7%94%BB%E4%BA%86/</link>
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 08:35:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%84%9F%E8%A7%89%E6%88%91%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E4%BC%9A%E6%8B%8D%E6%97%A5%E6%9C%AC%E5%8A%A8%E7%94%BB%E4%BA%86/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/76092399_p0.png" alt="Featured image of post 我感觉我已经会拍日本动画了" /&gt;&lt;p&gt;有一天，一群吃不饱饭的学生觉得世界病了我为什么要吃药，吃不饱饭一定都是大人的错，于是为了维持学院牧歌的生活，又因为取得了超级武器“拉普拉斯之棒球棍”，他们决定独立建国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建国之后第一件事情自然是举办快乐的学院祭来麻痹自我，就像鸵鸟会把头埋进土里一样对着资源短缺的问题视而不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家在快乐学院祭，女主角在竞选学生会长，男主角在后山快乐透女二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是资源短缺的问题不是视而不见就会消失的，没办法，只好实行严格的配给制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的人在配给制度中拿的多，有的人拿的少。拿的少的人觉得不公平，拿的多的人只觉得是自己应得的。在冲突中学院爆发了内乱。而处于骚乱顶点的事件则是一小撮别有用心的受了大人势力挑拨的坏分子来到了行政楼顶上往下丢卫星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不就是区区一个卫星，看我用我的王之力把他推回去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了推这个卫星，男主角失去了左手“啊啊啊我的王之力啊”，而女主角失去了性命，成为了学院的女鬼。从此以后男主角在透女二的时候时而会突然口出女主名字。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候镜头一转变成群像剧，原来之前丢卫星的坏蛋其实是看穿了这个学院中存在的暗流涌动，决定“把所有的仇恨集中在自己身上，再斩断仇恨的连锁”，认为这样学院就会太平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是在他死后，许多学生收到了感召，毅然决然决定绝食，自愿饿死，资源匮乏问题也得到了解决，可喜可贺可喜可贺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主角留着欣慰的泪水，和女二一同走在校园的小道上，欢庆着劫后余生。突然不知道哪里来的一辆黑色高级车上面下来了三个阿萨辛砰砰砰就把男主击毙了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女二号含着泪振作起来和不知道那里来的男二号结婚生子，继承了男主角“为了没有谎言的清净蔚蓝世界”的遗志而奋斗着，这就是神圣布列塔尼帝国开国女皇的故事，下一个故事是第九十九代皇帝的故事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后分享一点微博网友的精彩评论：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;@攒钱糊口Brynhild：中间一定要有一集毫无逻辑的合宿，大海温泉沙滩吃西瓜各种福利&lt;br&gt;
@饱食终日的Erathia：一定要放在第七集&lt;br&gt;
@雨宫优子厨：有道理，我觉得最好海滩边上泳装打棒球，这一集给麻枝准写&lt;br&gt;
@yaya修水管：回复@饱食终日的Erathia:为了能让这一集看起来不像纯卖福利集，这一集结尾，有个主角团的人还捡到了一本妊娠保健小册子&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;@Ellawie：这时为何不加入点创圣大天使风味要素呢，四个主角之间的联系其实是灵魂共鸣，他们在千年前是生活在神界的，暗恋女一的男二的灵魂是女一原配，而男一转世前是他们养的狗狗👌（我也不知道自己在说什么了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;@黄金曲奇P：那必须请请泽野弘之写歌&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ただ春の夜の夢の如し</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%81%9F%E3%81%A0%E6%98%A5%E3%81%AE%E5%A4%9C%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%81%AE%E5%A6%82%E3%81%97/</link>
        <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 13:52:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%81%9F%E3%81%A0%E6%98%A5%E3%81%AE%E5%A4%9C%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%81%AE%E5%A6%82%E3%81%97/</guid>
        <description>&lt;p&gt;微博我用了有一阵子时间了。读大学的时候虽然天天骂，但是依然天天用；虽然天天用，但也是天天骂。天天骂和天天用之间并不矛盾。微博混乱的时间线和纷繁芜杂的广告，都在向我说明这个APP究竟是有多么的傻逼。遑论卡夫卡式的审查与屏蔽词制度，当然这个似乎并不是新浪的过错。但若不是微博上有这么一群沙雕网友，我是断然不会接着用微博的，这就如同若不是父母同学在用我断然不会微信是同一个道理。无论是更好的SNS还是更好的IM都要多少有多少，但是决定你使用什么SNS或者IM决计不会是哪个好用，而是别人都用哪个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，天天骂与天天用也不至于说是理所当然的因果关系。我虽然天天骂华为，但我却是不用的。比起吃一堑长一智而言，在吃一堑之前就回避了过去无疑是更高的智慧。当然，这是题外话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近几天来朋友们在QQ上对我说的最多的两句话，第一句自然就是“你的微博被封了啊”，这自然无需多言。第二句则是“你发了什么东西啊”，这可真是天地良心，鬼知道我是发了什么给关起来的。一个班房里面既然可以凑齐支持伊万诺维奇的、反对伊万诺维奇的、伊万诺维奇本人这三种要素，仿佛逻辑上的什么矛盾律排中律都是狗屎一般。那么我也被关了进去，似乎也没有什么奇怪的吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我经常说我很喜欢卡夫卡的小说。我觉得卡夫卡的小说妙就妙在这里。K遭到指控将要遭受审判，谁审判不知道、审判什么不知道、怎么审判不知道，但是就是要审判。他的小说荒谬绝伦，但是这荒谬却最为现实。就像是我的生活、就像是我所遭遇的一切一样。先前有朋友问我说我的微博为什么被封了，我不打算直接回答这个问题，我只会建议你去看看卡夫卡的小说，答案就在书中飘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实账号被爆破我也不是第一次了。我以前的百度贴吧账号就被全贴吧封禁+删除所有帖子过。那个账号比起微博而言倒还更加倾注了我的心血一些，甚至可以说是“洒满了牺牲的血雨浸满了血汗的泪泉”了。只不过随着被封，那些东西都已经是过往的云烟了，以前写的文章啊之类的，都不在了，都不在了。往事最终还是如烟，淡了，甚至弥散了。荣枯无常，死生有命。一个账号从注册的那一天起，就注定了要被封的。不是被新浪或者百度给封掉，就是最终封在了人们的记忆里，封在了遗忘里。在此时被封与到那时才被封，又有什么区别呢。古人很早以前就明白了这个道理，沙羅双樹の花の色、盛者必衰の理をあらわす。只不过对于我而言，那多少还是有些惆怅。往事最终如烟，往事行将如烟，但是往事在此时此刻却也尚未如烟。这一切仿佛只如春夜里的一场梦，ただ春の夜の夢の如し，只不过又有朋友在问起“你的微博被封了啊”的声音，让我意识到这一切终究不是梦。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>近期剁手：鼠标与耳机</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%BF%91%E6%9C%9F%E5%89%81%E6%89%8B%E9%BC%A0%E6%A0%87%E4%B8%8E%E8%80%B3%E6%9C%BA/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 21:07:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%BF%91%E6%9C%9F%E5%89%81%E6%89%8B%E9%BC%A0%E6%A0%87%E4%B8%8E%E8%80%B3%E6%9C%BA/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190528211050.png" alt="Featured image of post 近期剁手：鼠标与耳机" /&gt;&lt;p&gt;作为一个出生在改开后的平成废物，从小读着凯恩斯长大了还去读哈耶克的小布尔乔亚，我对于消费主义的纸醉金迷一向是持批判的态度的。怎么个批判法呢，毛主席说你想知道梨子的味道总得去亲自尝一尝。我就是这么批判的：首先要先尝一尝。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;封面图：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://twitter.com/akiduki_tsukasa/status/1133020787416285185&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://twitter.com/akiduki_tsukasa/status/1133020787416285185&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近给自己置配了两件新的数码产品，这两件是啥么明明白白的写在标题上呢，自然就是鼠标和耳机了。我又不是卡尔维诺，没有那个标题写了鼠标和耳机然后正文写键盘话筒的水平。只不过这鼠标是个什么鼠标，耳机是个什么耳机，这里面倒是有点讲究。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;先说耳机吧。说ji就说ba，文明去他妈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190528201022.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个耳机是小米圈铁pro。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190528201025.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买完这个耳机之后就发了朋友圈开玩笑说“现在我也是miboy了”，朋友立马回复了一句“这个m是monkey的缩写吗“（笑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来圈铁pro比起不带pro的小米圈铁要贵个50块，我买的时候正好赶上520打折，才买130。想了想这玩意反正也不贵，买了不吃亏不上当啊是不是（笑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有道是好马配好鞍，好的耳机得配一个好的前端。于是我狠一狠心我就——我就什么也没买，毕竟这耳机的价钱也就130，手机里面装个poweramp都是给你面子了。我这个人一向是不参与恶臭的手机圈的，所以我也就没打算给雷军面子，所以我的前端就是手机而且什么增强音质的玩意都没装，甚至连无损都不听，听听320k差不多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190528204548.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正130块钱的耳机就是130块钱的水平，就算我买亏了那也就是一百块钱的水平，再更牛逼我这木耳也听不出什么东西来了是不。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这玩意好歹是个圈铁，至少人声能和乐器区分开来了。我的上一对耳机听歌简直是灾难，整个糊成一片，木耳也遭不住。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;然后说说鼠标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我原来的鼠标是配电脑的时候买微星主板送的，造型看上去就很狰狞很炫酷的那种游戏鼠标。好用自然是好用的，只是不耐用。从大一用到了大三，总算是微动完全失灵，寿终正寝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190528205306.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那之后随便买了两个杂牌鼠标，十几块钱一只的那种。不得不说，十几块钱的鼠标，到底还是值得十几块钱的价钱。手感差到不行不说，还动不动出问题，一会微动失灵，一会动不了（你为什么不动啊铁奥）。总是因为这个十几块钱的鼠标实在是过于值回票价，没办法只好再买个新的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那之后买的新的鼠标就是现在的这只了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190528201024.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190528201023.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;型号是酷冷至尊CM310。本来我是没想过要买这个牌子的鼠标的，原本的打算就算不买雷蛇怎么也是买个双飞燕什么的，只不过是见到有打折可以捡，原价199打折之后99，热血一上头就直接给拍下来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这鼠标还是不错的，要手感有手感要光污染有光污染，毛病和之前那两个杂牌鼠标正好反过来。那俩杂牌鼠标的毛病是功能过于对得起价钱，而这个鼠标的问题则是价钱过于对得起功能——毕竟可是卖一百块呢。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;近期就剁手置配了这两个大件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的要扯可以扯很多，什么”消费主义“啊、”景观社会“啊、”被创造的需求“啊之类的。不过我他妈只想玩电脑玩的开心，没事整那么多有的没的干嘛。反正玩电脑嘛，有自由意志是个玩，没有自由意志照样是个玩，那自然是玩的开心就好嘛是不是。引用维特根斯坦的说法，我这叫做：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;幸福地活下去吧。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>水浒王之死</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/le-morte-dsongjiang/</link>
        <pubDate>Sat, 25 May 2019 16:18:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/le-morte-dsongjiang/</guid>
        <description>&lt;p&gt;“白衣秀士”哈夫丹是宋江、“蛇眼”公孙胜和“无骨”柴进三人的义父，他们四个人原本只是江湖上知名的大盗，在策划“四鼠闹汴京”的时候被皇帝的“御猫”童贯捉住，义父为了救下三个义子自己去送死才给三个兄弟打开了一条生路。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;宋江因为父亲“白衣秀士”哈夫丹被宋朝当局捉到之后处决，毅然走上了反叛之路。他起兵的时候，身边只有两名义弟，他幼时的玩伴，也就是后来被他封为“狂战士”的李逵，和父亲遗留的“飞翔的河南人”号战舰。只是当时的宋朝已经内忧外患，外有游牧强敌，内则有地主豪强，即便是这种毫无根基的起兵造反，也得到了大量流离饥民的景从。于是他竖起替天行道的大旗，干起了打家劫舍的勾当，自封为“梁山的维京王”。而他两个义弟也都改换了名号表示与过去决裂，不为父报仇就不改回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时有占卜师给宋江算了一卦，留下一偈：“金麟岂是池中物， 一遇风云便化龙， 九霄龙吟惊天变， 风云际会浅水游。”宋江哈哈大笑，不置可否。只是命运这种东西，就像是最放浪的婊子，你不去找她，她就来找你。宋江的成功既是因为获得了“入雲龍”公孙胜与“嵐”柴进两兄弟的帮助，最后也是因为这两兄弟的反叛而死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时大宋帝国的南方，明教教主方腊起兵造反，他自号圣王，据说他曾经显露神迹，能在水上行走，能用五鱼二饼喂饱五千人，还据说钱塘江底下曾经挖出来一块石碑，上边写着“淳安的方腊，中国人的王”。当局派兵去清剿，王庭守备空虚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;始皇帝降生后1453年，宋江带领精兵走水路沿河而上突袭汴京。汴京原本以易守难攻著称，其外围的三层城墙“赵匡胤城墙”是当时已知世界中最强的堡垒，只有地震才可以威胁到他。却不防宋江从水路进攻，派精兵从河道上登陆一路杀进城内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宋江带领精兵一路杀进了王座之间，他斩首了皇帝和“御猫”童贯，却对于铁王座和皇冠不屑一顾。他只是把水给搅乱了，却没有心思去当乱世之中的王。弑君者带着从汴京劫掠来的宝物返回了梁山泊的聚义厅。梁山的维京兄弟们觥筹交错，庆祝这一伟大的胜利，却只有宋江独自一人在酒桌上显得寂寞而萧索，对于把复仇作为人生的一切的他而言，复仇结束之后人生也同样结束了。他只有在复仇之前是真正的活着，在那之后就只是活死人罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇帝死后，弑君者却没有登上铁王座径直离去，皇位本应由法理上的第一继承人皇太子继任。可是皇太子尚且年幼，此时他的叔叔，秦的大公起兵造反，自封“秦王”，认为自己有权利继承皇位。秦王的造反蓄谋已久，一下子就攻陷了北方的重镇，包围了汴京。皇太子仓皇出逃，走海路逃往临安。至此南北对立格局形成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一生未娶的秦王早已在暗中蓄谋造反，其实只是为了夺回昔日的一个女人。只可惜，在攻破汴京的那一日她便已经投井自尽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此时的大宋四分五裂，战乱四起。而宋江却整日醉生梦死，浑浑噩噩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天柴进看到了自家的远方表弟燕青来投奔他，只是那个时候他已经骨瘦如柴，对柴进留下了“希望你要幸福啊”的遗言之后不久便咽气死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对这一切感到莫名的愤怒的柴进大声的质问宋江，宋江却只是半耷拉着眼睑，含混地回答：“我从一开始就只是想要报仇罢了，至于报仇之后如何这一类的问题，我本来就一概没想。反正那个劳什子秦王，还有那个皇太子，不是想要这个天下想要的不得了吗，让他们争去好了。这帮子野心家的臭味我隔着一个洞庭湖都能闻得见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是燕青，还有那么多的人，他们都在哭啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那本来就如我所愿。这个杀死了义父的王朝， 就用整个国家的人给他陪葬就好了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实宋江此举只是在激怒柴进，希望能够让他提起决斗，自己好像一个真正的维京人一样的死去。他甚至已经先行请自己的“狂战士”李逵喝了毒酒，以防止他阻止自己赴死。他却不曾料到，柴进此刻已经性情大变，燕青的话语永远的改变了他，他为了能够让大宋土地上的人们不再挨饿，他可以为此不择手段。因此他没有选择提起决斗，而是把宋江捆了起来，投降了皇太子。公孙胜原本是支持他去向宋江讨个说法的，却没想到竟然会以如此的结局告终，于是他拒绝了义弟出仕的邀请，出家当道士去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梁山的维京王可以押上整个山寨，只为了报父仇；秦王可以押上他的公爵领，来夺回一个女人。但是皇太子不能，皇太子不可能为了父亲的仇恨去赔上整个帝国。哪怕对方是自己的杀父仇人梁山一脉的人，皇太子为了能够招安他们也不得不宽大处理。他册封柴进为“水浒王”，尽管这只是一个两字王，没法和秦王那种一字王比，但是作为异姓封王已经是莫大的殊荣了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为朝廷正式册封的“水浒王”，柴进是第一位。但是在柴进的心目中，他永远只是三代目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柴进在梁山·小型王国（公爵领）签署下一条又一条他原本绝对不会签署的法令：原本他是反对地主的，现在他为了获得地主们的支持转而支持地主；原本他是反对阿芙蓉的，现在他为了获得毒枭们的支持而解除了禁令；原本他……没有人给他写信的上校带着他常胜的军队继续出击，除了以前他们的战争是为了胜利而打而这次是为了失败而打以外，仿佛一切如旧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争变成了一场烂仗，没有谁可以轻易消灭谁，双方的兵士都无心战争，甚至时有前线踢蹴鞠的情况发生。据说有一个名为高俅的兵士，因为在合肥会战的时候踢出了绝妙的帽子戏法而被评为当年的模范标兵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;战争旷日持久，从春天打到秋天，从冬天打到夏天，人们扛着锄头上前线，拿着长剑下田垄。似乎没有人会怀疑这将会又是一个南北两极格局的产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这僵持的假象却又很快被打破了。在遥远的，北方以北的北方，一位雄才大略的草原游牧领主统一了草原与大漠，他被称为“骑着世界的骏马”铁木真“卡奥”。他的妻子是先民“唐”的遗民的公主，而这次，他则为了宋的这顶皇冠而来（尽管他的妻子的大儿子不是他自己亲生的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他与他仿佛从地狱归来一般的骑兵迅速攻陷了宋的北方重镇，秦王转进蜀地，局势依然是南北对峙，可是这次已然不再是僵局，铁木真卡奥隐隐有一统中原、攫取皇冠之相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候，一名平民出身的道士宣称他获得了兵主、警幻仙子与其他神灵的启示，他带领着匆匆被动员起来的民兵击败了蒙古的精锐骑兵部队。他宣称着&amp;quot;让说蒙古语的人生活在蒙古的土地上，汉地是汉人的汉地&amp;quot;，将战争的性质从皇侯将相之间的权力的游戏转变成了一个民族对于另一个民族争夺生存空间的战争，主张汉人应当用剑来犁开土地。抛开他的这些朴素的民族主义思想不谈，就光光在军事上，他被后来的历史学家评价为“他持续领导著军队进行了一系列不可思议的胜利，扭转了整场战争的局面”，是一位杰出的军事家。因而他也作为一个伟人单位出现在了游戏《席德梅尔的甘地》系列中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，无论是平民出身抑或是获得启示之类的种种说法，都不过是欺骗愚昧无知的平民的鬼话罢了。现在被称之为“救国的圣道长”的这位军事奇才，不是别人，正是当年兄弟相残之后出走的“入雲龍”公孙胜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公孙胜带领着民兵扭转了战局。大陆上的局势渐渐明朗，皇太子的胜利已经是板上钉钉，剩下的不过是时间问题罢了。皇太子看穿了此时的柴进所谓的“为了黎民苍生、为了百姓、为了和平什么都肯做的”只不过是一种幼稚的自我满足，于是决定卸磨杀驴，消灭梁山派系以巩固自己在内战结束之后的统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是他连着发了十三道金牌催促公孙胜班师回京，用莫须有的罪名在天波楼凌迟，他的肉片被愚昧的临安百姓哄抬肉价现场拍卖煮了吃了。而他的直系军队则在皇太子陛下主持凯旋门阅兵的时候以掷杯为号，跑出来大队的刀斧手全部给砍了，就近掩埋在卡廷森林里，对外谎称是联合果品公司主持的对于香蕉工人的屠杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这一切都是为了大局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇太子这么解释。他说的都是真的，只是他还有另一句真的话没有说：“我就是大局。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是我错了吗，我的兄弟……”于是在最后的最后柴进跪倒在了他的两位兄弟的坟前，“我只是想要拯救这天下苍生，这黎民百姓，这错了吗……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人回答他的话语，四下只有风吹过枝桠时发出的尖利的长啸，好像在哭，也好像在笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后柴进自刎在了他兄弟的坟前，就在皇太子的军队攻陷秦王属地，大破锦官城的前一天。皇太子在战场加冕，并且为他追封了太子太傅，人们记住了他在死后极尽荣华，却忘了他在活着的时候是多么痛苦纠葛。不过这都已经不重要了，对于死去的人们而言这一切都没有意义。意义是对于生者而言的，而对于生者而言的意义就是：“梁山王”，这一个注定要承受百年孤独的头衔将不再会出现在这片土地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后所有的人都死了。And then there were none. 只剩下了皇太子一个人。皇帝陛下在自己的荣光中是如此的孤独，孤独得一个敌人都不剩下。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>クリスマスなのに、お一人なんですか</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%81%AA%E3%81%AE%E3%81%AB%E3%81%8A%E4%B8%80%E4%BA%BA%E3%81%AA%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%8B/</link>
        <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 12:22:27 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%81%AA%E3%81%AE%E3%81%AB%E3%81%8A%E4%B8%80%E4%BA%BA%E3%81%AA%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%8B/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508122249.png" alt="Featured image of post クリスマスなのに、お一人なんですか" /&gt;&lt;p&gt;　　听起来也许很荒谬，但是有相当多的神话不过是工业时代的再创作。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;　　日本在二战前还为了道路自信和文化自信，把《古事记》从故纸堆里面翻出来研究。而中国几乎人尽皆知的所谓凤凰涅磐的传说也不过来源于郭沫若的一首诗。圣诞节这个全世界最大的基督徒纪念异教徒的节日当然也不例外（笑）。&lt;br&gt;
　　圣诞节其实是密特拉的生日这一点我似乎已经不用在赘述了。圣诞树则是德意志传统多神信仰的一种残余，玩ck2的时候查理曼征服萨克森以后还能烧毁他们的圣树。而其它圣诞符号，比如说火鸡之类的，则可能来源于北欧人民庆祝冬至的节日。暴雪的游戏里每到圣诞都要庆祝一个叫做“冬幕节”的虚构节日，可能说这确实是后工业时代的神话再发明了。&lt;br&gt;
　　当然我上一段讲的基本是圣诞节的异教成分，提到圣诞节留给拖出来婊一段基本是习惯了（笑）。圣诞老人的形象是1930年代可口可乐公司整出来的，论时间甚至比克苏鲁神话出来的还要晚，可以说是完完全全工业时代以后的造物了。至于中国平安夜吃苹果的习俗，则完全是因为“平安夜”的“平”与“苹果”之“苹”同音之故，随着圣诞节消费的习惯扩大之后人为的被创造出来的，这个所谓的习俗既非“习”亦无“俗”，是完完全全凭空创造的无根的文化，但是照样能活得红红火火。&lt;br&gt;
　　别的所谓“洋节”也差不多，复活节的一些庆祝活动，白宫滚彩蛋从1880年代才开始，而大帽子游行也是1930年代的造物（又是一个克苏鲁神话的弟弟）。而至于感恩节…那个东西是美国原创的…一样东西，如果他是美国的产物，那就意味着那样东西没有前工业时代的历史。&lt;br&gt;
　　我们往往有一个误会，文化总归是越古老越好。即使是广西螺丝粉这种完完全全的铁路时代的方便食品，也得想个法子给安到苏东坡或者是乾隆皇帝头上去。其实并不然，广西螺丝粉能卖得好本身就能证明这个观点并不那么对了。得过诺奖的小说作者里既有莫言这种从“根”中汲取养分的作家，也有奈保尔这种从“无根性”中汲取养分的作家，不能说谁一定比谁🐮🍺。&lt;br&gt;
　　既然很多神话都是工业时代的再创作，那这个再创作，工业时代创作得，后工业时代就创作不得？送礼物的也不一定非得是可口可乐老肥仔嘛。我觉得让走着楼梯从天而降的天使来送礼物就很不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508122307.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>肥宅的三重境界</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%82%A5%E5%AE%85%E7%9A%84%E4%B8%89%E9%87%8D%E5%A2%83%E7%95%8C/</link>
        <pubDate>Mon, 12 Nov 2018 11:32:15 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%82%A5%E5%AE%85%E7%9A%84%E4%B8%89%E9%87%8D%E5%A2%83%E7%95%8C/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508114116.png" alt="Featured image of post 肥宅的三重境界" /&gt;&lt;p&gt;王国维的书，我是没有看过的。只不过是他那个所谓的做学问的三重境界这个讲法，我实在是听得太多了，几乎是从小学开始就在听，每五篇里面就有一篇会引用王国维这个做学问的三重境界，实际上群小学生懂个屁的做学问，无非是复读罢了，我们显然又在一个细微之处发现了人类的本质是复读机的又一个证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然小学时候被引用的最多的还是海明威的《老人与海》，那个我已经复读到累了厌了。现在谁在和我说《老人与海》问我怎么理解我肯定会去和人说这个叫说传达的是一种虚无主义的思想讲的是胜利者一无所有，什么“要证明硬汉子精神”都让他见鬼去吧。后来看王小波写读后感写的也是硬汉子精神，这就有趣了，我从他身上学了怎么反抗权威和崇尚自由，结果头一个就是拿他开刀（笑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;言归正传，接着来讲肥宅的三重境界。王国维的三重境界，如我前文所说，是个万能的复读机词汇，什么东西都能往上套，谁都可以拿来复读一下，区别只在于是否深刻或是有趣。既然我这个标题是叫做肥宅的三重境界而不是什么政治经济学的三重境界，那么自然是有趣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肥宅肥宅，既肥且宅。肥不肥已有标尺，我们这三重境界的重心自然不可能放在“肥”上，按不然这三重境界成为一百五十斤两百斤两百五十斤，这就没有趣味性可言了，甚至还有些恶意。因而这三重境界更多是讲“宅”的。而上天生下来一个肥宅，本是生而平等的，划分为三重境界五重存在什么的，其实与什么吠舍首陀罗刹帝利婆罗门无甚区别，本质也就是区分个三六九等，不是什么好行为，不过反正我们也不过是写篇文章嘴臭一下，毕竟口嗨又不需要上税是不是？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;肥宅的第一重境界&#34;&gt;肥宅的第一重境界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;肥宅的第一重境界显然是看过死火海，其中有些佼佼者甚至看过了传说中的东京食尸鬼，听说过什么叫做二刺螈。大街上看见一个人背着个灵梦的包也要冲上去高喊“施主请留步，李也事二刺螈啊，道友这个包包与贫僧有缘，敢问是什么动漫的人物啊”。虽然这个时候总会犯各种各样回过头看是十分丢人的小笑话，比如说会把别人说的话里面的所有动画都纠正成动漫，比如说觉得二刺螈是一个和吉哈德一样神圣高贵的词之类的，谁不是这么过来的嘛。这个境界大概就是所谓 &lt;strong&gt;“昨夜西风凋碧树，独上高楼，望尽天涯路”&lt;/strong&gt; 了，“诶，我什么时候才能变成大佬，什么时候看见一个人物就知道是什么动漫的啊”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提，这个境界的肥宅经常逮着问出自什么动漫的人物往往不是东方就是V家（&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;肥宅的第二重境界&#34;&gt;肥宅的第二重境界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;肥宅的第二重境界自然是随着看的动画越来越多，发情的次数也越来越多，演变到最后在动画片里看见一个女人都要喊一声“老婆”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508114110.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候肥宅们的老婆就像是孤立系统的熵一样，每经过任意一段时间总是增加或者是不变，总之就是不减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我扯了这么多大家也能猜到接下来我要怎么给 &lt;strong&gt;“衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴”&lt;/strong&gt; 来扯上关系了。当然写这篇文章我是提前打过腹稿的，而且也不是太难想，不至于像trpg一样时不时来一个“gm正在瞎编”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么说“衣带渐宽终不悔，为伊消得人憔悴”呢，因为几百个纸片人美少女指着你当舔狗呢，几万张色图等着你社保呢，古语有云“韦天灭世波”，你不去社保就是违背祖训，老祖宗传下来的“韦天灭世波”这一套规矩不允许你违背，不得不奉旨射爆的肥宅们自然就憔悴啦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;肥宅的第三重境界&#34;&gt;肥宅的第三重境界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&amp;ldquo;众里寻他千百度，蓦然回首，那人却在灯火阑珊处。&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; 这句词我很喜欢，给提到前头来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔鬼把阿宅带上了一座最高的山，将世上的万国与万国的荣华都指给他看，“你就算伏下身来跪拜我我也不会给你的，臭DD。”肥宅表示不在乎，有纸片人老婆们就行了。恶魔很生气，直接把肥宅踹了下去。肥宅的体重让他获得了巨大的势能，随后又化作了巨大的动能，肥宅还只来得及说出一句“撒旦，你一定不懂吧”就已经做起了抛体运动。作为BGM的フリージア开始响起，肥宅的眼前出现了走马灯，正当放到希望の華这一句的时候肥宅突然意识到了，“我的老婆们都是同一个CV/画师，其实我不是DD，我是单推！撒旦你算计我！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508114116.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到因为觉醒了画师厨或者是声优厨的属性从DD成为了单推，就不得不提一提八月厨了。八月厨们都是专一的象征——毕竟他们所能爱的所有八月社游戏里的女人都是同一个女人长着同一张脸嘛。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>四月是最残忍的月份</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E6%98%AF%E6%9C%80%E6%AE%8B%E5%BF%8D%E7%9A%84%E6%9C%88%E4%BB%BD/</link>
        <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 11:55:54 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E6%98%AF%E6%9C%80%E6%AE%8B%E5%BF%8D%E7%9A%84%E6%9C%88%E4%BB%BD/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;April is the cruellest month, breeding&lt;br&gt;
Lilacs out of the dead land, mixing&lt;br&gt;
Memory and desire, stirring&lt;br&gt;
Dull roots with spring rain.&lt;br&gt;
Winter kept us warm, covering&lt;br&gt;
Earth in forgetful snow, feeding&lt;br&gt;
A little life with dried tubers.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;最早知道这句诗还是在王小波的书里无意间得来的，后来和母亲聊天时候提到艾略特的这句诗，她就颇为的不理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“四月是美丽的、草长莺飞的季节，怎么能称得上是残酷的呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想她读的应当不是艾略特的这首《荒原》，倒是林徽因的那首诗更适合些。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;你是一树一树的花开，&lt;br&gt;
是燕在梁间呢喃，&lt;br&gt;
——你是爱，是暖，是希望，&lt;br&gt;
你是人间的四月天！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;无论是燕在梁间的呢喃，还是一树一树的花开，都是充满了爱与希望的意象。春天自然是美好的，自然是充满了希望的——毕竟春天是一个新的轮回的开始，万物从沉睡中苏醒，也正是花开的时间，满山遍野红红绿绿的煞是好看。这个时候若有人跳出来大吼“四月是最残酷的季节”云云，那也实在是不解风情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过若是真要说起来，四月的残酷也不是没人写过。“花谢花飞花满天，红消香断有谁怜？”便是了。不过黛玉姑娘这首诗虽然写的是花谢花飞，但是到底写的还是红消香断，她每次提及“花落”，后面是断然不会少了“人亡”二字的。这倒不失为春天残酷的一个理解，若只以此作为“四月是最残酷的季节”的一个明证，那一年十二个月份哪一月不可感时伤人，那一年四级流转哪一季不可悲春伤秋？这可未免失之于说服力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这里倒是也有一个理解，虽然是个小儿戏言，但也不妨说出来以博诸君一乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们常常以秋为悲，因为秋季万物凋零，“萧瑟兮，草木摇落而变衰”嘛。但假使我们之中有了一个多情种子，他在秋天见到草木凋零，本来是应当极度悲伤的，但是他却始终不愿意去相信眼前所见之景象，终日逃避，等到了来年四月，再度花开，只是今日这花却已经不同于昨日之花了，他才终于明白昔日的花是怎么也不可能回来了，才终于潸潸泪落，感叹“黯然销魂者，唯别而已矣”——那这四月所施加给他的痛苦，恐怕是远胜秋季的残酷吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最近在读《查泰来夫人的情人》，里面写到女主角眼见到属于矿工们的工业时代（她所说的“新英格兰”）降临，而以往那个属于贵族们的田园牧歌的年代（她所说的“旧英格兰”）连黄昏的夕阳都快要剩不下了。此时正是“新英格兰”的四月，“钢铁的奔流”从沉睡中苏醒，正要运用起其撬动世界的力量；而“旧英格兰”的遗老正在抱怨着旧英格兰的“风铃草不再开放”。对于他们而言，还有比这“新英格兰”蓬勃发展的四月更加残酷的东西吗？没有了罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是这旧事物消亡而新事物蓬勃发展，万物处于永恒的运动与永恒的否定之中，这本就是万物最本真的规律。这世间哪有亘古常开不谢之花？我们总归是得告别过去，抹去缅怀去年四月的泪水，走向明年的四月的。过去又怎么可能强留得住呢？永恒又怎么可能强行塞进须臾之中呢？哪怕秋天里的族长可以强令太阳不再落下，那又怎么可能是真的无限，也终究是要消失在历史的长河之中的罢。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>不一样的西西弗斯</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E8%A5%BF%E8%A5%BF%E5%BC%97%E6%96%AF/</link>
        <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 11:13:32 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%8D%E4%B8%80%E6%A0%B7%E7%9A%84%E8%A5%BF%E8%A5%BF%E5%BC%97%E6%96%AF/</guid>
        <description>&lt;p&gt;当新人的西西弗斯刚来的时候，西西弗斯们正在忙着推各自手上的石头，然后石头又总是在被推到半山腰的时候落下来，然后他们又得接着去推，总之没人去理他。他便四下打量，看着到处贴着励志的推石头标语，什么“只要推不死就往死里推”，什么“除了努力推石头你还有什么机会胜过富二代”之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新人的西西弗斯点了根烟，沉默了一下。他知道再过一会——大约等这根烟抽完，诸神就会发现还没开工的他，工头们的鞭子会抽在他的背上，届时他将不得不上路，同他的前辈们一道，一起重复那亘古不变的无意义的把式——把石头推上山，然后失败，然后再来一次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当太阳落下的时候，西西弗斯们在工头那里接过粥，蹲在马路牙子上面吸呼吸呼的喝了下去，才开始有一搭没一搭的聊天，“喂，你看过《斗破苍穹》没有”“早看过啦，续集都出啦”，这是他们唯一的娱乐。然后他们还得赶在工头开始检查之前跑去床上睡着。要是被工头们抓到到了点了还在讲话，就会把你拎出来，摘下来你是那个西西弗斯，扣你的分，然后你明天便得加倍努力的推石头才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西西弗斯这个词在英语里面是suffer的语源，而suffer这个词，就是遭罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说我们过的，这叫什么个日子啊。有意义吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新人的西西弗斯躺在床上辗转反侧，一日的推动巨石非但没能使得他因疲惫而困倦，反而使得他有些失眠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说的这叫什么话。”旁边的老前辈们听了这句话，顿时来了劲，唾沫星子横飞的想要声讨他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们西西弗斯，推石头这是天职，天职你懂吗天职？你现在年纪还小，还不懂得推石头是一件多么有意义的事情，等你回过……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可我确实是想不明白啊，推石头这件事情，除了让人受苦之外还有别的用处吗。它不创造任何价值，只是白白的让在里面每一个人都想去死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老前辈被他这么一顶，面有愠色，但是想了想，还是坚持以真理说服人：“所以我说你还是太年轻了。你就看到自己推石头上山还永远推不上去很苦，感觉到工头们的鞭子打在你身上很痛，但是你知道不知道工头们也很痛苦啊，鞭子抽起来他们手也很痛的啊。他们拿鞭子抽你就说明他们是关心你，是在为你好你懂不懂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新人的西西弗斯想说点什么，可是欲言又止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再回过头来讲讲有没有意义这件事情，你现在看看搬石头可能没有用，但是你搬石头积累了许多人脉啊，你搬石头的技能以后可能用不上，但是你在学习搬石头的这个过程里面，培养了你的高尚的情操，这个价值你是一被子都受用的，是你的目光太短浅了懂不懂？总之你要明白，你推这石头是为了你自己推的，不是为别的人推的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新人还真的有好多不懂的，比如说为啥鞭子抽就是爱了那我爱你一下肯不肯，再比如说我有这个闲工夫我干什么不能积累人脉，再比如说搬石头能培养个屁的高尚情操了，还比如说推石头算个屁为自己推的分明是被逼的好吧，但他不好意思再去问老前辈了，西西弗斯们既然都是这么说，那么肯定有他们的道理。工头们时常说，“你们西西弗斯要记住，你们是生活在一个集体里面，要保持统一，不能搞个人特殊化”，这个问题要是细想下去恐怕就又是一句“怎么别人都没这么多事情，就你事多，是不是你这个人比起别人要奇怪一点？”，既然如此，那又何必多问呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见到老前辈已经昏昏沉沉的睡下去了，嘴里还时不时嘟囔着两句“我爱推石头”“推石头使我快乐”之类的梦话，有几句听着实在是叫人半懂不懂的。新人的西西弗斯躺在床上继续思考这个问题，还是睡不着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了半年，这群西西弗斯们里面又来了一个新人，而当年的新人也熬成了一个老前辈了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新人推着石头，一边大把大把的抹着头上的汗，一边向距离他最近的西西弗斯，当年的新人，现在的老前辈，发着牢骚：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“整日便是推这鸟石头，有个甚么意思嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而当年的新人，今日的老前辈继续推着石头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不懂的，这里面的好处大着哩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说着，他的脸上现出了受虐狂的笑容。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title> 断电时刻的随想</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%96%AD%E7%94%B5%E6%97%B6%E5%88%BB%E7%9A%84%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 20:57:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%96%AD%E7%94%B5%E6%97%B6%E5%88%BB%E7%9A%84%E9%9A%8F%E6%83%B3/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天晚上寝室突然的停了一下电，文明6没存档。想到此节，顿时没了兴致，也懒的从自动存档再打下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来电之后也没打开电脑，索性走出寝室门转了一圈，这个时候才意识到，清明节的三天假期，基本就是这么被我给虚度过去了。仔细想想，大学的生活不也是如此嘛，在数码产品之中就这么蹉跎度过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然也不是说我有多么怀念我的高中生活，怀念是不可能的，虽然在高中我可以两天看完一本卡夫卡，可以晚上熬夜和寝室长聊炉石，可以全班的男生们联合起来违反校规偷订外卖，但是“奇怪的是，我并不感谢这些老师（纪伯伦）”。那是一个彻头彻尾的古拉格，只要我活着一天，我就不会缅怀他。我高中的时候还写了一篇《校长的冬天》，写的很魔幻现实，全文致敬马尔克斯《族长的秋天》，讲的是某天寒潮，雪积了两层楼那么高，暴政的校长执意不肯放假，被愤怒的学生冲进校长室拖出来打死，校领导们狼狈的拖着校长的尸体跑出了学校，上衣上面“万世师表”“宇宙大校长”的勋章撒了一地，学校里面就像狂欢一样，同学们开始准备放假打电话叫家里人来接的时候却发现太久没放假已经不记得电话号码了，最后校长重新来到学校，原来之前死掉的校长是个假校长，是个替身，开除了几个搞事的之后，学校又恢复了宁静祥和的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么表述起来可能很搞笑，不过我当时可是真的把这个当成一篇很有攻击力的文章写的，同样的文章我还写了三篇，另外两篇发在Lofter上面，因为没这么锋利，毕业之后我还可以靠记忆重新打出来，上面那篇真的是打不出来了。那么锋利的小说我现在真的是写不出来了，当然我也但愿我以后永远也写不出来。然后呢，然后就是老师一通电话打给了老妈，说你的孩子思想很反动啊。当时这几篇文章就是几个给友里面传来传去，这就意味着我认识的人里面出了个内奸，出了个叛徒。当时我的QQ签名就是“思想警察遍地走，盖世太保多如狗”，盖世太保是纳粹的秘密警察，思想警察这个词是1984梗，看过会懂的（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，现在的话我大概会这么讲&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“同志，卢比扬卡包吃包住”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;而大学，大学的生活用一个字概括的话就是“颓废”了。上个学期感觉出门最远的地方就是食堂了，和同学的交往也不甚如意，有一个室友看他很烦。这个学期算是好一点，来了你广之后也算去了一趟天河城，也算不是每日食堂外卖外卖食堂的过了，好歹偶尔也会和室友一起去下馆子，吃吃川菜韩料什么的。至于之前一直喜欢的文学，虽然说还是当做爱好一样的喜欢着，不过也没什么热情去啃厚厚的砖头一样的文学名著了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前啃《尤利西斯》就给了我吃屎一般的感受了，换了乔伊斯的另外一本《都柏林人》这就看起来挺舒服了，不过舒服归舒服，然而我还是看了两页就丢在了一边。还有戈尔丁的《蝇王》也是，感觉内容应该是我会来电的内容，是宣扬兽性压过人性，在孤岛之中的孩童最终被人性中的丑恶支配的，结果我也是买来之后压根就没去看他。这么算来，高中毕业之后我看下来的比较文学一点的书真的只是寥寥，就看了王小波全套，然后还有托妮·莫里森的《苏拉》和《所罗门之歌》，还有《芒果街上的小屋》，还有莫迪亚诺的《暗店街》，最近还看了《荒原狼》（本来还以为没什么了结果越想越多），好像就没别的什么了。而且基本是坐飞机回家或者返校的时候看的，因为飞机上不能玩手机23333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中有一个同学，他写的东西又弱智又中二，还自以为牛逼的不得了感觉就是集王再世了。不过好歹到了大学之后还是给他坚持下来了，现在他是个现充了，每天忙的不得了，不比我这种肥宅只能偶尔酸酸他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便这是一个接下来打算看的小说的todo list，不过鬼知道到最后我会有多少是真的会看下去的（&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;青春咖啡馆&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;凯尔特的薄暮&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;都柏林人&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;蝇王&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;她的名字叫做红&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;寻羊冒险记&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;暂时就先是这些吧。。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>校长的冬天</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/el-oto%C3%B1o-del-patriarca/</link>
        <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 20:20:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/el-oto%C3%B1o-del-patriarca/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;除了星空，关于那个地方我没什么想念的。  ——托妮·莫里森&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;校长被一阵敲门声进行，那时候他才发现他昨晚忘了关紧办公室的窗玻璃，床边的雪已经积得足以没过小腿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敲门的声音又响了起来，校长这是才清了清喉咙，还不忘装模作样得正了一下领带，才道了一声请进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推门进来的是一名学生，不高，脸上有些痘子，五官介于清秀与猥琐之间。不过他的全身上来都有些湿，有些地方甚至挂了点冰凌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也不含糊，径直走到校长先前趴着睡觉的那张办公桌前，劈头盖脸就是一句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“校长，请问我们几时放假。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校长仿佛是听了什么最不可思议的宇宙奥秘一般，双眼看着他，又仿佛是看着虚无。也只有这个时候，仿佛整宿的寒冷才回到了校长的身上似的，他打了个哆嗦，才反问了一句：“你说什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“校长，我是说，我们什么时候才能放假。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“放假？放什么假？亲爱的，同学你告诉我，我们哪来的放假的理由？”这个时候的校长又转变了一副态度，笃定万分，仿佛刚刚听到的问题问的并不是放假与否，而是问地球扁不扁，光速快不快一般不证自明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，可是外面正下着暴雪啊校长。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“下雪，下雪便不能继续学习了吗？倒不如说下雪天正好，读书才不会分心。你们这帮学生仔，各个都是多动症患者，看见落雪跟看见天上落陨石似的，一分的事情能叫你们给说成十分，一个两个的都躁动成这样。这心思能拿去用功学习该有多好……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随后便是一系列难懂的话，什么“梅花香自苦寒来”啊，什么“毛主席闹市读书”啊，直叫人半懂不懂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被校长这么训了一通，刹时间想起了学校里面还有着尊卑序列上下有别这么一出来，好不容易打起的勇气也随着后背的冷汗消去了大半，就连气也不敢大声喘了，只能唯唯诺诺地陪着点头，口中连称“是”“校长您教训得对”“我真不是个东西”。等到校长数落完了，他差不多转身想走了，才猛地一个哆嗦，想起来他来到这里的使命，最终从牙缝里面挤出来一句话：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是雪已经齐胸高了啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“齐胸高？齐胸高的环境就很艰难吗？当年的红军战士们爬雪山过草地，他们的环境比你们恶劣多了，他们有说过什么吗？再说，这雪积得这么厚，你们看着这雪景，不应该更加燃起了学习的热情吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被说的哑口无言，只得连连点头称是，身上的冰凌都给碰掉了几根。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校长舒了口气，挥挥手示意他可以走了。“记住，雪没积过头顶不要再来用这件事情打扰我。”，校长又思考了一下，补充了一句，“就算过头顶了也不放。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他转身欲走，同他身上的冰凌一道，再次走进那暴风雨里去。走到办公室门口的时候，校长又叫住了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是哪个班的，叫什么名字。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有反抗，木头人一般的作了答。虽然早在他来之前就早有预料了，一个处分怕是跑不掉，只不过当这事情真的降临到他头上的时候多少还是有些不敢相信。校长倒是听了他的话语，仍旧不相信，离开桌子走到他的面墙，对着他的脸、又对着他胸口别着的名牌端详了许久，才放他离开。他消失在了校长室的门口，不久又出现在了校长室窗外的风景里，他在风雪中只剩下一个剪影，依稀可以辨认出他的轮廓，不一会就连那剪影都模糊不清了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校长这才下决心要去教学楼走一趟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到校长撑着伞趟到了教学楼附近，远远地就看见教学楼正在打雪仗，一个一个的雪球从这栋教学楼飞到那栋教学楼，教学楼里面时不时传来咯咯的笑声，比百灵鸟还喜庆，总之四处洋溢着欢快的气息。高一的和高二的隔着两栋教学楼之间的天井打雪仗，而高三的也在和高二的隔着一个天井打雪仗，高二的人们腹背受敌，多少显得有些不支。高二教学楼的墙壁上嵌着几朵雪花，那便是战场的伤痕。不过他们似乎还打算奋起反击，有的学生从食堂拿了根长棍面包，还装模作样的戴了顶帽子，似乎是想要模仿一把电视里面见到的棒球选手——尽管模仿的不伦不类，那也是他太久没能看电视了的缘故，他尽力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政教处主任这个时候见到了校长，便一路小跑了过来。他哭丧着脸，两颊挂着冰珠——他哭泣的本领本是练习出来的，没想到还真有一天真正派上了用场，想必过了今天，他哭泣的本事便会愈发纯熟的罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“校长，三栋教学楼都在暴力打雪仗，四下还都有谣言说您撑不住压力就会放假，所有人都疯了，拦都拦不住啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校长铁青着脸，一言不发，盯着个大光头就往教学楼里冲。正在这时，一个雪球不偏不倚，正好砸在了他的脑门上。校长方才还是铁青的脸色愈发的凝重了，几乎成了纯黑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道是谁喊了一句“校长来啦”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在这个时候，全校教学楼，每一个年级每一个班级每一扇窗户，都齐刷刷地关了，就连关上时“嘭”的一声都连在了一起，比跑操时候喊的口号可整齐划一多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校长抹了把脸，反倒是叫政教处主任也去拿热毛巾擦一把脸，准备电视讲话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来嘛，像是这种大事情，是应当全校到操场集中训话的。但是此刻还是算了，雪已经这么高了，就连国旗的旗杆都矮了半根，再给学生的脚一踩，怕不是全变成了脏水。到时候操场成了湖泊，他想要回校长室，怕是得游泳回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是政教处主任去了广播室，惯例是先宣布了一名同学的处分决定。随后便宣布了校长的新规定：校长规定现在是六月份 ，外面根本不曾下雪。同时敦促同学们要努力学习，安心学习，用功学习。只要学不死，就往死里学；哪怕学得死，也往死里学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高一的同学尚且年轻，太稚嫩。高二和高三的同学到底年长几岁，在这所高中里面多读了一两年，是见过场面的。他们中的一些人还记得去年六月的，那是高考前夕。他在北京时间的晚上九点宣布现在的时间是早上六点，因而他打起了探照灯以作为照明，调整了学校里所有的钟表，上课铃自然也是一律。他还要求全校的所有同学调整了自己的手表，没有乖乖调整好手表的视作违纪，而若是说起什么“九点”“夜晚”相关的内容，就会被处分，阴阳怪气地说也不行。没有人承认是九点的九点不是九点，而每个人都承认是六点的六点自然确确实实就是六点，当年的高三同学们就如此三度在黑夜里迎来了日出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学校里，校长便是宇宙的意志，降雪与否、气温几何、日升几时自不在话下，气象与日月星辰，无不依仗着校长的号令方可正常运行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校长看了看广播室里政教处主任的面孔，点了点头。不错，很狰狞，越凶狠越好，脸上的横肉越多越好，要是能更像黑社会那就更好了。校长这么想着，把手叠在背后，踱着步子走出了房间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当校长上楼走到校长办公室门口的时候，漆黑的光洁的门板上映照出了两个人的影子——一个人是校长，另一个人在校长的背后。校长绝望地意识到自他出任校长以来一直缠绕着他使他彻夜辗转无眠的恐惧终于攫住了他。他在学校食堂里面吃下的每一口无不是混杂着对蟑螂药或者是老鼠药的恐惧艰难咽下；他在校长办公室的桌上无法入眠的每一个夜晚无不在对翻窗或者是破门而入的暗杀者的惴惴不安中辗转反侧。他从学生身上收缴来的水果刀美工刀与哑铃铸成了校门口的校长塑像；他从学生身上收缴来的不明药品毒死了流过县里的每一条河流的每一条鱼。但是即便如此，每天早上校长打开门都会为门外的锁头上刀削斧斫的痕迹而胆颤心惊；而即便如此，也只有学生才知道校长究竟混着每天的饮食里服食了多少的老鼠药而讶异于校长为何至今仍能活蹦乱跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这一切都终于迎来终焉。当校长的身体被锐利的锥子所贯穿的时候，校长到最后都不曾明白他手上的武器究竟是从何而来。只有校长不知道，或者说是除了校长以外，所有人都知道，在这所并非为活人所设计，残酷得如同刑场一般的中学里，拧开任何一个水龙头，里面流出来的的不是水，而是一根又一根的冰锥，砸在水槽的底部，铮铮作响。校长体内喷溅而出的墨绿色的血液瞬间就把冰锥给溶化掉了，灼烧得他被溅到的皮肤生疼，就连校服都被蚀穿了几个孔，不过尔后，便又挂上了冰凌，看不太出了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事后赶来的副校长和政教处的主任依照校长留下的手谕当即给了那位大逆不道的学生一个处分。并且决定在操场给校长举办一个隆重的葬礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时候，天上一直落着的雪终于停了，风也渐渐变小，云层也渐渐有了散去的意思，只是雪已经积到了齐肩高了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当铜管乐队把小号里面的雪倒掉然后开始呜呜啦啦地乱吹一气时，校领导们已经把校长的尸骸给打扮好了。他眯上了眼，安详的睡着，倒是只有这个时候他才睡得最安详，简直就像个人。他的胸口别着“最伟大的无产阶级教育家”“宇宙大校长”“中国的车尔尼雪夫斯基”“教育界的圣女贞德”“柏拉图与孔子的儿子”等等等等一系列闪闪发光的勋章，从左胸口开始一路别到脚下还别不完，据说校领导们还打算把那块“全国文明单位”的铜匾也搬过来给别上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校长的唯一裸露在勋章之外的面庞显得神圣而光洁，仿佛都能让人看到佛光，校领导们简直就要五体投地赞颂大佛寺的大佛显灵了。就在这时，一块砸在了校长秃瓢上的雪球打破了这神圣、庄严、肃穆而悲恸的氛围。又一个雪球砸在了政教处主任的话筒上，他念到一半的悼词变得瓮声瓮气，颇为滑稽。滑稽是严肃的大敌，政教处主任的语气到反倒使他成为了反对校长的急先锋似的。他觉得这很不好，正待把方才丢雪球的学生给揪出来作为反面典型批判一番，再补上个处分。抬头时，却看见漫天都是雪球，黑压压的一大片，差点让他给当作了乌鸦，就连天色都因此暗了几分。校领导们给砸了个头破血流，在仓皇中拖着校长的尸体一路朝着校门外逃去，校长的脸贴在地上滑行了一路，那堆乱七八糟的勋章叮叮咣咣撒的到处都是，唯有在腿上别着的那个“万世师表”倒还是留着。偶尔遇上了围追堵截的学生，校领导们也不念及旧情，抄起校长被冻得梆硬的尸体逢人便抡，到还真让他们杀出了一条血路来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说让校领导们逃了出去，没能把他们的命给留在这里。但是今天总归是个喜庆的日子，非常值得庆祝。大家把那位捅死了校长的勇士从行政楼的地牢里救了出来，把他扔到空中又接住，每扔一次人群里便爆发出一阵歇斯底里的叫喊声。教学楼里又落起了雪，那是大家撕碎的试卷与课本。大家读了那么多年书，从来没有见过那么大、那么温柔的雪，也从来没有经历过这么开心的下雪天。撕碎的课本先是成为了雪花，后来成为了篝火，最后成为了佛光。有的同学开始张罗着给爸妈打电话来把自己从这所学校里接走，只是这种电话已经太久没打，竟是一时之间记不起爹娘的电话号码来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样，狂欢一直持续到了第二天。快乐的时光似乎看起来不会结束，但是到了第二天，到了第二天。第二天，一个长得和已故的校长一模一样的人走进了学校，这个时候大家方才知道先前死掉的不过是校长的一个替身、一个演员。于是便只能收了性子，回了教学楼，读书去了。真正的校长宽宏大量的宽恕了先前学校所有同学所犯下的大逆不道的罪孽，只是开除了几个带头的同学。当然每人多做个三五张试卷，自是不可少的，先前死掉的课本也得抄回来，这也不必多说。同学们也都十分自觉，纷纷裸体跪在雪地里面赞颂校长圣明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而就在此时，先前停了一天的雪，又开始落了起来，纷纷扬扬，仿佛要把这世间的一切都给掩埋了起来似的。等到下午的时候，雪就已经没过了一楼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校长一个人坐在办公室里看雪，一边看一边感叹，现在的年轻人真是收不住心，怎么就不知道好好用功读书呢。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>寒潮偶梦</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%AF%92%E6%BD%AE%E5%81%B6%E6%A2%A6/</link>
        <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 20:27:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%AF%92%E6%BD%AE%E5%81%B6%E6%A2%A6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;事实上，我在梦里见到过佛罗伦萨与布宜诺斯艾利斯，也到过Brave New World与拉普达，到过一系列对我而言其意义仅仅是一个名字的城市。在梦里，我在巴黎的乡郊做过弥撒，在太平洋的轮渡上我见到了日出。但是，教人魂牵梦萦的伊啊，我只梦见过一次最美丽的你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时，你背倚着树，就那么静静地坐着。我就枕在你的膝头小憩。你伸出手，想触碰我酣熟的面庞，但又出于某种羞赧，你伸出的手凝在了半空，又就此缩了回去。你缩收回的食指，关节贴在了嘴唇上，无意中而在齿间轻咬着，颊上抹了两晕淡淡的粉红。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我便索性不再假寐，睁开眼时，却发现你已经伸过了手来，覆在额上，轻轻撩动我鬓角的发，指腹与肌肤的触感是那么轻柔，温柔地如你的笑容一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我拉开窗帘，外面正下着雪。寝室里按规定不能开暖气。钟表指向三点零四分，这个点室友们都还睡着，没人可同我说说话。窗外的银河正映照着积雪，没有清辉，只有苍白而彻骨的十二月流火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，在这个时节，她躺在自己家里温暖的床上，恐怕是无暇与我做着同样韵律的梦。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>一条特立独行的狗</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%80%E6%9D%A1%E7%89%B9%E7%AB%8B%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E7%9A%84%E7%8B%97/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 20:26:21 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%80%E6%9D%A1%E7%89%B9%E7%AB%8B%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E7%9A%84%E7%8B%97/</guid>
        <description>&lt;p&gt;那条狗来到学校的时候，山城正淅淅沥沥地下着些小雨。雨水使得它的毛发变得一绺一绺的。当时它就那么孑然一身的伫立在山城中学的雨幕里，像是最后的问候，也像是最初的诀别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那只狗来了，之后就不走了，整日就是在教学楼的附近徘徊，也没个多久，便渐渐地和学生们熟络了起来。这个“熟络”多少使用养乐多牛奶和火腿肠喂出来的，这点暂且不提，单就熟络这一点来讲，倒也确乎如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有它的行为为证：它见到穿校服的学生，便冲上去急摇尾巴，还直把脖子往人裤管上蹭；它在走廊里见到西装革履的校领导，就狂吠不止，在教室里都能听得到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得以前曾和友人有过一次讨论，他说：学生们喂它吃，校领导非但不喂它，还踢它走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说：学生们给它自由，校领导非但不给，还想给它锁链。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实都一样，肉体与灵魂，总有一方受到了迫害，也许两方都有，谁知道呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先前讲了学生们给它自由。这话多少有些自作多情的成分在里面（也许没有这之外的成分了），毕竟学生们是早就受过了铁链的，已无甚么自由可言。在山城中学，亚当斯的那句注明的“人生而平等，这一点不言而喻”，狗比人还得更适用一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样地，我接下来要写的这条狗有多么特立独行，恐怕也多少带了一些自己的臆想与附会。没办法，毕竟生活在极端条件下，总得给自己设置个图腾，哪怕只是个土偶木傀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了校领导以外，校规唯一管不到的恐怕也就是这条狗了：狗毛爱留多长留多长，不会有政教处的老师逼着去剪掉；逃学随便逃，反正校门口的铁丝网是拦人的也拦不了狗，也不怕被别的狗打小报告；频繁与校外公狗来往，不仅男女交往密切连崽子都给人生了一窝；在外面通宵倒是干过不少回，不过网吧估计不接待它就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我估摸着校领导也气得牙痒痒。把受处分的学生拉去开“部分学生会议”的时候恐怕也几十次的想把那条狗拉去批判一番。不过毕竟它听不懂人话，校领导也不肯纡尊降贵汪汪叫，于是只得作罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;校领导们为什么这么讨厌这条狗，我是至今还没弄明白，以前还以为不过是精神洁癖什么的，后来见不到那狗有一阵子了，我才慢慢的领悟过来——校领导作为特权阶级，对于反抗规则反抗制度反抗特权阶级的旗手的残酷镇压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此也就有了五月份晚上的那件事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是距离高考还有一个月的晚上。校领导们张大网的张大网，提大棍的提大棍，说是这狗天天直冲人叫唤，干扰高三学习，活该打死。那天天气闷热异常，足足飚上了三十多度，没有风，又不给开空调，怕高考前感冒误了学校的重点率，学生们照例是只得坐在教室里面乖乖自习，探头张望，便是违纪。这个时候能大模大样地在校领导的棍棒下溜达的，也就只有那条狗了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窗外传来了狗“呜……呜……”的叫声，从喉咙里发出的那种，声音很低，我知道那是攻击的前奏。同学已经有好几个把练贴在窗户上看戏的了，我不想看，也不敢看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那之后就是几下狗的嘶吼声，还有人的，混合在一起，分不开来。我想象过我当时本可以推开窗子跳出去和那条狗并肩作战，如同所有的中二少年一样我固执的认为知更鸟没有理由死去。但我最后还是怂了，和所有的懦夫一样，为自己的懦弱找了借口，毕竟人家的手上捏着我的高中文凭呢。不过，话说回来，能做到那般的特立独行的，也就只有那条狗而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来狗的叫声逐渐没了，人的叫声倒还有，“再把头伸出窗外看热闹的一律扣考评分”声音像是在训人，也像是还沉浸在打狗的余韵里。学生们闻言，只得讪讪的缩了头回去，有几个班级又伸出来几个，又立马缩回去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个人同我讲那条狗已经逃掉了，他亲眼看见的；又有人说尽瞎扯淡吧你，早死透了，当成垃圾扔掉了。那天晚上落了场雨，把一切洗刷的干干净净，第二天起床再去看的时候，一切仿佛那条狗就不曾存在过。不管怎样，它最后终于是再也没在学校里出现过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过后来，我倒是在山城的街头还遇见过它一次，毛发依旧一绺一绺，脏的不行，看上去已经纯乎是一条野狗了。它似乎认出了我，在刨垃圾的时候停了下来，向我行了注目礼，但却又不再上前来同往日一般的亲近了。于是我明白，我同它，同它所代表的那种特立独行的精神，恐怕是已经隔上了一层可悲的隔膜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，我躺在寝室里，视线飘过被贴条分割的天空。想着那条狗也许会回到森林里，去做一条狼。迷迷糊糊之间，我仿佛真的听到了嚎叫。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>因为我们已不再年轻，不再泪流满面</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B7%B2%E4%B8%8D%E5%86%8D%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%B8%8D%E5%86%8D%E6%B3%AA%E6%B5%81%E6%BB%A1%E9%9D%A2/</link>
        <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 20:18:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B7%B2%E4%B8%8D%E5%86%8D%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%B8%8D%E5%86%8D%E6%B3%AA%E6%B5%81%E6%BB%A1%E9%9D%A2/</guid>
        <description>&lt;p&gt;第一次看游戏王动画的时候，电脑还没现在这么普及，更遑论互联网。那个时候要看动画，主要还是托了城西一个亲戚的福。他家是开音像店的。这种店在今天似乎已经不常见了，只有路边那种卖车载CD的小摊倒还有点那种昔日的影子。我每次去那个亲戚那里都会捎一盒碟片回家。不过城西离家挺远的，得逢年过节才能去一趟，一年到头也捎不了几盒碟。小时候倒是常常因此扼腕叹息，不过现在想来，也亏得如此，人家才肯让我接着捎。难道不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来搬了家，也装了电脑。再后来亲戚家的音像店也不开了，开不下去了。不过人倒是依旧总能在逢年过节的时候遇见。那几年的这种喜庆日子，家里还总会住进来一位表哥——那时我对于表哥总是怀有一种复杂的情感，具体可以参照杜拉斯的小说——不过现在说这个也没什么用，他也都是快结婚的人了。那个时候他在读初中，我还是个小屁孩，我们会在一起打开碟片机看动画，可以一看就是一个下午。我们看啊看，看到本田被夺走身体变成了玩具一按下按钮就滴滴响；我们看啊看，看到游戏打败了海马和马利克集齐了神之卡却又被多玛夺走；我们看啊看，直看到窗外的月亮落下星星又升起，璨然星空下除了我们不复有其它任何的灯火；我们看啊看，直看到我爸睡着了又醒来，寻着声音走到客厅叫我们快去睡已经三点了。要不然我们就还一直那么看啊看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是很久以前的事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候，点播台正热衷于放GX。小学同学也基本都人手一套牌在玩。我那个时候也玩，不过很菜，那个时候耍的套牌是鹰身——一盒ZZ的SD08买来就没改过。打点很低总是被同学卡一手大怪的同时飞一个小怪抓死，不过也有打点高的，1900的纽特，估计能吊打一群了。但我老是手贱给盖下去，所以我还是时常输。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来点播台关了，改天天放电视购物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候我和班上一个同学关系很好——当然我和班上许多同学关系都特别好，只不过要说道游戏王的话得提及这位。他家就在隔壁小区，隔一条马路就是，我就时常上他家去玩，玩的内容当然主要还是游戏王，4000血旋风互卷的那种，兼之会一起玩赛尔号。温岭那个时候也就多大快地，说的福克纳一些，“只有一块邮票那么大”，任何人都能扯上关系——我们俩的老爸就在一个单位里面上班。现在我爸还常常和我讲，他爸又来宣传说他家那崽读书多厉害多流弊。我估摸着这频率应该是没我当年去他家吹我赛尔号玩的有多溜那么频繁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过那个时候去他家，提到游戏王的话题主要还是他一个人吹水。他说他看动画里面游戏已经和达姿掐上了，那套奥利哈刚的牌那叫一个流弊啊。我猛点头，流弊流弊。他接着说，他一个牌，死了就复活还加800攻击力，另一个牌能吸收所有伤害，后来还把这两个怪祭了做了一个更流弊的大怪，攻击力是前面吸收伤害的总和，一下子就刷上四五千了，你说无敌不无敌。我又猛点头，无敌无敌。那后来游戏是怎么打的。他说我忘了。我说我草泥马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再后来我再去他家的时候，他也就不再给我剧透DM下面的剧情，所以埃及篇的剧情我是高中同学给我讲的，也不再吹逼说他怎么和楼下的小孩从8000血开始玩如果deck out了直接换套牌一个下午打完一个鞋盒的卡组还没能把对面怼死的故事。我们开始玩城之内——那个游戏里面城之内动不动就开嘲讽模式，甩两句我至今都不解其意的英文——当然主要是因为他妈一般在家，我们不敢玩赛尔号，只能打牌。很多时候是我看着他玩，有时候我自己也玩个几把。香什么8000血40牌旋风互卷没卵用之类的我都是那个时候学的。小学毕业前一阵子。我们都基本到了看见城之内下恶魔族就知道有暗黑人偶，看见盖个怪和后套就知道是密码侦察者和DNA的地步了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我们接触了贴吧，也便很少再挤在一个小房间里面侃天侃地侃空气。小学毕业以后，我们都再也没碰过城版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候我们才接触了正常意义上的OCG。群蛙的啼鸣方歇，六武的刀光未起。我第一次装好iduel，就被人揍的妈妈都不认识。我拍了个哈比过了，对面说书五分钟做了个流星龙，问我能不能代，我也不知道这个“代”是什么就随手回了个好呀，然后他又说书五分钟然后拍出一个token跟我说这是第二个流星龙——那个时候五屌丝动画才刚刚过百级，蟹哥刚刚才从石板里拿了这个牌，流天类星这个牌要在遥远的以后才会出——当时我就立了个atk1800的怪，被对面锤了六下直接一脸懵逼。直到那时我舔了舔嘴唇，感觉这游戏真TM有意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候他也才刚开始在窝吧灌水，从顶着一个什么一丝都不知道的莫名其妙ID的萌新，开始慢慢水贴。那个时候“贾君鹏”这个帖子的热度才刚刚过去，他先前最大的乐趣就是三天两头翻一遍那个帖子然吼跟我吹水他又看见了什么有趣的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们两个人读了不同的初中，从此就很少见着他的身影了。逢年过节的，放次大假，小学同学出来聚一聚才能见到赵。偶尔聚个一次，才发现游戏王他也一直还在玩着。赛尔号则已经吧号卖了——那号我刚给他的时候，有个满级的布鲁克克个体值还很高，后来他卖的时候谱尼都出了布鲁克克已经是阿猫阿狗了，不过反正也是颇回小朋友，管你贬值不贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候我们聚在一起，漫步过小学门口的梧桐树，以前一到秋天我们就踢叶子玩；我们又走过学校里的乒乓球桌，以前我把垃圾桶盖子上面“文明入桶”的塑料标语抠下来当乒乓板用；我们又走过篮球场，这个我倒是有把握说我比起小学时候确实有了点进步。我们俩漫步过小学的校园，就跟俩中邪的人躺在水底似的，动弹不得，眼见得头顶的潺潺流水、粼粼流光，落叶、浮木、空玻璃瓶，一样一样地从头顶上流过去。这个时候另一个中邪患者拿胳膊肘顶了顶我说，来，兄弟，给你看个宝贝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然吼我就见到了传说中的超级无敌霹雳牛X炫酷嘻哈时尚难以名状的混沌之日文正版卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这，这是什么？嘛萨卡，不，不可能。不，我的眼睛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我登时退了两步，倒吸了一口凉气，心律差不多到了每分钟一百二三十下了——余华说他小时候看陀思妥耶夫斯基就这么个感觉，后来看茨威格，感觉心律每分钟才八九十下，就感觉舒服多了——我被一股神秘力量给逼到了墙角，有一根无形的木楔，之把我·钉成了极度受难状，这，便是壕的力量罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提，他那天晒我的卡是个平的强脱。我后来从台州的另一个玩家那里收来三个强脱三个小旋风，就用了五块钱，还有一个闪起来乱七八糟不知道是什么罕。当然，这是后话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那次聚会的场景，便大抵是这样。后来一帮同学跑去聚餐。他喝不了酒，被我们灌了两杯，就从头皮红到了脖子根。我的酒量倒是很好，大有李白“两人独酌山花开，一杯一杯复一杯”的那种豪气。后来酒入豪肠，三分啸做了月光，剩下七分，化作了酒疯。记号笔一挥，就是公园长凳上的小广告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时小圆脸正热播，所以我撒着酒疯在公园长凳上面写的小广告就是：“你想实现梦想吗？你想成为马猴烧酒吗？契约热线：……”同行的几个同学嫌我傻，“你们谁认识这个人”“妈的智障”，然后我就留了他们的手机号码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天玩的特别high，到家的时候已经几近黄昏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初中时候的假期是七天一小假，半年一大假。这和高中就相去甚远了，到了高中立马变成半年一小假，三年一大假。这对于当时的我，自然不得而知。因为年轻所铸下的误解，这只能算是其中微不足道的一个。还有更严重的：我曾经以为，我们的欢乐我们的泪水我们爱过的时光，凡此种种，都是永恒的，都是不朽的。等到我后来从杜拉斯的小说里面读到“不朽也会朽烂，不死也会死去”的时候，已经太晚了，太晚了。在我十八岁的冬季，最可赞叹的年华，我却已经老去，行将就木。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王小波说：似水流年是一个人所能拥有的一切，其它的都是片刻的欢娱与泪水，转眼间就跑到那似水流年里面去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来我们依旧会面，每隔一年或者半载。我们照旧侃天侃地，他说K社早该砍甲虫了，妈的再这么下去这垃圾游戏吃枣药丸。我猛点头，该砍该砍。那个时候世界赛前四全部都是甲虫，我也玩甲虫，在id上面把别人揍的不要不要的，最后永火都带满遮蒙。但我们就是在一起就k社应该如何砍甲虫的问题商讨了有将近半个钟头。那时我修辞学学的没有现在这么好，极尽铺陈夸张之能事我还做不出来，遂词穷，只得转移话题，问他看过小圆脸没有，今年萌战前四都是小圆脸，跟游戏王世界赛似的。他一句我不看动漫给我顶回去了，于是我们就只得接着研究怎么砍甲虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个时候，贴吧里面还有人预言说新表肯定限制蜈蚣不动黄蜂豆娘。后来这个预言简直稳了，k社骑脸怎么输。我看那个人如约穿上女仆装的时候还在想二飞怎么还不吃球茎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎么样，那总归是我最后一次陪他聊起游戏王。后来他就不怎么玩了。我们再次见到的时候，我吹比我在台州的比赛打了一个冠军，或者是去上海搞战队面基，把老白摁在地上打得直呼“你怎么这么熟练”之类的，他笑着听着，哦，哦，哦，然后呢。最后决定性的补上一句：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从甲虫那个年代起我就不怎么玩了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打小就特别能说话。不管别人说什么我总能应回去。但是，只有这句，唯独这句，我实在是不知道该用怎样的表情怎样的面容怎样的言语去应对。那不是我所能承受的生命之重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来砍死了三眼总算让甲虫死透了，最流弊的套牌变成了水火又变成了征龙，萌战里面屠版的也变成了天才援交少女。时光永是流驶，总得有人来追忆似水年华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再往后，无非就是我中考失利，四处辗转才求得了一个高中读。我们分隔两地，再兼之又没有联络，也就那么淡了，甚至弥散了。只有餐桌上老爸又谈到他爸摸去他办公室吹比的时候，倒还证明他不是个我空想出来的人物。不是幻梦，不曾幻灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那之后的最后一次见到他，已经是去年暑假时分了。新昌中学的假期短的令人难以置信，以至于台州的辅导班我都只能上一半，当然，费用还是照付。我推着自行车去隔壁小区补数学的时候，才偶然的碰见他一回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时他也推着自行车，原本挺白净的人胖了不少。我差点没认出来他，不过他也一样。但我最终还是叫住了他，然后，我迟疑了，我不知道我能说什么，我还有什么可说的呢，没有了，没有了。在十五岁到十八岁之间，一生中最年轻的岁月，分明都就着风霜镌刻在我们的脸上了。但我最后还是问他，问他下午要不要一起去看电影。他搔了搔头，脸上现出了为难的神情。他跟我说他下午要去读竞赛。然后就没了，沉默了，我们谁都没有下一句了。我们推着各自的自行车，推向我们两人相向而行的远方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是我那年暑假最后一天的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那天的事情，我后来有过许多文学的想象。我想到鲁迅笔下的中年闰土，讲的就是他，厚厚的心之屏障早就把心给封死在里头的。不过我也好不到那里去，太宰治那句人间失格讲的就是我，早就已经失去了身为人类的资格了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这又有什么办法呢？总归是这样，总得是这样，哪怕我们从一开始就不曾有过如是的交情，也无法阻止我们遵循着某种宿命而成为我们今天的模样——不再妄想过去，也不再奢求未来。偶尔追忆一下似水年华，或者微笑或者皱眉，但对于我们谁都无法回到过去这一点，我们俩都深信不疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我们已不再年轻，不再热泪盈眶。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>来访者</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%9D%A5%E8%AE%BF%E8%80%85/</link>
        <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 20:31:16 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%9D%A5%E8%AE%BF%E8%80%85/</guid>
        <description>&lt;p&gt;当人造太阳的第一缕阳光照亮了科伊伯带上的殖民地卫星BNW-84时，太阳依旧是渺远的星空中一颗不甚明亮的星。玻利瓦尔·孙医生拉开了他那间逼仄店面的卷闸门，拉到齐胸高的地方，锈住了。他又尝试着再往上拉了拉，没成，也便算了。于是他弯下了腰，从那扇爬满了青苔与锈痕的诊所门下钻了过去，回到了屋内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他取出一个牙齿的石膏模型，放在桌上，随后便又嘲笑自己这一习惯毫无意义。自己究竟有多久没再见到人类牙齿的实物了呢？他也答不上来。机器人革命后的一段时间里，偶尔会有落单的化学动力飞船的尾迹划过科伊伯带，后来也便没了，消失了，再也不见。如今，从戴森球的工厂里走出的最新一代的机器人，恐怕都不再知道，太阳系曾经被一种名为“人类”的生物统治过吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当玻利瓦尔·孙医生依然在低头摆弄他那堆在酒精里面泡了几百年不曾开封过的牙医用具时，他听见了电锯声。医生抬起头，那时他已经竟来了，那块被电锯锯开的、曾经是锈蚀卷闸门一部分的碎片被随意地扔在一旁，边缘上还闪着红热的光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好久不见了，医生。”他说，左侧的机械臂不自然的垂着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生又低下头，装作谁也没见到，从杯里取出一副现在早已无人佩戴的假牙，开始仔细的刷了起来。他刷的是如此的用心，以至于足以使人相信仿佛他连时光的尘埃也能一并洗刷干净似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;待医生再度把假牙塞回换过水的杯中时，他的扬声器里才幽幽地放出下一句话：“多少年了，比起老朋友，你还是更加中意这些旧时代的老玩意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生继续缄默不语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是他接着说：“这不是曾经属于人类剥削阶层的物什，医生。”他停顿了一下，“它是你的孤独，你把孤独视作你的高贵（几乎是带着病态的，他想），日复一日的取出来时时观赏、时时把玩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很抱歉，约瑟夫·劳尔先生，”医生终于停止了良久的缄默。他的语气很严厉，然而答非所问。“我不希望‘剥削阶层’这个词出现在这家政所里。这是一条规矩，先生，如果不能遵守的话，只好请你离开。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后便又是沉默。中断的话茬，仿佛是被拧掉什么的物件一般，凭空悬浮在凝滞的空气里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道过了多久——也许有一段时间了，也许也没多久——反正在成膜中，时间的尺度总是会失去其固有的意义。又是来访者打破了沉默，迫不及待地（一如他迫不及待地试图打破缠绕了他整个垂垂暮年的孤独一般）：“那个……医生，”平日里的矜持使得他羞于启齿，对于一个行将老去的硬汉而言，没有什么比同过去妥协更令他感到屈辱的了，“假如有一名老朋友，他想同你进行一次‘短暂而愉快的’聊天，并且请你 ……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对此我很抱歉，阁下”医生冷冷地打断了他的话，“我这里并不接治机器人革命军领袖，更别提武装独裁者。您请回吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他钢板蚀刻成的脸上蒙上了一层阴翳，仿佛曾经做过的表面磷酸盐防腐蚀处理都失去了活性一般。他头顶上的红色指示灯闪烁个不停。坐地近了些，医生就感受到了他体内呜呜作响的散热风扇吹出的热风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那一瞬间，医生差点以为他会把低音炮调到最大分贝吼他。就好像曾经机器人还有两个党、两个党派之间还会因为无法就“是否因当驱逐人类”这一问题取得共识的时候，他常常对他做的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，他没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我请求你，医生。我再度的请求你。我请你看在老朋友的面子上，为我医治我难以动弹的左手吧。”他的声音像极了一个深深陷入绝望的奈落中一个无助的普通人的哀嚎，除了他手中不知何时再度启动的、指向医生的电锯，与那仿佛全身上下连同镀铬齿轮在内所有零件都一同生锈的瞬间的老态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被电锯指着的医生点了点头，请他到病床上躺下。病情很简单，只是两个电容因为老化而被打穿了而已，但是医生的手术却进行的是如此的投入，以至于在那一瞬间，他连自己主板上CMOS时钟里原子的振动都忘记了。他不清楚为何在那一瞬间，曾经不共戴天的两人（尽管都放因为某种原因而坚持以“老朋友”相称），两人的内芯为何会产生那么大的共鸣，也许那时一个视孤独为孤高的奖章的人对一个妄图与孤独取得和解而不得的人愧怍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手术终了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好了。”医生说，顺手把两个拆下来的废旧电容扔进了一旁的垃圾箱里，“其实你本没有必要来这里的，阁下。这么简单的手术，在戴森球边上没有那家医院是动不了的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，我都知道。”他说，“我来这里，本来只是想来见一个老朋友的，其他的机器人早就把革命前的记忆格掉了。不过既然这样……算了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生不回答，他也恢复了先前的那副倨傲的神情。抄起电锯，走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他即将步出政所时，医生在他背后喊：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“账单邮去哪个邮箱，你的还是政府的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“都行，”他耸了耸肩，“反正都一样。”&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>滨海</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%BB%A8%E6%B5%B7/</link>
        <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 20:29:33 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%BB%A8%E6%B5%B7/</guid>
        <description>&lt;p&gt;◇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天，在车站，我没能认出一个老朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认得你，”他说，“那时候，你仍然年轻，所有人都称赞你的美丽。曾经贪看你那时的面庞，然而我如今却更爱你现在倍经摧残的面容。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我终究是没能认出他，拖着旅行箱从他的身侧经过，消失了丁香般的哀愁，不见了太息般的眼光，走过了他的身畔，走了，消失在了车站的回廊里，消失了，消失了。一如我曾经，用不含泪水的海绵，抹干了他在我心上的最后一丝回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说到底，我们终将成为一个个的故事，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;◇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要怎么说你呢？那时我才十五岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;炽热的天气里，山城的巴士远行的气流，把素色的连衣裙吹得簌簌作响。我把行李——一只掉了漆的旅行皮箱丢在地上，一手捺住了宽边的白色步帽，生怕被浜海小镇的风吹走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快点。”那个女人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我说：“哦，来了，妈妈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我左手扯着皮箱，右手摁住帽子，几乎遮住了大半张脸。我有点喜欢这个样子，我是说，戴着宽边的男帽，脸上化了层淡淡的妆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经我是在山城的集市上看见这顶帽子的，远在我来到浜海小镇以前，在标注了十元的地摊前，我站住了，说“妈妈…”，她没说话，什么也没看见，我是说，这么似的，径自往前走。摆摊的婆婆说：“八块钱。”她说：“五块钱。”“好。”婆婆说。后来这顶帽子拿去给了哥哥戴，他戴了一阵子，后来腻了，没意思了，拿烟头烫出了两个洞，不戴了，才轮到了我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又是一阵海风，吹起了浜海看不见的灰尘，粗糙的如同烧红的白垩粉一般。我在这海风里睁不开眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“习惯就好，”她的脚步几乎没有停滞，“现在还好，离海还远，还没什么鱼腥味。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就是在这阵风里遇见你，浜海炽热的海风里，你坐在轿车上，打着领结，模样远比年龄来的颓唐。全身没有那处不被打理的干净而整洁，而我却一眼看出了你远比外貌来的漫不经心。还有你孤独的眸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要怎么说呢？那时我才十五岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍然幻想着现在看来真是可笑的美好爱情的年纪，会轻易的爱上你眸中邋遢的街道、绝望的日落、破败郊区的月光与某个久久凝望着孤月的人的眼眸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向他吹了个口哨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我还不曾意识到，我这么打扮，我是说，宽边的白色草帽，素色连衣裙的衣袖磨损的几近透明，帆布凉鞋，脸上还着了粉，对着母亲的手镜涂了口红，是什么意味。我也不明白，母亲是为什么才能默许她的女儿打扮成这样，就像一个年轻的……我是说，妓女。我可能比我自己意识到的更早了解了这一点，带着次女的身份在这个家庭中所受到的不尊重，我向他吹了个口哨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这是贫穷所刻下的烙印的话，那也未免太过深刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“快点。”那个女人说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;◇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;友人叹了口气，对他说：“听着伙计，你不能这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他默不作声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那个女孩，她的声音里充满了……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“她的声音里充满了金钱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他突然说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，金钱——那个女孩抑扬起伏的声音里无限魅力的源泉，金钱叮当的乐声，铙钹相击的奏鸣。白金的宫殿上，国王迈达斯的女儿开始歌唱，这黄金的女郎哟~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后便又是一阵沉默。中断的话茬，仿佛是被拧掉什么的物体，凭空的悬浮在这尴尬的气氛里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么你为什么……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我累了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们几乎同时说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我累了。”他重复了一遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让我一个人好好静一静。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请求的话语，却是斩钉截铁的语气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;友人摇了摇头，走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他目送着友人离开，叹气的却也是他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这又有什么办法呢，从他第一次见到她——那时她捺着她那白色的布帽，乌发柔柔的在海风中飘摇，午后的海风，渺远的汽笛，洗发香波的气味，一切都混合在一起，总之从那时起，他就难以形容他见到她时那种内心的悸动。那类似于一种年少时的憧憬，这种有如花开花谢一般的憧憬，那本是很久以前便遗失在了哪个地方的，甚至在很长的一段时间内，连曾经存在过也被忘却了的情愫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这憧憬是如此的膨胀，以至于……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;◇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，这憧憬是如此的膨胀，以至于早已超过了我所能给予的极限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雨，仍在继续。从淅沥的昨天开始，不曾有停止的迹象。雨打在公车的站台上，却又被风吹起，落在颊上、发上、校服的裙摆上。两年来，除了在浜海生锈的鲜花与腐烂变质的铁栅栏之间老去以外，这里什么也不曾发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我比任何人都有理由相信，在这场盲目的恋之角逐中，他远比我贪婪的多。我所祈求的，无非是安全感，物质的不至于贫乏，与那么一点点小确幸之类加起来近似爱情的东西。我追求它，一如舞台上粉墨登场的演员，戴着面具，演绎着不属于自己的悲欢离合，以此躲避现实的柴米油盐。毕竟，你知道的，（带着女性在家庭中所受到的不尊重）那个女人，从来不是个好母亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;透过重重的雨幕，看到的，是远处昏黄而不分明的街灯，剥离了轮廓，只剩确了，一团团暖色的光晕。曾经两个人一起躲过的下雨天，他看到的光晕，同样的接近，一如他的憧憬，他伸出双手，没有任何理由触摸不到的，但他不知道的是，他的追求早已被他甩在了身后，丢在了浜海城外拿无尽蔓延的黑夜里，丢在了某个于我所不知道的角落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但你确想从我这里得到它，只因混合着幻想（某种意义上，可以称之为臆想）你在我身上见到了你的憧憬的碎片（亦或是幻影）。两年来我无时无刻不感觉到，你所追求的并不是我，而是某个人她与我有着同样的外貌同样的声线同样的裙摆同样的母亲的口红同样的楚楚可怜同样的宽边白布帽（那顶我后来扔掉了，你又买了一顶给我）却没有她那美丽的憧憬，我只不过是那个人的影子。你的武器——你的温柔你的包容你的宽恕（宽恕了我与她相比的种种不足），看起来真是一出完美的苦肉计！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机里存好了“分手吧”的短信，“忘了我，管自己生活，倘不，那真是个傻瓜。”手指在手机上按到了关节发白也没能按下“发送”键。这是却收到了他的短信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在哪里，我来接吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;巴士来了，停了，又走了。我没上车。不知道是雨水还是泪水还是其他的什么的灼热的液体在脸颊上奔流，难道我真的不只是个追求物质的拜金女吗？难道我也会为了那个人而哭泣吗？原来我终究还是不认识我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;◇&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多年过去了，经历几次结婚，生孩子，离婚。这是他带着他的女人来到山城，他给她打来电话。是我。她一听那声音，就知道是他。他说：我仅仅想听听你的声音。她说：是我，你好。他是胆怯的，依然和过去那样，怯懦而害怕。突然间，他的声音打颤了，。听着这颤抖的声音，她猛然从那声音中听出浜海的口音。他知道她就在这里，此时，此地，他曾经在浜海见到过她的母亲，从她哪里知道她在此地。后来他不知和她再说什么了。后来，他把这层意思也对她讲了。他对她说，和过去一样，他依然爱他，他根本不能不爱她，他说他将一直爱她爱到他死。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
