<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>兰斯系列 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E5%85%B0%E6%96%AF%E7%B3%BB%E5%88%97/</link>
        <description>Recent content in 兰斯系列 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Apr 2019 13:43:26 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E5%85%B0%E6%96%AF%E7%B3%BB%E5%88%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>夏娃年代记：秋 野 花 是 神</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/evenicle/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 13:43:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/evenicle/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508134455.png" alt="Featured image of post 夏娃年代记：秋 野 花 是 神" /&gt;&lt;p&gt;众所周知，日本特产除了優しい以外一钱不值的男主角，甚至这个優しさ本身还是要打问号的，当然，兰斯除外；众所周知，日本还特产三辞四让活像准备登基的王莽一样抵死不从坚决不纳妾的伪善男主，当然后面一般来说会马上紧跟着真香后宫+1，当然，兰斯除外；众所周知，日本还特产满口仁义道德实际上只是怂地一匹，老婆十几个，推了的一个都没有的阳痿男主，当然，兰斯还是例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这也就是为什么我会那么喜欢兰斯这个系列，兰斯从来是自由的、不羁的，就仿佛是王小波笔下独立特性的猪一样，他的生活不为任何人所设置。此外，兰斯还是一个正直的，从来不造作、不会掩饰自己内心情感的人，想要就是想要，不想要就是不要，不搞什么“这位大侠求求你了娶了我吧”“不行不行啊我家里还有老婆孩子的”“求求你啦求求你啦”“好吧既然你都说到这个地步了我就勉为其难吧”，换兰斯上就直接雷普了接回兰斯城了。兰斯虽然确实是个变态，但是他是一个很清爽的变态，清爽就清爽在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　说回来这篇文章是讲夏娃年代记的文章昂，不知不觉就写了两段兰斯了23333。主要是我觉得玩了夏娃年代记的人应该都会在不知不觉间和兰斯进行比较，毕竟兰斯是A社的扛鼎之作，而夏娃则是预定要接过兰斯系列大旗的作品，不知不觉间就比较上了也是在所难免的事情。然后再结合一下我第一段BB的那些内容，“垃圾”两个字就直接贴在夏娃这个游戏头上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其实要我说，夏娃只是没能做到像兰斯系列那样清新脱俗而已。如果说兰斯是一个不拘礼法的规则破坏者，那么阿斯塔就是一个坚决的规则捍卫者。这也和故事的背景设置有关，兰斯那边，诸神创造世界是玩沙盘游戏看你们受苦取乐，你越顺从只会越吃瘪，因而规则的破坏者兰斯就如鱼得水，而好人巴特不就吃瘪吃成了傻逼。而夏娃世界里面，圣母夏娃制定了规则只是为了守护她所生育的人类种族，尽管因为她水平不太行制定的规则有点问题，但是出发点是好的，因而规则的守护者阿斯塔就如鱼得水，而坏人亚瑟拉就处处吃瘪。不过，与其说是因为有了这样的背景设定才诞生了这样的主人公性格，倒不如说是反过来，先决定写这种優しい的主人公，那之后才为他套上了一个温柔的故事背景，总之现在已经不是那种只要鬼畜什么都可以靠边站的年代了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　何况并不是優しい就一定不好。虽然因为近年来被手机侠之类的弱智hape作品影响，把这个当成了贬义词而已；就好像幸せ应该是一个好词，但是看了珂学之后再看这个词就怎么看怎么不是味道。这是同一码事情。同样地，夏娃虽然男主很優しい，但是人好歹有着a社的制作班底在打底子，怎么也应该是去和High School DxD去比的，再怎么差也不会差到手机侠那个地步去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我和朋友聊兰斯的时候，聊得最多的还是里面的人物或者是世界观。确实，兰斯系列以庞大的世界观著称，并且塑造了一系列鲜活的人物。但是这是对于整部系列玩了个大概的玩家而言的。刚开始玩的时候那真的是懂个屁的什么世界观什么人物塑造啊，那肯定一开始的着眼点都是游戏性啊。夏娃也是一律。夏娃是那种很传统很古典的日式RPG，下迷宫回合制打怪的那种。我觉得这个游戏的游戏性就好在数值设置的特别好，鼓励你合理刷一刷而又不多刷，顺着主线任务走下来，每一关稍微卡你一下，你刷一刷就能过了，刷多了浪费精力刷少了又稍微有些难打，不比兰斯8逼你爆肝刷。总的来说夏娃的战斗系统因袭了兰斯8的那一套，又修改了放大招消耗技能点的设定。原本兰斯8里面是给每个技能都设置了释放次数，比如说兰斯斩能释放5次，那么你下一次图，不管遇到多少次怪，都最多用五次，最扯蛋的是就连“待机”都有20次的使用次数限定……真的不知道让人说什么好。夏娃修了这个系统，通过类似兰斯10的BP系统来限制你使用大招的次数，这就科学多了。兰斯8那个系统本来大体就不坏，很耐玩&lt;del&gt;虽然贴吧老哥们都不太喜欢2333&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　说完了游戏系统，来说一说妹子。我先前说了兰斯和阿斯塔在性格上的不同之处，但是其实他们俩的性格还是颇多相同之处的，比如说好色啊好色啊好色啊什么的。不过阿斯塔虽然对于妹子很饥渴，但是还是守之以礼相敬如宾，不搞雷普这一套滴。拉米亚斯这种嫁鸡随鸡嫁狗随狗的姑且不论，像是莉秀公主这种渴望得到真正爱情的年轻女孩子，兰斯上可就不行了，在兰斯版番外里面兰斯可是看见莉秀直接就上去雷普了，真是太令人羡……啊不，太过分了，太糟粕了，要坚决批判的。兰斯你为什么到了第九部才终于让加奈美和志津香娇起来自己没点B数吗。&lt;del&gt;没有，还很膨胀，10里面接着玩弄废柴忍者&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508134417.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我很喜欢军师凯斯，她吐槽时候的语气特别有意思。她和阿斯塔见面之后误解了阿斯塔的话那之后全程依靠脑补完成自动攻略的桥段真的是绝了2333。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508134455.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;秋 野 花 是 神&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　此外，夏娃里面还有一个我很喜欢的大姐姐形象，大公主クロア，她一开始叫阿斯塔弟弟的声音真的是听得我骨头都酥掉了。姐接！！！！可惜她还是被鬼畜了……这个时候就又愈发地怀念起了兰斯的好，要是他上那没准就半推半就地从了这些悲剧也就可以避免了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508181139.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　哦还有，我还很喜欢里面的僵尸娘欧菲莉亚，可惜不给推2333说回来兰斯好几部里面都有我想日而日不到的角色，比如说倾国啊之类的，看来我的口味真的是很独特2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508134605.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　不比兰斯那种一个系列分了9部的带制作，夏娃年代记只在一部里面就清醒了讲明白了整个世界的世界观。虽然说A社讲故事怎么讲怎么不正经，但是每每有不正经的地方你以为只是个沙雕小剧场什么的不去在意，最后人都能给你圆回来，就很有意思了。夏娃的世界观随着主角阿斯塔的冒险而不断扩展，一开始只是搞笑而浅层的东西，后来就慢慢深挖了下去，把蛇纹组织与圣母夏娃的秘辛，还有各地各国的风土人情都给展现了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　最后分享几张打的时候的沙雕图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508181223.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;
朋友：你才第三章就99级了，好肝啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508181359.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;
说回来龙王的工作里面貌似还有一个AR抓幼女的幼女梦/GO来着233&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508181444.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;
你应该去隔壁幻想乡，和八云紫一定很聊得来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508181512.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;
转区不规范，文件名两行泪&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>关于兰斯3的50条</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/rance-3/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 12:05:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/rance-3/</guid>
        <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;先打兰9回来补兰3真的发现了好多回收的伏笔啊。和托马的战斗尤其经典。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;UI总觉得有点像p5，错觉吗（&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;游戏总体来说比起偏向于剧情一侧，可能还是偏向于游戏性一侧多一些。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;剧情上明明老情人的国都都被人打下来了，兰斯还悠哉游哉的跑去慢慢来的冒险，一副无所谓的样子——且不说这和9里面杀伐果断的样子相差甚远什么的，毕竟这个时候的兰斯也还未成长——但是兰斯你真的不怕头顶青青草原吗。。。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（绿色的二流子.jpg）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;总的来说玩起来还有一种“啊，就是这个味，这就是上个世纪的日式rpg啊”的感觉。虽然说当时的兰斯鬼畜程度比起现在应当是有过之而无不及的，但是说实话把他做的事情概括一下其实和正统一点的日式rpg里面勇者救公主顺带路上沾花惹草的勇者不是也差不多嘛。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这方面看的话阿利欧斯这种为了平凡的爱情甘于放弃原本可以属于他的艳遇不也是挺伟大的吗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你别来杀火妹就更伟大了，真的&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;加奈美好可爱啊，尤其是“欸欸欸欸欸欸”的时候wwwww超级想欺负她&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;当年的兰斯真的是好不成熟啊。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恶魔回廊里面的关西腔恶魔好搞笑啊wwww那个被大会员挤出房间那里看得我笑喷了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说到恶魔回廊就不得不提菲利斯啊。啊，那个时候的菲利斯还好可爱好可爱的，可爱恶魔被坏坏的主角用智谋骗来了真名强行订契约然后做各种羞羞的事情，这种设定本来应该是超级喜闻乐见的才对。可是，为什么会变成后来这样呢。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我是真替菲利斯感觉可惜的，加奈美被兰斯拿去刷B过路的黑历史算是洗掉了，取而代之的就是一段超级面白的剧情，而菲利斯的恐怕还真这辈子都洗不掉了，哎。毕竟6不重制，而且后面的剧情也很难连上了。哎，可怜啊，可叹啊。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;也许这也可以算是一种遇人不淑了。让我想到海明威一句话“这就仿佛是一个年轻人，毫无道理的夭折了”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这也是兰斯系列先打后作再补前作的一个特点吧。虽然说当时未发生，但是却知道各个人物后来会遇到什么，会选择去做什么，会有怎样的结局。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;比如说巴雷斯提及他有一个女儿的时候兰斯的第一反应是那是一个长的像你的母猩猩吧，然而r10里面你不还是对霍雷恩下了刁23333&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说回来霍雷恩还是莉亚给送上兰斯床的来着。莫非这就是旧社会的所谓陪嫁丫鬟嘛XD&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;莉亚是大户人家，陪嫁的丫鬟特别多XD 不仅如此，人家的陪嫁丫鬟还是分批放送的，你就当有dlc&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;哦还有，旅游二人组遇见不列颠的时候，不列颠提到姬尔的会在人间牧场中人为的提高人口数量，当时不列颠说的是原因不明。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“kp，我的勇者学知识过了”“guna，这才你这张新卡的第三个团，再超游就给我滚”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写到这里不知道写什么了，点开bgm对着人物列表看一下……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这也许是我们最后一次看着巴顿王子犯蠢了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;隔壁另一个蓝颜色的巴字开头的兄弟多学着点&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;志津香在这一部里面我感觉戏份完全没有玛丽亚要紧，就连配音配出来也还是玛丽亚可爱一点（&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;志津香在3里面不得不说的是和黄毛的魔人埃瑟尔的对台戏了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这是一个关于一个女人和两个男人的戏，女人初尝禁果第一次体验了灵魂与肉体的不同，而两个男人一个浑身绿颜色一个一头黄毛……你能脑补出一个什么故事（误解向&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;据说原本志津香讨厌兰斯的程度比现在这个版本版本严重的多？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我怎么感觉志津香只是那种在gal里面“先刷负面恶感引发注意最后变好感的”的正常操作的攻略对象……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;毕竟魔人埃瑟尔在第一次尝试催眠志津香的时候就是对于兰斯不服输的情感才使得志津香过了这个意志对抗（？）来着。这虽然不能算是什么“早已情根深种”，怎么也算是“先一步进入了她的心”吧。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“不要在一个女人面前谈论另一个女人，除非她是你的母亲，或者是她的”，这句话对于男人而言恐怕也是一律。这样的话我们可以把魔人埃瑟尔初遇志津香的场景做一个简化：埃瑟尔含情脉脉的凝视着志津香的面庞，志津香却只是在心里念着她的兰斯——这么一看这人家不就输定了吗&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说到埃瑟尔，比起他我可能还是更加在意他的使徒一些——毕竟败犬没有人权嘛，而rbq可能要稍微更加有人权一点&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;蓝宝石好可爱啊，满口英语然而日语的语音语调都讲不准实在是太可爱了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;再来说说玛丽亚，r3里面的玛丽亚还是很可爱的。不仅有作为恋人可爱的一面，还有作为队友可靠的一面——开着坦克把石头人撞进墙壁里可真的是太燃了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;那没办法，毕竟妻不如妾，跳过过程，最后都不如偷不着嘛——这么看来境界最高的是a婊，毕竟人家连姐妹都上场了但是本人的肚兜却相当坚挺，而志津香的档次恐怕只比a婊低一点，因而也被玩家们所惦记着——至于玛丽亚，老夫老妻少你一个不少是不是&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;希露：老夫老妻？呼んだ？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说回来我之前在群里发r10第二部截图，关于里面那个屠龙女第一次遇到艾尔时候，各种“啊，你是那个人的孩子啊”“真好啊，想起了我以前的时候”之类的台词，我朋友吐槽了一句“多年以后，若我未嫁，你已娶，叫你儿子放学后小心点”，当时我还笑。直到我看见dark兰斯第一次登场时候的选项，除了我能选的“天使”这个选项，还有一个选项叫“眼镜”……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第一次听到利克的声音来着，意外的年轻啊——毕竟人家总是罩着一个面具上面刻着个忠字总让人想到岳飞啊是不是23333&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;敏感魔人的cv是南姐prpr&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说回来原来10里面走海路那个诺亚是这里的啊，貌似又是回收了她名字的伏笔。她的故事有点么丧啊XD&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不过这一部里面我感觉最可爱的还是只在这一部开头里面出现的女配角罗拉，她的连续毒舌机关枪骂得我好兴奋啊wwwwwwwwwwwwwwwwwwwwww&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;哦对了，还有姬尔&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我他妈社保！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rance Grand Order</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/rance-10/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 12:00:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/rance-10/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508120129.png" alt="Featured image of post Rance Grand Order" /&gt;&lt;p&gt;“大佬帮我看看我这个配置能不能过丽萨斯双杀啊。”“是踢球勇者，我中了我中了。”&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;早有耳闻兰斯10硬核黄油大名，当别的游戏玩家在讨论着“幼刀真可爱啊”“宁宁怎么又オナニー了”“又到圣诞节了，所以优子……”的时候，兰10玩家们讨论的是什么“攻略”“技能”“配置”，甚至连节奏榜都整出来了，可以说是真实Rance Grand Order了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508120112.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在过关的时候用了cheat engine，也就是俗称的修改器，上来直接把所有人物都改成两百星，这样子就基本是打谁都能一招秒了——事实上和普通的rpg不同，在兰斯10中你能刷图的次数是有限的，只能变少不能变多，所以能拿的经验也很少，这就很惨了，至于我那个两百星的等级，可能只是如果不开修改器就根本刷不上去的理论上的上限吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我修改的这么牛逼还是在这个游戏中感觉到了深深的恶意……游戏中有一些特定的条件，如果不能达成便不能通关，譬如说T4不救美树就会被铠酱捉走夺走魔王之力，不早早去救大小姐的话也同样是BE，某个国家打的晚了又会有二五仔卖国，而这一切对于一个没看过攻略的玩家而言都是未知的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;探索黑箱也许是日式RPG的一大乐趣了，这倒也没什么好说的，只是探索到最后发现打法几乎被固定死了这一点比较难受就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏中有两个战斗系统，一个是魔物大军大举入侵大陆各国，有个“兵力”的系统，另一个是男主所在的队伍去对入侵各国的魔人进行斩首行动，这里则是卡牌战斗的系统。我打的时候是靠着修改器使得后一个系统根本不足为患，然而单单前面那个系统就快把我搞崩溃了，经常就是哪个国家去打的稍微迟一点然后就兵力归零国破家亡老婆也惨遭凌辱，太惨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦对了更惨的是，有的老婆因为存在感太低了被凌辱的时候甚至连cg都没有的。万人血书跪求a社出dlc啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打的时候大概开了修改器还是失败了两次，等到第三次才过关——过关的方法是我找到了修改兵力的方法然后直接每个国家刷了十亿火星兵……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常的打法大概是利用“cp点系统”，即每一次进入BE之后能累积一点cp点，然后在游戏开始的时候可以用cp点来稍稍给下一次游戏一点难度小优惠的系统，然后多次尝试各种be方式之后终于成功的玩法。此外，相当多的剧情在be的路线上，上来就砍瓜切菜把所有的魔人都砍了只会看不到多少剧情——因为人家在设计之初就会认为等你能砍瓜切菜了这些剧情就肯定在前面的几周目里面都看过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emmmmm总觉得这种在设计之初就先考虑好什么“玩家肯定要BE”的这种设计思路好糟糕啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508120129.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，打完了想说的话大概就是“大小姐我老婆”“美树我老婆”“魂管我老婆”“萨提拉我老婆”“都是我老婆”！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便第二部就变成了超级健全的温馨治愈家庭旅行了wwww，总觉得反差好大啊&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
