<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活 on Yuko&#39;s Blog</title>
    <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on Yuko&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 03 Sep 2020 21:38:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>空气炸锅</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%A9%BA%E6%B0%94%E7%82%B8%E9%94%85/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 21:38:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%A9%BA%E6%B0%94%E7%82%B8%E9%94%85/</guid>
      <description>之前看雷先生直播的时候老见他安利空气炸锅。本来打算双十一的时候买的，结果最近翻s1观测站发现正好有打折，那就顺手买一个好了。就当作是大男孩的玩具了。
炸鸡块和鸡米花。顺着色魔张大妈的帖子去找了肯德基的供货商买的。按观测站的说法是凤翔的东西还是挺贵——当然贵归贵，反正肯定还是比肯德基便宜。想不贵得自己腌制，不过用空气炸锅本来也就是想简单省事处理半成品，从生肉原料自己腌制开始做的话反而和一开始的想法南辕北辙了。
这里用了炸鸡块的时间去炸鸡米花，实际上是不太对的，鸡米花因为更小所以更容易炸熟，时间太长了有点焦。
买了新玩具之后爸妈也想玩一玩。这个原料是从菜市场买的腌好的鸡翅。
恰过一次之后爹娘表示家里以后宴宾客的时候，继酸菜鱼、水煮牛肉和麻婆豆腐以外多了一道新的招牌菜。
前面那几个菜都是我看着馋就发王刚视频给我爸让他学的
炸薯饼。考虑到这玩意不是肉，我事先刷了一层油上去，后来证明这是一个彻头彻尾的错误——我得是多缺乏厨房常识才会用橄榄油去油炸啊……
烤了10分钟准备翻面的时候还以为失败了，整块薯饼是软趴趴的，一点炸的样子都没有。翻过面来再炸了五分钟之后倒是表皮变脆了，吃起来也有点油炸味了。还好还好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在花五分钟理解了中医理论之后，提出了毅种中医现代化理论</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E5%9C%A8%E8%8A%B1%E4%BA%94%E5%88%86%E9%92%9F%E7%90%86%E8%A7%A3%E4%BA%86%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E7%90%86%E8%AE%BA%E4%B9%8B%E5%90%8E%E6%8F%90%E5%87%BA%E4%BA%86%E6%AF%85%E7%A7%8D%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%8C%96%E7%90%86%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 22:40:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E5%9C%A8%E8%8A%B1%E4%BA%94%E5%88%86%E9%92%9F%E7%90%86%E8%A7%A3%E4%BA%86%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E7%90%86%E8%AE%BA%E4%B9%8B%E5%90%8E%E6%8F%90%E5%87%BA%E4%BA%86%E6%AF%85%E7%A7%8D%E4%B8%AD%E5%8C%BB%E7%8E%B0%E4%BB%A3%E5%8C%96%E7%90%86%E8%AE%BA/</guid>
      <description>十几岁的年轻人总是把排泄的欲望视作创作的冲动。
 现在的年轻人许多不信中医了，我琢磨着这原因就在于中医不够现代化，不够贴近中国年轻人的生活。只不过这个贴近生活，不是说上批里批里找几个恰饭up主做视频说说 “啊，中医，你是来自未来的哲学” 就可以起到宣传作用的。要现代化，必须得从根子上改造。我这里不过是抛砖引玉，提出一个我在蹲坑的时候想到的一个现代化的方式罢了。
五行学说的现代化：可乐属金还是属水？ 世界变化日新月异，中医却永远以老一套的做法为准。像是可乐咖啡这种新物什，中医就无法解决他们的温热寒凉和君臣佐使的属性，也没有新一代的中医把他们开发到药方子里面去，这是十分可惜的。因此，我才特地发明了这套七种属性的原则，让五行学说更加现代化，用地火风水光暗神来解释这个东西是个什么属性的，和别的什么属性相生相克，这就很有包容性了。
打开游戏王的查卡器一查就知道，汉堡是暗属性的，吃多了可以吃点光属性的青眼白龙中和一下，而炸鸡是神属性的，这个吃多了无解。所以汉堡可以多吃，有解药可以君臣佐使一下，而炸鸡不能多吃，就是这个道理。
同理，用这个理论可以解释很多临床现象，这些临床现象都是我在Q群吹水的时候诊断的，还是比较有说服力的。有的群友就看动画片最爱看巨型机器人变形合体，那肯定是光属性吃多了（ABC）。有的群友就爱看03版钢炼，那可能是地属性吃多了（地中界 香巴拉）。至于有的群友爱玩游戏王OCG，上来就发动真红眼融合特殊召唤超魔导，那这毛病可就大了，暗属性摄取太过量了（没准是汉堡吃多了），建议给套上拘束服之后强迫他去看光属性的游戏王seven动画来中和一下。
四大体液的现代化：多发色图有益身体健康 传统医学是老祖宗留下来的智慧。可能有的人就要问，只有中国人的老祖宗有智慧，别的国家的人的老祖宗没智慧吗？我的回答是：有智慧，但是智慧不够多。
这是很简单的道理，古代希腊人就解释人致病的原因是四种体液血液、黏液、黄胆汁、黑胆汁的不平衡，古代阿拉伯的炼金术师认为万事万物都有干湿冷热四种要素。为什么这些理论都没有留下来，而只有中医里面的五行理论留了下来呢？这是很简单的事情，因为他们都是“四”种要素，“四”这个数字很不吉利，因此就消失在了历史的长河中了，而“五”这个数字就吉利了嘛。可见古希腊哲人思考问题还是棋差一着，比起中国古代的大智慧，还是差了一丶。
当然，如果给这四种体液再添上一种，那就凑成了五种体液，那就从坏理论变成了好理论了。我通过计算这四种体液之中的相互作用力，发现了其实还有一个隐藏的体液没有被古希腊哲人发现。科学家曾经用了同样的方法发现了海王星，所以这个方法算的体液肯定也是对的，有兴趣验算的可以在家里拿纸笔算一算。
总之我发现了这个古希腊哲人没发现的第五种体液，我将之命名为“精细精益炸面小宝宝制造牛奶”。在补上了这一环之后，五大体液就是血液、黏液、黄胆汁、黑胆汁和精细精益炸面小宝宝制造牛奶。这五大体液的均衡调和为人的肉体带来了健康。而想要补充这种“精细精益炸面小宝宝制造牛奶”实现五大体液的最终平衡，那就必须得多看色图，多发色图。
特别鸣谢如图所示的这位北朝特工，“精细精益炸面小宝宝制造牛奶”的发现离不开他冒着生命危险从日本偷窃回来的秘密医学情报。
君臣佐使的现代化：正部级副厅级佐使 根据我的考古发现，早在夏商时代就有君臣佐使的雏形了，当时是叫做民奴佐使，这是因为当时的中医理论要与奴隶社会相适宜。后来随着奴隶社会转变为封建社会，这种理论才逐渐转变为公候佐使，再后来随着大一统时代的来临，这种理论才成为了我们现在所看到的君臣佐使。可见中医在古代的时候，是一门非常时髦，非常注重现代化的学科。
时至今日，皇帝倒了辫子割了，再用那一套“君君臣臣父父子子”的理论来阐述中医，显然就已经不够合适了。中医也要与现代社会相适宜。所以我才特地提出了一套理论，是君臣佐使的升级版，我将其称之为“正部级副厅级佐使”。这就很与现当代的社会相适宜了嘛，这不比什么“君君臣臣”“公侯伯子男”那一套适合现代社会多了。
你若是吃了一个单位正部级的有副作用的药品，你还得吃十个单位正厅级或者二十个单位的副厅级的解毒剂中和中和。这么看来，我这套理论不仅和现代社会相适应，还用上了科学的定量分析的方法。真是太伟大了。
跳大神的现代化 跳大神追求的是一种超越语言的神秘体验，我没法言说，打开批里批里宅舞区自己悟吧。
哲学思想的现代化：中医是科学还是哲学，是文科还是理科？ 我在知乎诊断的时候，发现许多人对于中医有这么一种认识： 中医是科学还是哲学？那肯定是哲学。因为如果是科学，他们会抓耗子做实验。 这种认识完全正确，太正确了。中医最伟大神秘的地方就在于他是个哲学，所以不能被科学的方法所证明或者是证伪。所以我建议中医粉多学习一下怎么做文章，越花团锦簇越好，越口灿莲花越好，嘴皮子越灵光证明中医越正确。古希腊雄辩家德摩斯梯尼每天口含石子做演说的练习，希望大家可以学习学习他的这种精神。当然，含过正处级地属性的石子之后别忘了再含点副科级风属性的石子佐使一下。
这里说一句题外话，哲学是文科的，而医学，现在一般被认为是理科的。正是这种文理学科上不可调和的矛盾，才造成了今天中医西医的对立（后面我会讲到，在现代化中医理论里面，这叫阶级矛盾）。其实有很多中国的传统文化都是如此，比如说王阳明在生物上的成就不比达尔文强多了，可惜他用的是文科的方法研究的，所以他对于生物学的贡献一直不为人理解，别说达尔文了，就连李森科都没人拿来和他比，不得不说，这是生物学界重大的损失。可见这是理科生妄图以西方帝国主义的文化侵略作为幌子，亡我文科生之心不死。
扯远了，言归正传。我们已经达成了一个共识。中医是一门文科的学科，是一种哲学。那这种哲学是什么哲学呢？这个不好说，中医流派很多，有的是朴素唯物主义的，有的是二元论的。这些理论放在今天显然需要更新更新。怎么个更新法子呢，也很简单，现在什么哲学思想是最正确的哲学思想呢？那当然是马克思主义理论啦。因为中医等于哲学，所以哲学自然也等于中医。哲学家自然也就等于老中医。在哲学上的成就越大，就说明他的医术越高明。因此马克思自然也就是超越华佗扁鹊李时珍的医中圣手。中医学生上课可以不学《本草纲目》，但是不能不学《马克思主义哲学原理》。
这个理论显然已经受到了国家的认识和认可。不然的话全中国那么多中医学院的人岂不是学马原都是白学。
以形补形的现代化：为什么吃白米饭不能美白？ 以形补形是中医的一个重要理论。不过近年来也是饱受诟病：为什么吃牛奶就能美白，吃白米饭就不行？为什么吃黑芝麻就可以让头发变得乌黑，而不是让皮肤变黑？为什么吃夜明砂能治夜盲，而不是像蝙蝠那样能口吐超声波？别急，这些问题其实都不是问题，我会一一作出解答。
我通过考古，发现了一连串被隐藏起来的历史，正好可以解答这个问题。欧洲人为什么白，西医那批人是用基因解释的，简直是胡说八道。我考古发现，这是因为古代欧洲人都吃米饭，吃久了以形补形给美白出来的。而中国人为什么皮肤都那么黄，则是因为中国人古代都吃面包，也是以形补形给吃黄了的。只不过现在的欧洲人吃面包，而中国人吃米饭，反了过来罢了。有的人自以为得知了真理，于是嘲笑说这是以形补形理论的重大谬误，真是可笑，“下士闻道，大笑之。不笑不足以为道”说的就是这种情况。
图为民国时期中国人吃面包的珍贵历史照片，因为adobe公司成立于1985年，民国时候不可能有PS，所以这张照片肯定是真的。
为什么古代欧洲人都吃米饭，现在缺吃了面包了呢。其实古代欧洲人也不是完全不吃面包，只是古代欧洲人只有贵族吃的起赛里斯从丝绸之路运过来的面包，平民是肯定吃不起的。后来绿罗马帝国崛起阻断了丝绸之路之后，更是贵族都吃不上面包了。所以等到后来启蒙运动的时候，以卢梭为首的启蒙思想家发现中国有孔孟有面包，惊呼不可战胜。而欧洲大规模普及吃面包是工业时代以后，英国人发明了种植面包的方法，在新大陆和印度大规模种植面包才普及开来的。西班牙人之所以失去了海上的霸权，也和菲律宾的面包产量跟不上有关系。
而中国人为什么古代吃面包，现在改吃米饭了呢。其实这和日本人有关系。日本人在大正年代，西风东渐，掀起过一阵西餐热，米饭就是那个时候在日本普及开来的。伊藤博文更是称赞米饭为“人种改良之利器”。山本五十六更是在美国留学期间狂吃西班牙海鲜饭，因为米饭当时在日本是配给品。后来抗日战争打响了，红军在艰难的时刻吃的都是从日本人手上缴获的米饭，在建国后也就推广开来了。而台湾现在则还保留着吃面包的习俗。
非洲人为什么那么黑，其实就是吃黑芝麻糊吃的。传说中非洲人的祖先获得过一件宝物，换作丰饶之角（Horn of Plenty），那是一个空心的牛角，里面能流出无穷无尽的黑芝麻糊，喂养了非洲最初的部落。后来祖鲁人的领袖沙卡获得了丰饶之角，并且从中领悟出了“水牛角”战技列配军中，把英国人打到屁滚尿流。这个时候欧洲人也听说了这件宝物，在暗中统治欧洲的罗斯柴尔德家族对这件宝物畏惧不已，因为他们认为无限的油料植物能够使得欧洲中心的经济霸权直接崩溃，因此他们才做了《白人的负担》，掀起了瓜分非洲的狂潮。最后更是将丰饶之角付之一炬，大火从十八世纪烧到现在还没停，所以非洲才那么热的。
我举了这三段被埋没的历史无非就是想说明，“以形补形”是真的很有他的道理，吃米饭确实能美白，吃芝麻也确实就能把人给吃黑了。可见中国古代智慧真的是旷古烁今啊。
中医理论的国际化：为什么洋人从来不吃中药？ 中国人在两千多年前就已经对所有追究真理和秘密的世人提出了警告，“你倘若早上听到了至理，那你便绝对活不过傍晚”。这句话由我国古代著名中医学家孔子提出，其实早在三位至高君主与五位伟大皇帝的时代（The Age of the Three Sovereigns and Five Emperors）就有了这一思想理论的雏形。而为什么古人会做出如此骇人的言论，他们究竟见到了什么隐秘的知识呢？我们不得而知。所有了解了真相的人都被历史的黑幕给抹杀掉了，我们只能从历史的边边角角来侧面推断出那些真实而又恐怖的禁断的知识。
后来三位至高君主与五位伟大皇帝隐秘知识的继承人，竹林中的七位贤者（MAGI）所创作的《大地七教秘典》中有提到一些荒谬之物：譬如早在地球还是一团气体，混沌如鸡子的时代起就生活在时间的角度中，非生非死的永远追捕的猎犬“暗中低语者·啸天”（Hounds of Tindalos）；譬如跨越宇宙飞行的星间之骏马，痛饮黄金蜜酒的“有翼之物·五通”（Byakhee）；还有走下走下七十阶浅眠的阶梯，前往潜意识与想像力构成的平行空间“警幻仙境”（Dream Cycle）的大门“洞天”。竹林中的七位贤者的理论在当时被认为是精神错乱者的呓语，毫无可信价值。
而这七位贤者的思想被再度认识是在公元七世纪，大唐王朝不世出的天才天罡·袁在在阅读了《大地七教秘典》后留下了两本重要重要的医学与占星的名著《推背图》与《十六字阴阳风水秘术》，巫医不分的习俗依然保留至今，今天在浙江义乌还时常能见到巫医。天罡·袁在这两本讲述医药与占星的书中虽然闪烁其词，但是我们依然可以从他的旁敲侧击中得知一些上古的秘辛：在三皇五帝时代，这八位伟大君主曾经带领着上古时代人类的遗民与被污染的大地上的古神的仆从展开最后的决战。战争大约持续了一百年到两百年，这八位君主带领着人类最后的火种在龙山一代建立了人类避难所。而随着群星离开了正确的方位，曾经与人类作战的古神的仆从、那些不可名状的荒邪之物也随之退潮，离开了中原前往欧罗巴。
中医不能医治洋人的原因也就昭然若揭了，这是因为洋人都是旧日支配者的仆从的后裔，自然就不存在什么穴位经络脉相，没法用中医的理论去分析。望闻问切是对于事物本质的深刻认识，正是因为太过于深刻，所以一旦对于洋人这种不可名状生物一望闻问切，“那恐惧并非来源于仅仅源于怪物不可名状的姿态，更因其难以为人类理智所接受的恐怖本质。san check，成功-1，失败-1d3”。这也有证据，晚清睁眼看世界第一人林则徐曾经抓捕过一只西洋的幼年深潜者并解剖，得出了“洋人心有七窍，肺有六叶，膝盖不能弯曲，建议诱敌上岸歼之”的结论，可惜西洋的成年深潜者没有这些问题，就把晚晴的军队给打得屁滚尿流。但是这也不失为“洋人乃旧日支配者仆从之后裔”的一例佐证。
图为美国人所秘密崇拜的无貌之神——伏行之混沌·奈亚拉托提普。
另，感谢慕鹉的小说《重生美国当大师》为本章提供的灵感。
 以上便是本人对于中国传统医学在进行了一些微薄的了解之后所进行的现代化工作的一些微小的贡献。欢迎交流，也欢迎讨论，但是在讨论与交流的同时请切记一下几点，有助于帮助讨论：
 中医现代化理论既是一门科学，也是一门哲学，不能只用解剖等科学手段来证明或者是证伪，只能用中医现代化理论来证明。 现代科学也无法医治所有的毛病，中医现代化理论和西医对立，所以中医就一定能。 我舅舅之前得了毛病就是用中医现代化理论治好的。 如果中医现代化理论没用，那么国家还养那么多中医药大学干什么。  望周知。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>广州的牛排屋</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E7%9A%84%E7%89%9B%E6%8E%92%E5%B1%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 23:35:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%B9%BF%E5%B7%9E%E7%9A%84%E7%89%9B%E6%8E%92%E5%B1%8B/</guid>
      <description>那一天我二十一岁，在我一生的黄金时代，我有好多奢望。我想爱，想吃，还想在一瞬间变成天上半明半暗的云。
——王小波
 最近在S1看到个推荐广州牛排屋的帖子，颇为的有些意动。和朋友去小聚了一餐。
牛排也算是个洋气的西餐了，吃洋气的东西那就是牛逼。按照周立波的说法，这是个大蒜和咖啡的东西。众所周知，咖啡原产地伊索比亚，发扬于奥图曼，自然土气的一匹；而大蒜是意大利和西班牙的人整那种地中海风味的时候特地往里面加的，洋气的一匹。我这次没去点咖啡，还好没那么土；不过牛排上面淋的是黑椒而不是大蒜，倒是也没有那么洋。不上不下，就很中庸。
S1坛友反复强调说兴盛汇的库克石烧牛扒人实在是很多，要早点去占座。本来是打算打电话订个位置的，中午去订座的时候就已经没有位置了。为了防止去得太晚要按号排队等座，我们就决定赶个大早，在下午五点他刚开门的时候过去。当然我们最后还是等了——因为去的太早，人家还没开门。
五点出头一点坐进店里的时候，店里还是门可罗雀的，也就两三桌是有人的。等到六点多吃完的时候人就多起来了，也渐渐地变得有好多人在门口排队等座位。来得早还是挺好的。
不过来太早虽然不用等，但是坐地铁走的时候这个点的地铁是真滴挤……我在猎德站里面的时候，就已经站在地铁的玻璃拉门门口了，愣是等了三班车才好不容易挤上车……
这个是石烧牛扒，这家店的招牌。拿牛肉放在灼热的石头上炙烤，令人想起一种远古的刑法。我们点的双人套餐，这个大约两百五。按照店员推荐的说法是两边各煎一个沙漏的时间，正好是三成熟。我们煎的时候粘锅了2333
小吃拼盘。七十多吧。味道很棒。不过两个人吃一个双人套餐带一个小吃拼盘是有点撑的。
其实这个无论是小吃还是套餐给的蘑菇汤，好吃我都吃的出来。反而牛排好吃不好吃我吃不出来，可能是阅历太少吧2333
两个人吃了三百六多，这价格有丶轻奢昂。
下次去试试坛友推荐的另一家new york city吧，北京路那边去完还可以顺道去动漫星城2333（在吗梅老板）
牛排就有一个好，这东西不是辣的。可以和朋友一块去吃。不像是吃川菜，只能琢磨怎么孤独患者独自拉扯（悲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>校长的冬天</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%A0%A1%E9%95%BF%E7%9A%84%E5%86%AC%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 18:46:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%A0%A1%E9%95%BF%E7%9A%84%E5%86%AC%E5%A4%A9/</guid>
      <description>除了星空，关于那个地方我没什么想念的。 ——托妮·莫里森
 校长被一阵敲门声进行，那时候他才发现他昨晚忘了关紧办公室的窗玻璃，床边的雪已经积得足以没过小腿了。
敲门的声音又响了起来，校长这是才清了清喉咙，还不忘装模作样得正了一下领带，才道了一声请进。
推门进来的是一名学生，不高，脸上有些痘子，五官介于清秀与猥琐之间。不过他的全身上来都有些湿，有些地方甚至挂了点冰凌。
他也不含糊，径直走到校长先前趴着睡觉的那张办公桌前，劈头盖脸就是一句：
“校长，请问我们几时放假。”
校长仿佛是听了什么最不可思议的宇宙奥秘一般，双眼看着他，又仿佛是看着虚无。也只有这个时候，仿佛整宿的寒冷才回到了校长的身上似的，他打了个哆嗦，才反问了一句：“你说什么？”
“校长，我是说，我们什么时候才能放假。”
“放假？放什么假？亲爱的，同学你告诉我，我们哪来的放假的理由？”这个时候的校长又转变了一副态度，笃定万分，仿佛刚刚听到的问题问的并不是放假与否，而是问地球扁不扁，光速快不快一般不证自明。
“可是，可是外面正下着暴雪啊校长。”
“下雪，下雪便不能继续学习了吗？倒不如说下雪天正好，读书才不会分心。你们这帮学生仔，各个都是多动症患者，看见落雪跟看见天上落陨石似的，一分的事情能叫你们给说成十分，一个两个的都躁动成这样。这心思能拿去用功学习该有多好……”
随后便是一系列难懂的话，什么“梅花香自苦寒来”啊，什么“毛主席闹市读书”啊，直叫人半懂不懂的。
他被校长这么训了一通，刹时间想起了学校里面还有着尊卑序列上下有别这么一出来，好不容易打起的勇气也随着后背的冷汗消去了大半，就连气也不敢大声喘了，只能唯唯诺诺地陪着点头，口中连称“是”“校长您教训得对”“我真不是个东西”。等到校长数落完了，他差不多转身想走了，才猛地一个哆嗦，想起来他来到这里的使命，最终从牙缝里面挤出来一句话：
“可是雪已经齐胸高了啊。”
“齐胸高？齐胸高的环境就很艰难吗？当年的红军战士们爬雪山过草地，他们的环境比你们恶劣多了，他们有说过什么吗？再说，这雪积得这么厚，你们看着这雪景，不应该更加燃起了学习的热情吗？”
他被说的哑口无言，只得连连点头称是，身上的冰凌都给碰掉了几根。
校长舒了口气，挥挥手示意他可以走了。“记住，雪没积过头顶不要再来用这件事情打扰我。”，校长又思考了一下，补充了一句，“就算过头顶了也不放。”
他转身欲走，同他身上的冰凌一道，再次走进那暴风雨里去。走到办公室门口的时候，校长又叫住了他。
“你是哪个班的，叫什么名字。”
他没有反抗，木头人一般的作了答。虽然早在他来之前就早有预料了，一个处分怕是跑不掉，只不过当这事情真的降临到他头上的时候多少还是有些不敢相信。校长倒是听了他的话语，仍旧不相信，离开桌子走到他的面墙，对着他的脸、又对着他胸口别着的名牌端详了许久，才放他离开。他消失在了校长室的门口，不久又出现在了校长室窗外的风景里，他在风雪中只剩下一个剪影，依稀可以辨认出他的轮廓，不一会就连那剪影都模糊不清了。
校长这才下决心要去教学楼走一趟。
等到校长撑着伞趟到了教学楼附近，远远地就看见教学楼正在打雪仗，一个一个的雪球从这栋教学楼飞到那栋教学楼，教学楼里面时不时传来咯咯的笑声，比百灵鸟还喜庆，总之四处洋溢着欢快的气息。高一的和高二的隔着两栋教学楼之间的天井打雪仗，而高三的也在和高二的隔着一个天井打雪仗，高二的人们腹背受敌，多少显得有些不支。高二教学楼的墙壁上嵌着几朵雪花，那便是战场的伤痕。不过他们似乎还打算奋起反击，有的学生从食堂拿了根长棍面包，还装模作样的戴了顶帽子，似乎是想要模仿一把电视里面见到的棒球选手——尽管模仿的不伦不类，那也是他太久没能看电视了的缘故，他尽力了。
政教处主任这个时候见到了校长，便一路小跑了过来。他哭丧着脸，两颊挂着冰珠——他哭泣的本领本是练习出来的，没想到还真有一天真正派上了用场，想必过了今天，他哭泣的本事便会愈发纯熟的罢。
“校长，三栋教学楼都在暴力打雪仗，四下还都有谣言说您撑不住压力就会放假，所有人都疯了，拦都拦不住啊。”
校长铁青着脸，一言不发，盯着个大光头就往教学楼里冲。正在这时，一个雪球不偏不倚，正好砸在了他的脑门上。校长方才还是铁青的脸色愈发的凝重了，几乎成了纯黑。
不知道是谁喊了一句“校长来啦”。
就在这个时候，全校教学楼，每一个年级每一个班级每一扇窗户，都齐刷刷地关了，就连关上时“嘭”的一声都连在了一起，比跑操时候喊的口号可整齐划一多了。
校长抹了把脸，反倒是叫政教处主任也去拿热毛巾擦一把脸，准备电视讲话。
本来嘛，像是这种大事情，是应当全校到操场集中训话的。但是此刻还是算了，雪已经这么高了，就连国旗的旗杆都矮了半根，再给学生的脚一踩，怕不是全变成了脏水。到时候操场成了湖泊，他想要回校长室，怕是得游泳回去。
于是政教处主任去了广播室，惯例是先宣布了一名同学的处分决定。随后便宣布了校长的新规定：校长规定现在是六月份 ，外面根本不曾下雪。同时敦促同学们要努力学习，安心学习，用功学习。只要学不死，就往死里学；哪怕学得死，也往死里学。
高一的同学尚且年轻，太稚嫩。高二和高三的同学到底年长几岁，在这所高中里面多读了一两年，是见过场面的。他们中的一些人还记得去年六月的，那是高考前夕。他在北京时间的晚上九点宣布现在的时间是早上六点，因而他打起了探照灯以作为照明，调整了学校里所有的钟表，上课铃自然也是一律。他还要求全校的所有同学调整了自己的手表，没有乖乖调整好手表的视作违纪，而若是说起什么“九点”“夜晚”相关的内容，就会被处分，阴阳怪气地说也不行。没有人承认是九点的九点不是九点，而每个人都承认是六点的六点自然确确实实就是六点，当年的高三同学们就如此三度在黑夜里迎来了日出。
在学校里，校长便是宇宙的意志，降雪与否、气温几何、日升几时自不在话下，气象与日月星辰，无不依仗着校长的号令方可正常运行。
校长看了看广播室里政教处主任的面孔，点了点头。不错，很狰狞，越凶狠越好，脸上的横肉越多越好，要是能更像黑社会那就更好了。校长这么想着，把手叠在背后，踱着步子走出了房间。
当校长上楼走到校长办公室门口的时候，漆黑的光洁的门板上映照出了两个人的影子——一个人是校长，另一个人在校长的背后。校长绝望地意识到自他出任校长以来一直缠绕着他使他彻夜辗转无眠的恐惧终于攫住了他。他在学校食堂里面吃下的每一口无不是混杂着对蟑螂药或者是老鼠药的恐惧艰难咽下；他在校长办公室的桌上无法入眠的每一个夜晚无不在对翻窗或者是破门而入的暗杀者的惴惴不安中辗转反侧。他从学生身上收缴来的水果刀美工刀与哑铃铸成了校门口的校长塑像；他从学生身上收缴来的不明药品毒死了流过县里的每一条河流的每一条鱼。但是即便如此，每天早上校长打开门都会为门外的锁头上刀削斧斫的痕迹而胆颤心惊；而即便如此，也只有学生才知道校长究竟混着每天的饮食里服食了多少的老鼠药而讶异于校长为何至今仍能活蹦乱跳。
但这一切都终于迎来终焉。当校长的身体被锐利的锥子所贯穿的时候，校长到最后都不曾明白他手上的武器究竟是从何而来。只有校长不知道，或者说是除了校长以外，所有人都知道，在这所并非为活人所设计，残酷得如同刑场一般的中学里，拧开任何一个水龙头，里面流出来的的不是水，而是一根又一根的冰锥，砸在水槽的底部，铮铮作响。校长体内喷溅而出的墨绿色的血液瞬间就把冰锥给溶化掉了，灼烧得他被溅到的皮肤生疼，就连校服都被蚀穿了几个孔，不过尔后，便又挂上了冰凌，看不太出了。
事后赶来的副校长和政教处的主任依照校长留下的手谕当即给了那位大逆不道的学生一个处分。并且决定在操场给校长举办一个隆重的葬礼。
这个时候，天上一直落着的雪终于停了，风也渐渐变小，云层也渐渐有了散去的意思，只是雪已经积到了齐肩高了。
当铜管乐队把小号里面的雪倒掉然后开始呜呜啦啦地乱吹一气时，校领导们已经把校长的尸骸给打扮好了。他眯上了眼，安详的睡着，倒是只有这个时候他才睡得最安详，简直就像个人。他的胸口别着“最伟大的无产阶级教育家”“宇宙大校长”“中国的车尔尼雪夫斯基”“教育界的圣女贞德”“柏拉图与孔子的儿子”等等等等一系列闪闪发光的勋章，从左胸口开始一路别到脚下还别不完，据说校领导们还打算把那块“全国文明单位”的铜匾也搬过来给别上。
校长的唯一裸露在勋章之外的面庞显得神圣而光洁，仿佛都能让人看到佛光，校领导们简直就要五体投地赞颂大佛寺的大佛显灵了。就在这时，一块砸在了校长秃瓢上的雪球打破了这神圣、庄严、肃穆而悲恸的氛围。又一个雪球砸在了政教处主任的话筒上，他念到一半的悼词变得瓮声瓮气，颇为滑稽。滑稽是严肃的大敌，政教处主任的语气到反倒使他成为了反对校长的急先锋似的。他觉得这很不好，正待把方才丢雪球的学生给揪出来作为反面典型批判一番，再补上个处分。抬头时，却看见漫天都是雪球，黑压压的一大片，差点让他给当作了乌鸦，就连天色都因此暗了几分。校领导们给砸了个头破血流，在仓皇中拖着校长的尸体一路朝着校门外逃去，校长的脸贴在地上滑行了一路，那堆乱七八糟的勋章叮叮咣咣撒的到处都是，唯有在腿上别着的那个“万世师表”倒还是留着。偶尔遇上了围追堵截的学生，校领导们也不念及旧情，抄起校长被冻得梆硬的尸体逢人便抡，到还真让他们杀出了一条血路来。
虽说让校领导们逃了出去，没能把他们的命给留在这里。但是今天总归是个喜庆的日子，非常值得庆祝。大家把那位捅死了校长的勇士从行政楼的地牢里救了出来，把他扔到空中又接住，每扔一次人群里便爆发出一阵歇斯底里的叫喊声。教学楼里又落起了雪，那是大家撕碎的试卷与课本。大家读了那么多年书，从来没有见过那么大、那么温柔的雪，也从来没有经历过这么开心的下雪天。撕碎的课本先是成为了雪花，后来成为了篝火，最后成为了佛光。有的同学开始张罗着给爸妈打电话来把自己从这所学校里接走，只是这种电话已经太久没打，竟是一时之间记不起爹娘的电话号码来。
就这样，狂欢一直持续到了第二天。快乐的时光似乎看起来不会结束，但是到了第二天，到了第二天。第二天，一个长得和已故的校长一模一样的人走进了学校，这个时候大家方才知道先前死掉的不过是校长的一个替身、一个演员。于是便只能收了性子，回了教学楼，读书去了。真正的校长宽宏大量的宽恕了先前学校所有同学所犯下的大逆不道的罪孽，只是开除了几个带头的同学。当然每人多做个三五张试卷，自是不可少的，先前死掉的课本也得抄回来，这也不必多说。同学们也都十分自觉，纷纷裸体跪在雪地里面赞颂校长圣明。
而就在此时，先前停了一天的雪，又开始落了起来，纷纷扬扬，仿佛要把这世间的一切都给掩埋了起来似的。等到下午的时候，雪就已经没过了一楼了。
校长一个人坐在办公室里看雪，一边看一边感叹，现在的年轻人真是收不住心，怎么就不知道好好用功读书呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ただ春の夜の夢の如し</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%81%9F%E3%81%A0%E6%98%A5%E3%81%AE%E5%A4%9C%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%81%AE%E5%A6%82%E3%81%97/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 13:52:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%81%9F%E3%81%A0%E6%98%A5%E3%81%AE%E5%A4%9C%E3%81%AE%E5%A4%A2%E3%81%AE%E5%A6%82%E3%81%97/</guid>
      <description>微博我用了有一阵子时间了。读大学的时候虽然天天骂，但是依然天天用；虽然天天用，但也是天天骂。天天骂和天天用之间并不矛盾。微博混乱的时间线和纷繁芜杂的广告，都在向我说明这个APP究竟是有多么的傻逼。遑论卡夫卡式的审查与屏蔽词制度，当然这个似乎并不是新浪的过错。但若不是微博上有这么一群沙雕网友，我是断然不会接着用微博的，这就如同若不是父母同学在用我断然不会微信是同一个道理。无论是更好的SNS还是更好的IM都要多少有多少，但是决定你使用什么SNS或者IM决计不会是哪个好用，而是别人都用哪个。
当然，天天骂与天天用也不至于说是理所当然的因果关系。我虽然天天骂华为，但我却是不用的。比起吃一堑长一智而言，在吃一堑之前就回避了过去无疑是更高的智慧。当然，这是题外话。
近几天来朋友们在QQ上对我说的最多的两句话，第一句自然就是“你的微博被封了啊”，这自然无需多言。第二句则是“你发了什么东西啊”，这可真是天地良心，鬼知道我是发了什么给关起来的。一个班房里面既然可以凑齐支持伊万诺维奇的、反对伊万诺维奇的、伊万诺维奇本人这三种要素，仿佛逻辑上的什么矛盾律排中律都是狗屎一般。那么我也被关了进去，似乎也没有什么奇怪的吧。
我经常说我很喜欢卡夫卡的小说。我觉得卡夫卡的小说妙就妙在这里。K遭到指控将要遭受审判，谁审判不知道、审判什么不知道、怎么审判不知道，但是就是要审判。他的小说荒谬绝伦，但是这荒谬却最为现实。就像是我的生活、就像是我所遭遇的一切一样。先前有朋友问我说我的微博为什么被封了，我不打算直接回答这个问题，我只会建议你去看看卡夫卡的小说，答案就在书中飘。
其实账号被爆破我也不是第一次了。我以前的百度贴吧账号就被全贴吧封禁+删除所有帖子过。那个账号比起微博而言倒还更加倾注了我的心血一些，甚至可以说是“洒满了牺牲的血雨浸满了血汗的泪泉”了。只不过随着被封，那些东西都已经是过往的云烟了，以前写的文章啊之类的，都不在了，都不在了。往事最终还是如烟，淡了，甚至弥散了。荣枯无常，死生有命。一个账号从注册的那一天起，就注定了要被封的。不是被新浪或者百度给封掉，就是最终封在了人们的记忆里，封在了遗忘里。在此时被封与到那时才被封，又有什么区别呢。古人很早以前就明白了这个道理，沙羅双樹の花の色、盛者必衰の理をあらわす。只不过对于我而言，那多少还是有些惆怅。往事最终如烟，往事行将如烟，但是往事在此时此刻却也尚未如烟。这一切仿佛只如春夜里的一场梦，ただ春の夜の夢の如し，只不过又有朋友在问起“你的微博被封了啊”的声音，让我意识到这一切终究不是梦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近期剁手：鼠标与耳机</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%BF%91%E6%9C%9F%E5%89%81%E6%89%8B%E9%BC%A0%E6%A0%87%E4%B8%8E%E8%80%B3%E6%9C%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 21:07:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%BF%91%E6%9C%9F%E5%89%81%E6%89%8B%E9%BC%A0%E6%A0%87%E4%B8%8E%E8%80%B3%E6%9C%BA/</guid>
      <description>作为一个出生在改开后的平成废物，从小读着凯恩斯长大了还去读哈耶克的小布尔乔亚，我对于消费主义的纸醉金迷一向是持批判的态度的。怎么个批判法呢，毛主席说你想知道梨子的味道总得去亲自尝一尝。我就是这么批判的：首先要先尝一尝。
封面图：https://twitter.com/akiduki_tsukasa/status/1133020787416285185
最近给自己置配了两件新的数码产品，这两件是啥么明明白白的写在标题上呢，自然就是鼠标和耳机了。我又不是卡尔维诺，没有那个标题写了鼠标和耳机然后正文写键盘话筒的水平。只不过这鼠标是个什么鼠标，耳机是个什么耳机，这里面倒是有点讲究。
 先说耳机吧。说ji就说ba，文明去他妈。
这个耳机是小米圈铁pro。
买完这个耳机之后就发了朋友圈开玩笑说“现在我也是miboy了”，朋友立马回复了一句“这个m是monkey的缩写吗“（笑
本来圈铁pro比起不带pro的小米圈铁要贵个50块，我买的时候正好赶上520打折，才买130。想了想这玩意反正也不贵，买了不吃亏不上当啊是不是（笑
有道是好马配好鞍，好的耳机得配一个好的前端。于是我狠一狠心我就——我就什么也没买，毕竟这耳机的价钱也就130，手机里面装个poweramp都是给你面子了。我这个人一向是不参与恶臭的手机圈的，所以我也就没打算给雷军面子，所以我的前端就是手机而且什么增强音质的玩意都没装，甚至连无损都不听，听听320k差不多了。
反正130块钱的耳机就是130块钱的水平，就算我买亏了那也就是一百块钱的水平，再更牛逼我这木耳也听不出什么东西来了是不。
不过这玩意好歹是个圈铁，至少人声能和乐器区分开来了。我的上一对耳机听歌简直是灾难，整个糊成一片，木耳也遭不住。
 然后说说鼠标。
我原来的鼠标是配电脑的时候买微星主板送的，造型看上去就很狰狞很炫酷的那种游戏鼠标。好用自然是好用的，只是不耐用。从大一用到了大三，总算是微动完全失灵，寿终正寝了。
那之后随便买了两个杂牌鼠标，十几块钱一只的那种。不得不说，十几块钱的鼠标，到底还是值得十几块钱的价钱。手感差到不行不说，还动不动出问题，一会微动失灵，一会动不了（你为什么不动啊铁奥）。总是因为这个十几块钱的鼠标实在是过于值回票价，没办法只好再买个新的。
那之后买的新的鼠标就是现在的这只了。
型号是酷冷至尊CM310。本来我是没想过要买这个牌子的鼠标的，原本的打算就算不买雷蛇怎么也是买个双飞燕什么的，只不过是见到有打折可以捡，原价199打折之后99，热血一上头就直接给拍下来了。
不过这鼠标还是不错的，要手感有手感要光污染有光污染，毛病和之前那两个杂牌鼠标正好反过来。那俩杂牌鼠标的毛病是功能过于对得起价钱，而这个鼠标的问题则是价钱过于对得起功能——毕竟可是卖一百块呢。
 近期就剁手置配了这两个大件。
真的要扯可以扯很多，什么”消费主义“啊、”景观社会“啊、”被创造的需求“啊之类的。不过我他妈只想玩电脑玩的开心，没事整那么多有的没的干嘛。反正玩电脑嘛，有自由意志是个玩，没有自由意志照样是个玩，那自然是玩的开心就好嘛是不是。引用维特根斯坦的说法，我这叫做：
 幸福地活下去吧。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>买了几本二次元狂热</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%87%A0%E6%9C%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%E7%8B%82%E7%83%AD/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 12:35:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B9%B0%E4%BA%86%E5%87%A0%E6%9C%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83%E7%8B%82%E7%83%AD/</guid>
      <description>冻鳗杂志嘛，现在我是不怎么买的。以前倒是常买，初中的时候就没有现在这么发达的网络，最多拿个功能机上贴吧灌水，冻鳗杂志倒也不失为获取资讯的一个途径。高中那会就是军事化管理了，手机带不进去，那没法子，买两本杂志云看动画解解馋也好——不过云看动画太沙雕了，后来我就发现我有钱买这杂志还不如去买点《科幻世界》或者是《国家地理》来的爽一点。至于现在——那就更加不可能买了。之前和朋友聊天的时候他说他买这种动漫杂志就只看赠品，赠品喜欢就买，赠品不喜欢就不买：他这个才是买冻鳗杂志的正确消费观。我这种因为现在没有看啥冻鳗新闻的需求就不买杂志的人就是人间之屑，将来要是杂志因为没人买倒闭了我是要向全国人民谢罪的。
我前面说了这么多我不买冻鳗杂志的理由，本来接下来应该是来一个反转来说明一下我为啥会买这本而这本又是多么特别了：不过说实话我就是考前有点烦，买两本打发时间。
不过真到手了倒是发现有点惊喜：里面介绍galgame的内容挺有意思的。这篇介绍秋之回忆8的文章我倒是从头到尾通读了一遍，恨不得立马把手头在打的wa2给丢了去打mo系列，翻过来一看作者是湿帝。这不是沙雕网友吗（）我还买过你回血出的废纸来着。
算是明白湿帝之前总是说赶稿赶稿是在赶的什么jb了（
还有这个音符社新作的介绍，我一看作者深红夜雨，好嘛你还在我的影之诗群里呢。我记得我还给你做过py任务（
然后就感叹啊黄油圈真小啊2333
湿帝还有一篇是写summer pockets的，那游戏我没打而且是预定短期内要打的，就不想看那篇文章了。不过之前樱煌倒是把那篇给拿去看了一下，看完还给我说湿帝一定是打得贼快还不认真，这游戏没打个好几遍是得不到其中三味的。然后他又转头告诉我今年下半年他主笔的summer pockets学研究论文即将写完，到时候他也要文体两开花。🌶4💉💧🐮🍺。我只能希望他写一篇工整的、页眉左上角写着某某大学右上角写着樱煌、页脚里注明页码、前面有个はじめに最后有个おわりに、最好还有一个完整的引文出处列表的论文出来给大家都长长见识。
我还看到这杂志扉页上有个卖galgame年鉴的二维码，等我去淘宝看的时候已经下架的差不多了。估计是因为galgame是个敏感词，就被下架了。你国再这么搞道德洁癖迟早脱离世俗化变成政教合一国家
哦对了，说回来动漫杂志的本体貌似是赠品来着？我看都没看，能云黄油还要什么赠品。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寒潮偶梦</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%AF%92%E6%BD%AE%E5%81%B6%E6%A2%A6/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 20:27:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%AF%92%E6%BD%AE%E5%81%B6%E6%A2%A6/</guid>
      <description>事实上，我在梦里见到过佛罗伦萨与布宜诺斯艾利斯，也到过Brave New World与拉普达，到过一系列对我而言其意义仅仅是一个名字的城市。在梦里，我在巴黎的乡郊做过弥撒，在太平洋的轮渡上我见到了日出。但是，教人魂牵梦萦的伊啊，我只梦见过一次最美丽的你。
那时，你背倚着树，就那么静静地坐着。我就枕在你的膝头小憩。你伸出手，想触碰我酣熟的面庞，但又出于某种羞赧，你伸出的手凝在了半空，又就此缩了回去。你缩收回的食指，关节贴在了嘴唇上，无意中而在齿间轻咬着，颊上抹了两晕淡淡的粉红。
于是我便索性不再假寐，睁开眼时，却发现你已经伸过了手来，覆在额上，轻轻撩动我鬓角的发，指腹与肌肤的触感是那么轻柔，温柔地如你的笑容一般。
我拉开窗帘，外面正下着雪。寝室里按规定不能开暖气。钟表指向三点零四分，这个点室友们都还睡着，没人可同我说说话。窗外的银河正映照着积雪，没有清辉，只有苍白而彻骨的十二月流火。
我知道，在这个时节，她躺在自己家里温暖的床上，恐怕是无暇与我做着同样韵律的梦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一条特立独行的狗</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%80%E6%9D%A1%E7%89%B9%E7%AB%8B%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E7%9A%84%E7%8B%97/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 20:26:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%80%E6%9D%A1%E7%89%B9%E7%AB%8B%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E7%9A%84%E7%8B%97/</guid>
      <description>那条狗来到学校的时候，山城正淅淅沥沥地下着些小雨。雨水使得它的毛发变得一绺一绺的。当时它就那么孑然一身的伫立在山城中学的雨幕里，像是最后的问候，也像是最初的诀别。
那只狗来了，之后就不走了，整日就是在教学楼的附近徘徊，也没个多久，便渐渐地和学生们熟络了起来。这个“熟络”多少使用养乐多牛奶和火腿肠喂出来的，这点暂且不提，单就熟络这一点来讲，倒也确乎如此。
有它的行为为证：它见到穿校服的学生，便冲上去急摇尾巴，还直把脖子往人裤管上蹭；它在走廊里见到西装革履的校领导，就狂吠不止，在教室里都能听得到。
记得以前曾和友人有过一次讨论，他说：学生们喂它吃，校领导非但不喂它，还踢它走。
我说：学生们给它自由，校领导非但不给，还想给它锁链。
其实都一样，肉体与灵魂，总有一方受到了迫害，也许两方都有，谁知道呢。
我先前讲了学生们给它自由。这话多少有些自作多情的成分在里面（也许没有这之外的成分了），毕竟学生们是早就受过了铁链的，已无甚么自由可言。在山城中学，亚当斯的那句注明的“人生而平等，这一点不言而喻”，狗比人还得更适用一些。
同样地，我接下来要写的这条狗有多么特立独行，恐怕也多少带了一些自己的臆想与附会。没办法，毕竟生活在极端条件下，总得给自己设置个图腾，哪怕只是个土偶木傀。
除了校领导以外，校规唯一管不到的恐怕也就是这条狗了：狗毛爱留多长留多长，不会有政教处的老师逼着去剪掉；逃学随便逃，反正校门口的铁丝网是拦人的也拦不了狗，也不怕被别的狗打小报告；频繁与校外公狗来往，不仅男女交往密切连崽子都给人生了一窝；在外面通宵倒是干过不少回，不过网吧估计不接待它就是了。
我估摸着校领导也气得牙痒痒。把受处分的学生拉去开“部分学生会议”的时候恐怕也几十次的想把那条狗拉去批判一番。不过毕竟它听不懂人话，校领导也不肯纡尊降贵汪汪叫，于是只得作罢。
校领导们为什么这么讨厌这条狗，我是至今还没弄明白，以前还以为不过是精神洁癖什么的，后来见不到那狗有一阵子了，我才慢慢的领悟过来——校领导作为特权阶级，对于反抗规则反抗制度反抗特权阶级的旗手的残酷镇压。
因此也就有了五月份晚上的那件事情。
那是距离高考还有一个月的晚上。校领导们张大网的张大网，提大棍的提大棍，说是这狗天天直冲人叫唤，干扰高三学习，活该打死。那天天气闷热异常，足足飚上了三十多度，没有风，又不给开空调，怕高考前感冒误了学校的重点率，学生们照例是只得坐在教室里面乖乖自习，探头张望，便是违纪。这个时候能大模大样地在校领导的棍棒下溜达的，也就只有那条狗了。
窗外传来了狗“呜……呜……”的叫声，从喉咙里发出的那种，声音很低，我知道那是攻击的前奏。同学已经有好几个把练贴在窗户上看戏的了，我不想看，也不敢看。
那之后就是几下狗的嘶吼声，还有人的，混合在一起，分不开来。我想象过我当时本可以推开窗子跳出去和那条狗并肩作战，如同所有的中二少年一样我固执的认为知更鸟没有理由死去。但我最后还是怂了，和所有的懦夫一样，为自己的懦弱找了借口，毕竟人家的手上捏着我的高中文凭呢。不过，话说回来，能做到那般的特立独行的，也就只有那条狗而已。
后来狗的叫声逐渐没了，人的叫声倒还有，“再把头伸出窗外看热闹的一律扣考评分”声音像是在训人，也像是还沉浸在打狗的余韵里。学生们闻言，只得讪讪的缩了头回去，有几个班级又伸出来几个，又立马缩回去了。
几个人同我讲那条狗已经逃掉了，他亲眼看见的；又有人说尽瞎扯淡吧你，早死透了，当成垃圾扔掉了。那天晚上落了场雨，把一切洗刷的干干净净，第二天起床再去看的时候，一切仿佛那条狗就不曾存在过。不管怎样，它最后终于是再也没在学校里出现过。
不过后来，我倒是在山城的街头还遇见过它一次，毛发依旧一绺一绺，脏的不行，看上去已经纯乎是一条野狗了。它似乎认出了我，在刨垃圾的时候停了下来，向我行了注目礼，但却又不再上前来同往日一般的亲近了。于是我明白，我同它，同它所代表的那种特立独行的精神，恐怕是已经隔上了一层可悲的隔膜了。
后来，我躺在寝室里，视线飘过被贴条分割的天空。想着那条狗也许会回到森林里，去做一条狼。迷迷糊糊之间，我仿佛真的听到了嚎叫。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>因为我们已不再年轻，不再泪流满面</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B7%B2%E4%B8%8D%E5%86%8D%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%B8%8D%E5%86%8D%E6%B3%AA%E6%B5%81%E6%BB%A1%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 20:18:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%B7%B2%E4%B8%8D%E5%86%8D%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%B8%8D%E5%86%8D%E6%B3%AA%E6%B5%81%E6%BB%A1%E9%9D%A2/</guid>
      <description>第一次看游戏王动画的时候，电脑还没现在这么普及，更遑论互联网。那个时候要看动画，主要还是托了城西一个亲戚的福。他家是开音像店的。这种店在今天似乎已经不常见了，只有路边那种卖车载CD的小摊倒还有点那种昔日的影子。我每次去那个亲戚那里都会捎一盒碟片回家。不过城西离家挺远的，得逢年过节才能去一趟，一年到头也捎不了几盒碟。小时候倒是常常因此扼腕叹息，不过现在想来，也亏得如此，人家才肯让我接着捎。难道不是吗？
后来搬了家，也装了电脑。再后来亲戚家的音像店也不开了，开不下去了。不过人倒是依旧总能在逢年过节的时候遇见。那几年的这种喜庆日子，家里还总会住进来一位表哥——那时我对于表哥总是怀有一种复杂的情感，具体可以参照杜拉斯的小说——不过现在说这个也没什么用，他也都是快结婚的人了。那个时候他在读初中，我还是个小屁孩，我们会在一起打开碟片机看动画，可以一看就是一个下午。我们看啊看，看到本田被夺走身体变成了玩具一按下按钮就滴滴响；我们看啊看，看到游戏打败了海马和马利克集齐了神之卡却又被多玛夺走；我们看啊看，直看到窗外的月亮落下星星又升起，璨然星空下除了我们不复有其它任何的灯火；我们看啊看，直看到我爸睡着了又醒来，寻着声音走到客厅叫我们快去睡已经三点了。要不然我们就还一直那么看啊看。
那是很久以前的事了。
那个时候，点播台正热衷于放GX。小学同学也基本都人手一套牌在玩。我那个时候也玩，不过很菜，那个时候耍的套牌是鹰身——一盒ZZ的SD08买来就没改过。打点很低总是被同学卡一手大怪的同时飞一个小怪抓死，不过也有打点高的，1900的纽特，估计能吊打一群了。但我老是手贱给盖下去，所以我还是时常输。
后来点播台关了，改天天放电视购物。
那个时候我和班上一个同学关系很好——当然我和班上许多同学关系都特别好，只不过要说道游戏王的话得提及这位。他家就在隔壁小区，隔一条马路就是，我就时常上他家去玩，玩的内容当然主要还是游戏王，4000血旋风互卷的那种，兼之会一起玩赛尔号。温岭那个时候也就多大快地，说的福克纳一些，“只有一块邮票那么大”，任何人都能扯上关系——我们俩的老爸就在一个单位里面上班。现在我爸还常常和我讲，他爸又来宣传说他家那崽读书多厉害多流弊。我估摸着这频率应该是没我当年去他家吹我赛尔号玩的有多溜那么频繁。
不过那个时候去他家，提到游戏王的话题主要还是他一个人吹水。他说他看动画里面游戏已经和达姿掐上了，那套奥利哈刚的牌那叫一个流弊啊。我猛点头，流弊流弊。他接着说，他一个牌，死了就复活还加800攻击力，另一个牌能吸收所有伤害，后来还把这两个怪祭了做了一个更流弊的大怪，攻击力是前面吸收伤害的总和，一下子就刷上四五千了，你说无敌不无敌。我又猛点头，无敌无敌。那后来游戏是怎么打的。他说我忘了。我说我草泥马。
再后来我再去他家的时候，他也就不再给我剧透DM下面的剧情，所以埃及篇的剧情我是高中同学给我讲的，也不再吹逼说他怎么和楼下的小孩从8000血开始玩如果deck out了直接换套牌一个下午打完一个鞋盒的卡组还没能把对面怼死的故事。我们开始玩城之内——那个游戏里面城之内动不动就开嘲讽模式，甩两句我至今都不解其意的英文——当然主要是因为他妈一般在家，我们不敢玩赛尔号，只能打牌。很多时候是我看着他玩，有时候我自己也玩个几把。香什么8000血40牌旋风互卷没卵用之类的我都是那个时候学的。小学毕业前一阵子。我们都基本到了看见城之内下恶魔族就知道有暗黑人偶，看见盖个怪和后套就知道是密码侦察者和DNA的地步了。
后来我们接触了贴吧，也便很少再挤在一个小房间里面侃天侃地侃空气。小学毕业以后，我们都再也没碰过城版。
那个时候我们才接触了正常意义上的OCG。群蛙的啼鸣方歇，六武的刀光未起。我第一次装好iduel，就被人揍的妈妈都不认识。我拍了个哈比过了，对面说书五分钟做了个流星龙，问我能不能代，我也不知道这个“代”是什么就随手回了个好呀，然后他又说书五分钟然后拍出一个token跟我说这是第二个流星龙——那个时候五屌丝动画才刚刚过百级，蟹哥刚刚才从石板里拿了这个牌，流天类星这个牌要在遥远的以后才会出——当时我就立了个atk1800的怪，被对面锤了六下直接一脸懵逼。直到那时我舔了舔嘴唇，感觉这游戏真TM有意思。
那个时候他也才刚开始在窝吧灌水，从顶着一个什么一丝都不知道的莫名其妙ID的萌新，开始慢慢水贴。那个时候“贾君鹏”这个帖子的热度才刚刚过去，他先前最大的乐趣就是三天两头翻一遍那个帖子然吼跟我吹水他又看见了什么有趣的内容。
我们两个人读了不同的初中，从此就很少见着他的身影了。逢年过节的，放次大假，小学同学出来聚一聚才能见到赵。偶尔聚个一次，才发现游戏王他也一直还在玩着。赛尔号则已经吧号卖了——那号我刚给他的时候，有个满级的布鲁克克个体值还很高，后来他卖的时候谱尼都出了布鲁克克已经是阿猫阿狗了，不过反正也是颇回小朋友，管你贬值不贬值。
那个时候我们聚在一起，漫步过小学门口的梧桐树，以前一到秋天我们就踢叶子玩；我们又走过学校里的乒乓球桌，以前我把垃圾桶盖子上面“文明入桶”的塑料标语抠下来当乒乓板用；我们又走过篮球场，这个我倒是有把握说我比起小学时候确实有了点进步。我们俩漫步过小学的校园，就跟俩中邪的人躺在水底似的，动弹不得，眼见得头顶的潺潺流水、粼粼流光，落叶、浮木、空玻璃瓶，一样一样地从头顶上流过去。这个时候另一个中邪患者拿胳膊肘顶了顶我说，来，兄弟，给你看个宝贝。
然吼我就见到了传说中的超级无敌霹雳牛X炫酷嘻哈时尚难以名状的混沌之日文正版卡。
这，这是什么？嘛萨卡，不，不可能。不，我的眼睛！
我登时退了两步，倒吸了一口凉气，心律差不多到了每分钟一百二三十下了——余华说他小时候看陀思妥耶夫斯基就这么个感觉，后来看茨威格，感觉心律每分钟才八九十下，就感觉舒服多了——我被一股神秘力量给逼到了墙角，有一根无形的木楔，之把我·钉成了极度受难状，这，便是壕的力量罢。
顺便一提，他那天晒我的卡是个平的强脱。我后来从台州的另一个玩家那里收来三个强脱三个小旋风，就用了五块钱，还有一个闪起来乱七八糟不知道是什么罕。当然，这是后话了。
那次聚会的场景，便大抵是这样。后来一帮同学跑去聚餐。他喝不了酒，被我们灌了两杯，就从头皮红到了脖子根。我的酒量倒是很好，大有李白“两人独酌山花开，一杯一杯复一杯”的那种豪气。后来酒入豪肠，三分啸做了月光，剩下七分，化作了酒疯。记号笔一挥，就是公园长凳上的小广告。
那时小圆脸正热播，所以我撒着酒疯在公园长凳上面写的小广告就是：“你想实现梦想吗？你想成为马猴烧酒吗？契约热线：……”同行的几个同学嫌我傻，“你们谁认识这个人”“妈的智障”，然后我就留了他们的手机号码。
那天玩的特别high，到家的时候已经几近黄昏了。
初中时候的假期是七天一小假，半年一大假。这和高中就相去甚远了，到了高中立马变成半年一小假，三年一大假。这对于当时的我，自然不得而知。因为年轻所铸下的误解，这只能算是其中微不足道的一个。还有更严重的：我曾经以为，我们的欢乐我们的泪水我们爱过的时光，凡此种种，都是永恒的，都是不朽的。等到我后来从杜拉斯的小说里面读到“不朽也会朽烂，不死也会死去”的时候，已经太晚了，太晚了。在我十八岁的冬季，最可赞叹的年华，我却已经老去，行将就木。
王小波说：似水流年是一个人所能拥有的一切，其它的都是片刻的欢娱与泪水，转眼间就跑到那似水流年里面去了。
后来我们依旧会面，每隔一年或者半载。我们照旧侃天侃地，他说K社早该砍甲虫了，妈的再这么下去这垃圾游戏吃枣药丸。我猛点头，该砍该砍。那个时候世界赛前四全部都是甲虫，我也玩甲虫，在id上面把别人揍的不要不要的，最后永火都带满遮蒙。但我们就是在一起就k社应该如何砍甲虫的问题商讨了有将近半个钟头。那时我修辞学学的没有现在这么好，极尽铺陈夸张之能事我还做不出来，遂词穷，只得转移话题，问他看过小圆脸没有，今年萌战前四都是小圆脸，跟游戏王世界赛似的。他一句我不看动漫给我顶回去了，于是我们就只得接着研究怎么砍甲虫。
那个时候，贴吧里面还有人预言说新表肯定限制蜈蚣不动黄蜂豆娘。后来这个预言简直稳了，k社骑脸怎么输。我看那个人如约穿上女仆装的时候还在想二飞怎么还不吃球茎。
不管怎么样，那总归是我最后一次陪他聊起游戏王。后来他就不怎么玩了。我们再次见到的时候，我吹比我在台州的比赛打了一个冠军，或者是去上海搞战队面基，把老白摁在地上打得直呼“你怎么这么熟练”之类的，他笑着听着，哦，哦，哦，然后呢。最后决定性的补上一句：
“从甲虫那个年代起我就不怎么玩了。”
我打小就特别能说话。不管别人说什么我总能应回去。但是，只有这句，唯独这句，我实在是不知道该用怎样的表情怎样的面容怎样的言语去应对。那不是我所能承受的生命之重。
后来砍死了三眼总算让甲虫死透了，最流弊的套牌变成了水火又变成了征龙，萌战里面屠版的也变成了天才援交少女。时光永是流驶，总得有人来追忆似水年华。
再往后，无非就是我中考失利，四处辗转才求得了一个高中读。我们分隔两地，再兼之又没有联络，也就那么淡了，甚至弥散了。只有餐桌上老爸又谈到他爸摸去他办公室吹比的时候，倒还证明他不是个我空想出来的人物。不是幻梦，不曾幻灭。
在那之后的最后一次见到他，已经是去年暑假时分了。新昌中学的假期短的令人难以置信，以至于台州的辅导班我都只能上一半，当然，费用还是照付。我推着自行车去隔壁小区补数学的时候，才偶然的碰见他一回。
那时他也推着自行车，原本挺白净的人胖了不少。我差点没认出来他，不过他也一样。但我最终还是叫住了他，然后，我迟疑了，我不知道我能说什么，我还有什么可说的呢，没有了，没有了。在十五岁到十八岁之间，一生中最年轻的岁月，分明都就着风霜镌刻在我们的脸上了。但我最后还是问他，问他下午要不要一起去看电影。他搔了搔头，脸上现出了为难的神情。他跟我说他下午要去读竞赛。然后就没了，沉默了，我们谁都没有下一句了。我们推着各自的自行车，推向我们两人相向而行的远方。
那是我那年暑假最后一天的事情。
对于那天的事情，我后来有过许多文学的想象。我想到鲁迅笔下的中年闰土，讲的就是他，厚厚的心之屏障早就把心给封死在里头的。不过我也好不到那里去，太宰治那句人间失格讲的就是我，早就已经失去了身为人类的资格了。
但这又有什么办法呢？总归是这样，总得是这样，哪怕我们从一开始就不曾有过如是的交情，也无法阻止我们遵循着某种宿命而成为我们今天的模样——不再妄想过去，也不再奢求未来。偶尔追忆一下似水年华，或者微笑或者皱眉，但对于我们谁都无法回到过去这一点，我们俩都深信不疑。
因为我们已不再年轻，不再热泪盈眶。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
