<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>科技 on Yuko&#39;s Blog</title>
    <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/</link>
    <description>Recent content in 科技 on Yuko&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jul 2020 22:30:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E7%A7%91%E6%8A%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>红米k30折腾记</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%BA%A2%E7%B1%B3k30%E6%8A%98%E8%85%BE%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 22:30:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%BA%A2%E7%B1%B3k30%E6%8A%98%E8%85%BE%E8%AE%B0/</guid>
      <description>突然这么说一句可能有些突兀。MIUI是傻逼。
我在打开任何应用都能看见广告的时候发现MIUI是傻逼。我在关广告关了半个钟头还没关完的时候发现MIUI是傻逼。我在发现无法更换默认桌面应用的时候发现MIUI是傻逼。我在安装了冰箱却发现无法冻结系统自带应用商店的时候发现MIUI是傻逼。我在安装了play版的支付宝和火狐却不停被提醒“您安装的是非正版版本”的时候发现MIUI是傻逼。我在v2ray没法正常更新订阅的时候发现MIUI是傻逼。我在受够了MIUI这个傻吊系统想要刷机刷掉时发现解锁还要等7天的时候发现MIUI真的就是一坨彻头彻尾的傻逼。
这一切都像极了那个苏联笑话：嘿老兄，这是谁买了这部手机，是你还是我？
那还能咋办。看到这么一个“与人斗其乐无穷的手机”。我一咬牙，一狠心，一跺脚，我就把这手机给……给供着用了一个星期。
害，都用小米手机了，那必然是个穷鬼。穷鬼是没法砸手机的。而有钱砸手机的阔佬自然也不会花钱买小米的罪受。
等到这一个星期过去，分分钟给你解锁了，系统都给你刷咯。指定没有你的好果汁吃。
刷机的ROM选的是破先生推荐的crdroid，这是一个基于lineage修改的系统。
哦管他呢，lineage也好pixel experience也好，什么都好，只要不是miui，什么都好。
解锁 正常来说我应该把刷rec放在第一部分。但是我很想把小米这个撒泼打滚就是不想让你解锁的模样给发出来乐一乐。
考虑到我用小米以前用的手机不是谷歌就是三星，小米确实是我用过的手机里面体验最屎的同时也是最想让你吃屎并且千方百计阻止你离开屎盆子的手机了，以我贫瘠的脑容量实在是无法想象段位比小米还要高的华为手机用户是如何生存的。
Recovery 顺着crdroid的发布页面可以直接找到这个机型的rec，现在的rec基本都是twrp了，没什么可说的，好歹都能用触摸屏，挺好。
刷入过程也没什么好说的，用这两句命令线刷就行。有刷机经验的话很快就能搞定。大约比下载ROM的速度快了个114514倍吧。
fastboot flash recovery twrp.imgfastboot boot twrp.img命令行看起来都比MIUI亲切
唯一要注意的是如果一边开模拟器肝手游一边刷机的话ADB会读到两个和电脑连接的安卓设备，所以还是先把模拟器关了吧。
刷入系统 主要是下载系统的过程比较慢，我用了bitcomet去下，但是也没比http硬下好多少。
进twrp三清。把rom包拷贝到手机目录。install。搞定。
刷好之后可以在“高级”菜单下直接root系统，root完了会自带magisk。
GApps 其实就是俗称的谷歌全家桶。可以在https://opengapps.org/下载到。
ARM64和安卓10不必说。variant看着选。
pico和nano是小包。mico和mini则多了一些谷歌自家app。full和stock是完整的全家桶，不同之处在于输入stock之后，谷歌自家的短信应用会替换你系统自带的短信应用，谷歌的电话会替代自带的电话，etc。
当然说是这么说，反正我的那个stock包刷进去了是没替换成……短信电话日历邮箱的APP都有了双份，还害得我特地用冰箱再去冻了一些……
如图所示，stock这个包是真的很完整，如果用不着什么google pay啊duo啊谷歌地图谷歌新闻之类的玩意还是别刷了，micro和mini里面选着刷就行。具体micro和mini的包里面有什么是可以在网页里看的，比如说这图里的就是micro的。
Magisk 在twrp里面开启了root系统之后就自带的管理器，之后就都是这个应用来帮你管理root权限了。比起他的老前辈supersu而言，magisk有着可以安装插件的黑科技。
虽然这么说话很阴间，但是都0202年了，不会还有kingroot吧
我先把我打上的模块列在这里。大部分都会在下面的部分提到。
 Advanced Charging Controller (ACC) Ice Box System Plugin Module Riru (Riru - Core) Riru - EdXposed Riru - Enhanced mode for Strorage Isolation Riru - MiPushFake  黑阈 老牌后台管理了。这个作者人品不咋地，软件还是阳间的。
冰箱 考虑到各路国产毒瘤APP在后台也不安生。比方说当你启动支付宝的时候这些国产毒瘤们会在后台挨个唤醒，支付宝叫醒淘宝，淘宝叫醒飞猪，飞猪叫醒咸鱼……就这么挨个地叫直到你的内存塞不下位置。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书笔记页面</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E9%A1%B5%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 16:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0%E9%A1%B5%E9%9D%A2/</guid>
      <description>最近逛少数派看到一个帖子，这个作者设计了一套系统，自称能够“保卫表达”。考虑到我和他的情况有所不同——一来，我这种后现代互联网嬉皮士只有批话，没有表达。批话不再是表达的外在形式或者是一部分，而是成为了表达本身，所以我要“表达”的时候一定是去s1反串或者是去nga钓鱼，个人微博满足不了我；二来微博有色图可以转，而自己搭一个个人微博则没有，这一点还不如我的tg频道——不过虽然我批话说了一大通，他这个系统还是很有意思的，我拿来记录一下自己的读书笔记。你甚至可以在这个页面看到我看一本苏童的《妻妾成群》看了一万年没看完的鸽子模样233
他这个系统大概就是，用tasker（安卓）快捷指令（ios）等方式快速记录内容，把内容储存在后端 BaaS 平台上面，最后写了一个 html 页面来呈现内容。至于内容是什么，是反串钓鱼引言怪气还是理客中，这反而不重要了。
内容的储存：leancloud 别问我后端 BaaS 平台是什么，我也不知道，反正跟着教程走就对了。
去 leancloud 国际版上注册一个账号并且验证手机与邮箱。那之后创建一个应用。
进入应用后在左上角选择创建 class，class 名称命名为 content 。将下方 create 、delete 、update 三项权限设置为“指定用户”，用户名和角色留空就可以了。
那之后点击左侧你刚刚添加好的 content ，选择“添加列”。起名为content ，类型选择 string 。
最后添加好了就是我图里的这个效果。不够刚设置好的时候因为并没有储存在里面的内容所以应该是全空的，会随着你不断的说批话而不停的把批话储存起来，最后就像我这样。
好了，设置到这里，拿来储存批话的容器就已经设置完毕了。接下来就是在最左边依次点击设置-应用key，然后把这个网页挂在这里，等到接下来要用到的时候再切到这个网页 ctrl + c 就可以了。
内容的上传：tasker 上传内容，就是调用 leancloud 的接口在 content 表中插入一条数据。如果你会写代码，那随便就秒了。
问题是我不会。
不过好在少数派作者自己提供了几种上传的方式，win 上面可以用 quicker，ios 上也有作者已经配置好的快捷指令可以用。评论区也有人提供了安卓上能用的 tasker 工程和 mac 能用的 utools 的教程。
那我是个用不起苹果的穷逼，那肯定用 tasker 啊。
首先要确认你的手机开了 root，这个作者不晓得没有root能不能用，因为他没有一台没root的手机帮他测试。真巧，我也没有。
直接下载 apk 文件并装上后，长按“发送”按钮，来到选项菜单。
title 可以随便填。AppID 和 MaterKey 就是 leancloud 网页里的那个，复制一下就行了。className 这一项，如果是严格按照教程来的，那应该填 content。
然后你随便写点内容，点下发送，应该就能在 leancloud 里面见到你刚刚输入的批话了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的常用软件/工作方式</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%B8%B8%E7%94%A8%E8%BD%AF%E4%BB%B6/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%96%B9%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 13:41:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%B8%B8%E7%94%A8%E8%BD%AF%E4%BB%B6/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E6%96%B9%E5%BC%8F/</guid>
      <description>2019-3-19 初版
2020-4-26 第二版
操作系统 Windows 电脑上我的主力操作系统还是Windows。
家里面倒是有一台老电脑，十几年前的MacBook Pro，当年是家里人不会用Mac OS就去装了Windows，结果近几年因为苹果的质量太好一直不坏但是那个 core 2 duo 的 CPU 实在是用着太费劲了，我就给装了Lubuntu。结论是比想象中要凑合能用，至少也不会有那么卡了，也不至于有多么发热（我一开始装的是Deepin，用一会整个电脑都烫得可怕）。
言归正传，使用Windows以外的系统是需要理由的，比如说像是程序员会去用Linux而设计师会去用OS X那样。而使用Windows本身是不需要理由的，因为软件就在那里啊不是吗。
何况我还有那么多黄油要打呢（笑。
黄色游戏没有手游色情，不如玩手游。
安卓 我已经好几次被家里人揪着领子逼问“你到底买不买 iPhone ，别家的小朋友都用 iPhone 了凭什么就你不叫我们给你买 iPhone ”了。当然最近似乎 iPhone 被换成了华为（苦笑。
我就直说吧，我使用安卓而不是 iOS 的最大理由就是因为安卓上有ehviewer这种杀手级应用，没了这个应用我简直不知道这个手机存在于我的裤兜里头到底有什么意义。
至于华为为首的国产手机……我觉得即使抛开那种冷战式的疑神疑鬼思维不提，我作为一个将 iOS 弃之如敝履的安卓用户，实在是没有道理去用那种抄袭 iOS 之后将安卓进行再发明然后在发布会上吹一通牛逼说自己如何如何又“吊打”了苹果的国产手机吧。只有原生安卓才是我的菜。更何况那种冷战式的疑神疑鬼思维，我还真觉得有点道理。
尽管安卓手机在面对国产流氓软件的时候需要付出很大努力才能勉强压制住……
等我有钱我必换苹果。不仅乱杀国产流氓软件，还能方便给日本手游充钱。
安卓模拟器 我用的雷电模拟器。雷电3的系统是安卓5，占用的资源比较低。
我用的是果壳剥壳的去广告版本。
主要是玩的手游多233
浏览器 Chrome 最近惊闻 RunningCheese 大神终于开始做 Chrome 了，我当年就全靠他做的 firefox 放在U盘里随身带着才能度过一个又一个辗转于图书馆机房的无聊周末午后的。不过现在时过境迁，我基本已经从拿着大神手把手制作的修改版浏览器那里毕业了，尽管我现在还是做不到像RC大神那样高度定义一个 firefox 那样出来用，自己给 Chrome 装两个插件、装几个脚本、再收藏几个小书签，还是容易的。
言归正传，我现在在电脑和手机上都在使用 Chrome ，原因无他，谷歌家的同步功能用起来实在是太舒服了。无论是书签浏览记录还是保存的密码都会一并同步过来，甚至当你换电脑的时候还会在另一台登上谷歌账号的电脑上把之前装过的插件都给同步过来——只要你能够连上国际互联网。
Firefox 我现在用的就是 RunningCheese 大神的火狐了。得益于火狐在修改上的高自由度，奶酪大神在浏览器里加入了大量便于使用的特性，稍微改一改，用起来就能很舒服。
而且感觉火狐的占用比较低，打欧陆风云打一半切出去查控制台指令也不会让电脑太卡。
而且同步书签不要翻了。虽然我电脑上梯子是常开的，但是手机上不是常开的。
神奇浏览器 我现在在手机上使用的副手浏览器。因为有着还过得去的阅读模式和去广告的功能，晚上看也有夜间模式，所以我会在上乱七八糟网站看色情小说的时候用这个浏览器。平时基本用不着。
顺便吐槽一句，手机版的 Chrome 不能支持扩展这一点实在是太难受了= =，隔壁 Yandex Browser怕不是都支持几百年了都。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>备份EHViewer的数据</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%A4%87%E4%BB%BDehviewer%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2019 23:08:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%A4%87%E4%BB%BDehviewer%E7%9A%84%E6%95%B0%E6%8D%AE/</guid>
      <description>所有这些时刻，终将流逝在时光中
一如眼泪
消失在雨中
 因为ehentai将要关站，我决定给我手机上的客户端EHViewer做个备份，至少要把下载好的漫画拷到电脑上来，免得等将来为了给手机腾空间的时候给删了没地方给找回来。
预定的备份计划是分三步走：首先是先复制到电脑上，然后是导入到漫画管理软件，最后打好TAG。
那么首先是第一步，复制到电脑上。
直接插上数据线复制是不可行的。因为传输协议的关系，拷贝起来奇慢无比不说，更难受的是直接在文件管理器里边右键复制的话基本是会直接卡死。
解决方法当然有很多。最优解自然是直接把卡拔下来插读卡器拷，但是我手机只有内置存储，这自然行不通。再比如说先打个包然后用wifi传，一不再是传输一堆零散的小文件，二也换了一种传输协议，自然传地更快。但是我一来手机性能不好，就不折腾再打个包了，二来我手机大部分的空间都拿来存ehv上下来的漫画了，再来个同样内容的压缩包，手机存储是撑不住的。
我最后用的是一个妥协方案中的妥协方案，照样直接插数据线复制，但是为了避免卡死用了第三方软件来拷贝。我用的是GoodSync。
使用起来挺简单的，首先选择同步模式是单向同步，然后选择两个目标的文件夹，一个选择mtp协议的手机根目录下的ehviewer文件夹，另一个就在D盘底下新建一个同名文件夹好了。这个软件会先检查两边文件夹的区别，然后把左边的文件夹给同步到右边去。
在图上可以看到一个“错误96”，实际上那个是已经删除掉的本子，被这个软件给扫描了出来，但是复制又复制不出来，就报错……
这会给拷贝的目标文件夹里面留下一堆空文件夹。我在网上搜了一个批处理去直接删掉这堆空文件夹。
@ECHO OFF ECHO 搜索... DIR &amp;#34;%CD%&amp;#34; /AD /B /S | SORT /R /O list.txt IF EXIST deleted.txt ATTRIB -S -H -A -R deleted.txt &amp;amp; DEL /F /Q deleted.txt &amp;gt;NUL 2&amp;gt;NUL ECHO 删除... FOR /F &amp;#34;delims=|&amp;#34; %%i IN ( list.txt ) DO RD &amp;#34;%%i\&amp;#34; &amp;gt;NUL 2&amp;gt;NUL &amp;amp; IF NOT EXIST &amp;#34;%%i\&amp;#34; ECHO %%i\&amp;gt;&amp;gt;deleted.txt IF EXIST deleted.txt NOTEPAD.EXE deleted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>记一次搬迁博客</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%90%AC%E8%BF%81%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2019 20:20:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E6%AC%A1%E6%90%AC%E8%BF%81%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</guid>
      <description>我的博客本来是搭在blogger上面的，就是域名中间是blogspot的那个。那个博客的提供商是谷歌。一方面我是谷粉，这谷歌爸爸的东西，就算是再沙雕这臭脚也是得去捧的（谷歌：说的好，安卓10加入高斯模糊）；另一方面，也是因为看编程随想的博客分享他的经历，说他的博客几次受到黑客的攻击，都是谷歌爸爸给拦下来的，谷歌爸爸果然还是靠谱。
但是谷歌爸爸虽然好，但是毕竟拦在墙外。为之奈何，为之奈何。没办法，搬呗。
 在中国，任何超脱飞扬的思想都会砰然坠地的，现实的引力太沉重了。
 搬回来选择也很多，比如说我以前用的hexo，再比如说谷歌搜索“github博客”出来的第一个结果jekyll都是可以的。不过我就不太想用这两个东西。一则我比较不喜欢用命令行。二则我也不会手写css修改html。总的来说我是一个技术废物，能用那种博客提供商就绝对不会自己折腾，能一键设置就绝对不会用notepad打开config.ini的那种。当然直接说因为我是个技术废物太难听了，毕竟说这话的时候大抵脑子里出现的是被抓着游街剃个阴阳头手里举个牌子写着“我是技术废物”，怎么也不会联想到“我们是妖精的尾巴”头上去23333所以我们还是得换个说法，技术废物不能叫技术废物，这得叫做专注于内容生产。
Gridea 于是最后想到之前小众软件介绍过的Gridea，算是一个挺傻瓜式的生成静态博客的工具。稍微设置一下就可以把生成的静态博客给托管在github pages上面。算是省了“先安装node.js，再用npm命令安装hexo，最后再改七改八才能用”所需要费的功夫了（我想起来我以前踩的坑还觉得怨念啊）。
不过毕竟是傻瓜式的工具，可以选择的主题并不多。即使嫌难看，你叫我自己手改那我也不会，要是不满意那就只能凑合着用用了，虽然我感觉其实也还挺满意的。毕竟之前用blogspot那么难看的主题也都用下来了不是吗2333
搬运博文的另一个难题是图片。
Picgo blogspot的编辑器不是markdown编辑器，而是富文本编辑器，图床是人家自带的。我以前就是本地拿typora写好文章之后，复制到blogspot的编辑器里面用markdownhere这个谷歌扩展给转换成富文本，然后本地写的时候是不加图片的，图片等到文章已经在编辑器里面排版好了再上传。这也就产生了另一个问题，我现在要把文章搬运走，然而我本地存着的md文件全部是不带图片也不带图床连接的……
没办法，图片就只能慢慢搬了。从少数派上面看来一个叫Picgo的图床上传工具，这个工具可以一键上传图片到图床并且复制markdown格式。省了我不少麻烦。
考虑到反正都恶意利用github了，索性捋巨硬羊毛就一捋到底，把图床也丢在github上。这样子我的博客就从内容到评论再到配图完全基于github了。
不过因为我这边连接github实在是够呛，速度不快不说还时断时续……这就是影响我搬运博文的最大掣肘。
Paste to Markdown https://euangoddard.github.io/clipboard2markdown/
也是之前在少数派上边看来的。
因为原本有相当一部分的博文我没有留md文件在硬盘上，比如说有些是用手机写的，电脑上就自然不会有记录，有些则是写的太早了已经删掉了。总之这个时候就是靠这个工具出马的时候了。直接复制富文本进网页ctrl+V就成，直接就是markdown格式了。
基本就是有存md的直接复制进gridea的编辑器里面去，没有存md的先用paste to markdown转化再复制进去就ok。我进化到最后简直成为了流水线操作员，三秒钟能搬运一篇博文过来2333。最难的地方还是在于传图片到github的时候一个图要传个五到十秒种……
用我老家的方言讲真是眼珠子都等白了。
Gitalk 我之前用的评论系统是disqus。反正博客都搭在墙外边，索性连评论系统也用个洋玩意，就当作是为了洋气也好。
gridea支持的评论系统有两套，一个是disqusjs，另一套就是我现在用的gitalk。说实话我本来是想要接着用disqus的，结果问题来了……我他妈连不上disqus的api……每次打开渲染好的网页就只能看博文底下评论区在那里不停打转显示“载入中”，载入载个三五分钟还会很温馨的提示你要不要重新载入。可以说是“不是在载入就是在通往载入的路上”了……
没办法，那就换gitalk吧。gitalk评论是基于github的issue功能实现的。全家都是微软，也好。
不过也还有一个问题，我不知道是这个issue功能带bug，还是撞上人家的审核机制了，总之就是有两篇文章的issue一直创建不出来，一篇是黑win10的，另一篇是讲lgbt的，没有就没有吧，凑合着用。
まだ足りない部分 毕竟也没花太多的功夫用傻瓜式的工具搭起来的，总归是有不少不满意的地方。比如说上文的评论就是一例
比如说没有RSS，再比如说没法用IFTTT设置转发。
不过IFTTT也就每次更新博客之后转发到推特比较方便，微博还是三天两头出问题。你阿浪还是傻吊。
转发博文到微博就只能手动转发，我倒是找了个chrome扩展让这个转发过程来得更轻松一些。不过反正都得手动了，这个倒是和原来的blogspot也差不多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么要使用 windows 10 的214条理由</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E4%BD%BF%E7%94%A8-windows-10-%E7%9A%84214%E6%9D%A1%E7%90%86%E7%94%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 12:28:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%A6%81%E4%BD%BF%E7%94%A8-windows-10-%E7%9A%84214%E6%9D%A1%E7%90%86%E7%94%B1/</guid>
      <description>“一个不停刷存在感的操作系统，一定不是一个好的系统，一定不是一个好的工作环境。”
最早接触电脑是1996年或者1997年，小霸王学习机，如果这也算电脑的话，不过毕竟用它学了BASIC。
正式接触就是1998年了，家里买了第一台电脑，一万多。这一年用的操作系统是DOS。
2000年上大学，在学校买了另一台电脑，开始学C++和MAYA 2.5，也开始打游戏，从这时开始，一直在用windows 2000。因为当时咨询了一下做图形的前辈，大家说windows 2000比windows 98稳定，更适合渲染。
基本上我工作学习的主力机的操作系统是DOS——WIN 2K PRO——WIN 2K3 SERVER——WIN 7 X64，中间跳过了win me，win 98，win xp，vista，win 8，8.1，这几个系统碰都没碰过。
在2000到2010这十年间，我还会花费很多时间精力折腾系统，除了主力机上的系统比较固定，在副机上玩过各种Linux发行版，Red Hat就不说了，大众的小众的，奇奇怪怪的，玩过二十来种。
至于我吃饭的家伙，基本上是Microsoftoffice系列、Adobe系列、Autodesk系列，辅助性质的还有几十种，比如ESRI、SPSS、ANSYS等。
不过从2010年之后，就没再折腾过，一直是windows 7 X64，直到今天。
～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
这二十多年用下来， 我认为操作系统连工具都算不上，它只是一个平台、一个容器、一个环境。 打个不太恰当的比方，AutoCAD是工具，是个裁纸刀，操作系统可能就是放这把裁纸刀的工具箱，或者下面垫着的自愈切割垫。之所以说不太恰当，是因为软件工具和操作系统还是有依赖关系的，不过大概意思就是这么个意思。
既然操作系统只是一个平台、一个容器、一个环境，那么我认为 好的操作系统应该是 安装 - 配置，然后忘掉它。 用《老子》第十七章来表达，我觉得恰如其分：
 “太上，不知有之；其次，亲而誉之；其次，畏之；其次，侮之。”
 最强的操作系统，是你每天都在使用它，每天都在为你服务，而你却感觉不到它的存在；
差一点的操作系统，是你在使用它的时候感觉真不错，真方便，功能好强大，我太喜欢它了；
再差点的操作系统，是你在用的时候小心翼翼，稍有失误可能就很麻烦，必须要精通才行，一般人用不了；
最差的操作系统，是你用了之后骂娘，什么垃圾系统，什么幸福倒计时，倒计时完了还清空我的A片文件夹，MLGB的。
一个不停刷存在感的操作系统，一定不是一个好的系统，一定不是一个好的工作环境。
～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
当初从WIN 2K3SERVER转到WIN 7 X64，也是观望了整整一年时间，谁知道从2010年就一直用到现在。本来在新一代操作系统将要发布的时候，满心以为会是windows 9，在发布前夕确实是带着激动的心情在期待，以为一定会是一款革命性的、颠覆性的、具有里程碑意义的操作系统。
不过，也确实等来了一款“颠覆性”的操作系统。
叫windows 10而不是windows 9，没关系，windows10就windows 10。所谓win10，即非win10，是名win10。《摩诃般若经》有云：“假立客名，随起言说”。
按我的习惯，至少要观望一年才会迁移，但这次我打算观望半年就迁移，毕竟之前是满怀期待的。谁知道，天意弄人，这一观望就观望了三年半，并总结出了我们应该升级到windows 10的214条理由（截至2018年10月11日）
这214条理由都是有据可查，绝无杜撰谣言成分，来源主要是cnBeta，大家可以根据标题搜索。
目前，推荐大家使用windows10的理由还在不断增加，这214条只是截至2018年10月11日的，而且这些推荐理由中不包括系统漏洞，仅仅是BUG。因为漏洞都是需要有心人的刻意利用才会造成影响。
～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
如果你的时间一文不值、你有大量的时间精力可以用于解决操作系统带来的问题、每天盯着微软支持社区等待解决方案、可以承受面对三百人汇报时的幸福倒计时、无所谓文件被清空或者随机覆写……那windows 10真是一个不错的操作系统，以下就是推荐使用的214条理由。
即使以上问题你说你都没有遇到过，你说你用LTSB，你说你已经彻底关了系统更新，你说遇到问题的全是什么都不懂的小白，你说……你说……，但一款这么值得推荐的操作系统，你并不能保证自己下一次能幸免： 常在河边走，没有不湿鞋。
为什么是截至到2018年10月11日？因为这是我十一期间花了四天时间看了三年多新闻，纯手工一条一条收录，一条一条多个来源验证的。花了四天时间，就为了总结出使用windows 10的理由，可见我对它爱的有多深。
～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
全文欢迎转载.by Planningall
～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～～
以下是推荐使用windows 10的214条理由</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎样保护你的隐私</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%9A%90%E7%A7%81/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 12:17:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%80%8E%E6%A0%B7%E4%BF%9D%E6%8A%A4%E4%BD%A0%E7%9A%84%E9%9A%90%E7%A7%81/</guid>
      <description>（0）说在前面：百度李彦宏曾说过：&amp;ldquo;中国人对隐私问题的态度更加开放，相对来说也没那么敏感。如果他们可以用隐私换取便利和效率，在很多情况下他们就愿意这么做&amp;rdquo;。如果你不在乎个人隐私，愿意用个人隐私换取方便，那么这篇文章对你没有价值，浪费你的时间，请无视就可以。
如果你想最大化保护你的个人隐私，那么我建议你：
（1）浏览器：坚决不要使用任何国产浏览器，推荐使用自由软件，比如 Firefox 和 Chromium (注意 Google Chrome 不开源)。Firefox 是 Mozilla 非营利性组织维护，极大程度上保护你的隐私数据。
（2）杀毒软件：坚决不要使用国产杀毒软件 (火绒除外，微点有待观察)，他们会监控你的上网纪录，比如 360 会监控你的访问记录，拦截美国驻华大使馆的一些网址。
（3）Android 手机：解锁Bootloader 进行 Root，拒绝购买那些不提供解锁 Bootloader 的手机，比如华为，魅族，锤子等。因为解锁 Bootloader 进行 Root 是摆脱手机厂商监控的第一步。只有进行 Root 才能卸载掉那些监控手机的预装 App。随着大多数国产手机逐渐关闭解锁 Bootloader 和加大 Root 的难度，用户想要摆脱手机厂商的监控也越来越难，注意不要相信所谓的&amp;quot;Root 很危险&amp;quot;之类的谣言，安全是相对的，这跟用户习惯也有很大的关系。
（4）输入法：杜绝使用国产输入法，它们会监控并上传你的所有输入记录。在此推荐使用 Google 输入法 (缺点是词库不足)。在墙内由于 GFW，你的数据不会传输到墙外。
（5）iOS 用户：建议你将 Apple 账户进行转区到国外，国内的账户数据会存储在云上贵州那里，以供审查。Apple 在隐私保护方面做的还是不错的 (仅限乔布斯时期，库克时期由于他要跟中国政府做生意，选择了妥协)，毕竟是为了保护用户隐私敢直接和 FBI 硬杠的公司。
（6）Android 杀毒软件：你可以放心大胆地卸载掉所有 xx 安全管家，xx 安全中心，xx 大师。Android 手机不需要任何杀毒软件 (划掉)。想要安全，Root 才是最彻底的方法。再次重申不要相信国内所谓&amp;quot;Root 了很危险&amp;quot;这样的谣言。那些所谓的安全管家，只不过是监控你手机，收集你隐私数据的工具而已。
（7）Android 手机 ROM：不可否认，国产手机在硬件设计方面做的非常不错，硬件性价比也很高。但在系统 ROM 上，对原生 Android 做了极大的修改，所以不要使用任何国产深度定制 ROM，并且应该选择能刷机的手机，建议刷上 XDA 社区的 ROM，能力强的可以自己拿 AOSP 的源码来编译 ROM，精简掉你不想要的 App，事实证明，一个 Android 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>STYLISH、托尔斯泰与其他</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/stylish%E6%89%98%E5%B0%94%E6%96%AF%E6%B3%B0%E4%B8%8E%E5%85%B6%E4%BB%96/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 12:07:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/stylish%E6%89%98%E5%B0%94%E6%96%AF%E6%B3%B0%E4%B8%8E%E5%85%B6%E4%BB%96/</guid>
      <description>幸福的家庭都是相似的，不幸的家庭各有各的不幸。
 托尔斯泰这句话很有意思，这句话的有意思之处不仅在于他概括了家庭的幸福与不幸，还在于他这句话里面表现了某种更加普适的规律。用更加通俗一点的话来讲，这句话是一个很万能的句式，抠掉里面几个词随便什么都能往里填。这就和莎翁笔下困顿纠葛的哈姆雷特王子在看见豆腐脑的时候也能说出&amp;quot;吃甜还是吃咸，这是一个问题&amp;quot;一样。
托翁的那句名言先撇开不谈，反正我们今天也是谈软件而不是讲家庭~~（毕竟爽粉都是处男，只吃米没家庭的）。~~
最近的大新闻大概就是著名chrome扩展stylish被爆出来了窃取用户浏览历史的丑闻随后惨遭下架的事情罢。这新闻传到我的耳朵里的时候已经慢了半拍，等到我打开电脑开始刷社交媒体的时候，从telegram推特到少数派和QQ群到处都传达了一种&amp;quot;你醒了，全世界只有你没卸载这个插件了&amp;quot;的错觉了。
本来我还是不太乐意去卸载了装个新的，毕竟大家虽然在吹stylus，但是想必这也不过是比烂之下的结果罢了，stylish一直是做网页样式的第一流的扩展，而若不是有这次的事件，对于stylus被遮掩了光辉的扩展，我也只不过知道一个名字罢了。就好像谁都知道珠穆朗玛峰是世界最高的山峰，而知道第二高的山峰是乔格里峰的人却只是寥寥。
何况一个长久用着的软件，突然就说要换成另一个，总归还是不方便的，原先已经装好的网页样式，想来也是需要去userstyles上再找过。只是幸好这换个样式而已也没什么需要操作的地方，倒也无所谓&amp;quot;从新培养操作习惯&amp;quot;这么一说，这点倒是聊以慰藉。
当时的我还不知道我立了怎么一个flag。
本来抱着&amp;quot;算了就试一试吧&amp;quot;的想法尝试用stylus来导入stylish所导出的数据包，意外的发现了导入成功了。我还没准备好迎接换软件期间的种种麻烦呢，结果没开始就已经结束了。我明明已经换了一个扩展，感觉上却好像没换。这也就意味着前面发了那么久的牢骚大多数都白发了（笑）。
没事，在文学上这个写法叫做先抑后扬。而在生活上，这种先降低一波期望然后强行创造惊喜的做法多少也可以增进一下生活的情趣是吧（笑）。
后来查了一下才意识到，原来stylus和stylish其实并没有那么远的亲缘关系。其实stylus是stylish被收购之前的最后一个版本，被再度开发的产物。换而言之，这个软件实际上和一度存在于我的手机上的&amp;quot;快图被收购之前的最后一个版本&amp;quot;&amp;ldquo;ES被收购之前的最后一个版本&amp;quot;&amp;ldquo;阻止运行被收购之前的最后一个版本&amp;quot;也没什么两样吗。
这就应了开头那句托尔斯泰的话了，当然是抠掉几个词套句式的另外一个版本。优质的应用各有各的feature，而流氓的应用则大抵相似。 嗯，写到这里就首位呼应了，连上了。
最后提一句，这几个软件的作恶都是始于收购，作恶与商业怎么能扯上联系的这个可能得出门左转去找马克思问问，这里我就不多谈了。而stylus是开源的软件，任何人可以在github上看到它的源代码，既符合互联网互助共享的精神，又把为恶的可能性给降到了最低，岂不美哉。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
