<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>电影 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link>
        <description>Recent content in 电影 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sat, 09 Oct 2021 20:24:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>谈朝鲜战争，或《长津湖》为何是一部烂片</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/battle-of-chosin-reservior/</link>
        <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 20:24:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/battle-of-chosin-reservior/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20211009230609.jpg" alt="Featured image of post 谈朝鲜战争，或《长津湖》为何是一部烂片" /&gt;&lt;p&gt;雨果在《九三年》里写过这么一句话：“在绝对正确的革命之上，还有一个绝对正确的人道主义。”当然这书我是很久以前读的，里面是否确有这句话也全无印象，只不过是最近知乎又把这句话像捧臭脚一样地又给捧了出来，还让高林之流的“开明知识分子”对着“魔怔左人”输出了一番“共情”“人性”“良善”（天可怜见，我虽然这句话是在阴阳他，但是他狂暴轰入入关小粉红的时候真的很开明），这才让我记住了雨果的这句名言。那我也用这句话来开始我的这篇文章，“绝对正确的人道主义”，只不过还要加上一点点列宁式的改编：是谁的人道主义？是哪个阶级的人道主义？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《长津湖》无疑就是这样的一部人道主义大片：仿佛只要没有战争，就没有斗争，没有矛盾，没有饥饿，也没有革命；大家一同其乐融融地共同生活互相理解，就好像“伟大领袖”墨索里尼的名言一样——“共同生活在法西斯大家庭里”。这里的“人道主义”四个字应当被转写为其同义词，正好也是四个字：告别革命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是如果从这般人道的角度来审视朝鲜战争，把阶级斗争的变作人道主义的，把国际共运的变作民族国家的，那总是有无法缝合的剩余。就比如说像《长津湖》这种电影，他会告诉你志愿军将士们有多么英勇无畏，但是总是不会告诉你他们为什么英勇无畏，是为了什么而英勇无畏。电影不会告诉你的是，早在朝鲜战争开始之前，李承晚政权就已经有怎么剿都剿不干净的游击队，怎么抚都抚不下去的起义，还有像还乡团那样的大屠杀。电影同样不会告诉你的是，早在朝鲜战争爆发之前，金日成与朴正熙白善烨早就分属东北抗联与伪满洲国交过了手。电影还不会告诉你的是，甚至不需要挑起或者参与到这一场战争中去，中国人与朝鲜人难道不是早就已经在这场战争中，早就已经在这场全东亚的无产阶级革命中了吗？无论是在广州起义还是渡江战役……正是因为电影（或者说，当下的人）完全的忽视了这一点，把朝鲜战争作为整个东亚无产阶级革命的面相给丢掉了，转而用人道主义和民族主义的叙事来解读历史——在大多数情况下，这很有效，意识形态确实被缝合了起来，但时不时也会遇到缝合失败之处，怎么扯也圆不回来的剩余——于是我们就得到了意识形态的溃败，一摊臭狗屎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从今天最流行的民族主义和人道主义的角度出发，是永远无法理解为什么韩国一直都是军政府，为什么直到九十年代才落后于朝鲜。同样无法明白为什么一群大字不识的农民军与改编的国民党军队可以撵着装备最牛逼的联合国军打。以及最难以理解的，为什么会有我们今日的症候：冰雕连。今天的人们为了拼命解释这个怎么解释都解释不上的意识形态的溃败之处，而发明了两套话术：一套是小粉红的话术，他们把志愿军解释为注射了革命英雄血清的汉利安超人；另一套是古墓派公知的话术，他们把志愿军解释为邪恶的东方专制主义装备了心灵控制塔的结果，是洗脑出来的。而这两套话术其实是同一套话术的正反两面，在一张名为“告别革命”的纸上，正面写着小粉红，反面写着古墓派公知。在最近罗昌平的新闻里，这个荒谬的逻辑达到了顶峰：一个告别革命的古墓派公知看到冰雕连大笑不已，“哈哈哈哈，太沙雕了，他们一定是被邪恶的东方专制主义用心灵控制塔洗脑了，正经人谁会那么傻逼”；而同样告别革命的小粉红们的反击则更是重量级，“你这混账家伙，你侮辱了传承荷鲁斯大战帅超级血清的汉利安超人，我要求你立即道歉”。我们不难发现，在这个可笑的搏斗中体现的不过是一种小市民大战另一种小市民，一种人道主义大战另一种人道主义——这场决斗我知道结果，最后小市民赢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此真正严肃对待这段历史的方法还是要重新回到东亚革命战争的视野中，回到马克思的名言“至今一切社会的历史都是阶级斗争的历史”中去。否则这些可笑的电影只不过是高高在上的小市民们的手淫道具。他们居高临下地俯视那些因为没有“人性”而被开除了人籍的人形动物们，“瞧啊这群魔怔左人，他们连良善、德性、共情与人道主义都不懂，他们是多么的可笑啊”，一边迎着阳光掏出自己的良善、自己的德性、自己的共情、自己的人道主义，还有自己的阳具，开始打手冲。而至于那些血淋淋的阶级斗争，小市民们心善，自然是见不得这些的，这就是所谓的“在绝对正确的革命之上，还有一个绝对正确的人道主义”。也因此，人道的、太人道的小市民，其实实质上是告别革命的、太告别革命的，也就是反动的、太反动的。人道主义也必须回到这篇文章的开头，用那个列宁式的问题来重新审视：是谁的人道主义？是哪个阶级的人道主义？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>我最近看的电影：漂亮女人·老男人·机器人</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9C%8B%E7%9A%84%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E8%80%81%E7%94%B7%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA/</link>
        <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 17:53:51 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9C%8B%E7%9A%84%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E8%80%81%E7%94%B7%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200121182645.jpg" alt="Featured image of post 我最近看的电影：漂亮女人·老男人·机器人" /&gt;&lt;p&gt;女人：紫罗兰永恒花园剧场版&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老男人：叶问4、美丽人生、一代宗师&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机器人：逆袭的夏亚、飞跃巅峰剧场版&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;紫罗兰永恒花园剧场版&#34;&gt;紫罗兰永恒花园剧场版&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我：我刚刚去看了京紫剧场版，也算是给京阿尼捐过款了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;朋友：所以这个电影好看吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：好看不好看我刚刚不是说了吗，“捐款”。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其实正经一点来讲，京紫的剧场版没有那么糟糕。“做得出好画面，讲不出好故事，整的跟个新海诚似的”这话竟然能拿来批评，想来也是有点不可思议的。就当做我是一个恨铁不成钢的扭曲的京蜜好了，总之我对于紫罗兰永恒花园整个IP都不满意，放在整个IP里头看，可能剧场版是反而有点能看得上眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，话又说回来。本来京阿尼的电影就是拍出来是坨屎我也会去看的那种，何况京紫剧场版又远远不能称作屎。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;叶问4&#34;&gt;叶问4&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其实叶问4反而比想象中的要能看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来叶问这个IP，是搞民族主义营销，一遍又一遍的给你表演砸烂东亚病夫的牌匾的。看一遍还行，看几遍就实属没意思，何况还是在看过战狼2之后再看，就更加让人作呕。更何况在上映之前就听说了叶问4的主题是暴打美国海军陆战队，就这么一个掐头去尾的摘要给我的感觉跟个起点弱智小说似的，不如我来当编剧，我就写日本生化部队复活了宫本武藏和叶问决战千代田皇居之巅，没准还更有意思点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然实际上看的时候却发现还是比较好看的。打斗场景颇有架势，义和团级别的民族主义营销也几乎不存在。电影里头讲的问题，像是叶问给儿子找学校，苦于为推荐信而奔波，再像是校园霸凌，再像是美国的种族歧视问题，这些问题在叶问电影里面出现都是很新奇的。因此，什么暴打洋人啦什么砸碎东亚病夫的牌子啦，反而混杂在里面，显得不那么重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提。电影里面被校园霸凌的女孩万若男有一句台词，“你叫我滚出美国回到自己的国度去，可是美国是个移民国家，只有印第安人才是真正的美国人”，真的是让我笑了出来。这是我第一次在中文电影里面看到这句台词，实属有意思哦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;美丽人生&#34;&gt;美丽人生&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;老片新映。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说，意大利人的血管中也许流淌着的是幽默而非血液。倘非如此，是绝对拍不出这样的片子的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一代宗师&#34;&gt;一代宗师&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;台词很有意思，但是这电影拍了什么简直是不知所云。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许我到底还是个俗人，不适合王家卫的文艺片。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;逆袭的夏亚&#34;&gt;逆袭的夏亚&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上个世纪的动画片也才配叫动画片，现在拍的都是些什么东西，甚至连“不配叫动画片”的资格都配不上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富野的高达，富野的浪漫，富野的神棍。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;飞跃颠峰剧场版&#34;&gt;飞跃颠峰剧场版&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就好像re0是年轻人的第一部动漫，mrfz是年轻人的第一部手游一样，三体也是年轻人的第一本科幻小说。看过科幻小说有助于增进在看这部动画片时候的趣味，不过只看过三体的读者是不能算在内的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过好在三体读者都去搞社会学了，也不会来看科幻动画片就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞跃巅峰的科幻部分科幻得很正统，光速飞船里面的浦岛太郎也好，黑洞炸弹炸虫子也好，拆了木星也好，都是很正统的科幻内容，科幻小说看得多的话看这些内容是可以会心一笑的。机器人的部分也很有意思，发招时候的架势颇有小时候看光能使者的感觉。就是把这两个部分揉在一块儿感觉颇为不搭，让人搞不明白为什么这么严肃的科幻作品里面会出来一个超级机器人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也是那个时代的缩影吧。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2019年11月书影音清单</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B411%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E6%B8%85%E5%8D%95/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 15:55:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B411%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E6%B8%85%E5%8D%95/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/images.jpg" alt="Featured image of post 2019年11月书影音清单" /&gt;&lt;h2 id=&#34;书&#34;&gt;书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《摩西与一神教》&lt;/strong&gt; 弗洛伊德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来也是好笑。好久以前就想去把《梦的解析》给看了。结果到头来，什么俄狄浦斯情结，什么生的本能死的本能是全然没看过，却反而先看过了这本讲基督教起源的书。其中埃及多神教孕育阿顿教，而阿顿教演化为犹太教的观点让我颇受启迪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《文明的冲突与世界秩序的重建》&lt;/strong&gt; 亨廷顿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前看了通往《奴役之路之路》，现在又看这本，我这是朝着右派的道路一路狂奔了……？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这书是个好书，但是我看的这个版本是个扫描质量颇低的电子书。真的是看着看着看火起来了，马上就掏钱买一本去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《奔跑吧梅洛斯》&lt;/strong&gt; 太宰治&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;详见另外两篇博文……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;网文&#34;&gt;网文&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《重生美国当大师》&lt;/strong&gt; 慕容鹉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加了作者微信去问了作者还有没有在往下写。结果作者告诉我上海文化局都晓得这本书了，再写就要进去了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真可惜。明明这本书是我见过的最有趣的网文。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影&#34;&gt;影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《小丑》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们每个人不都是一个悲哀的、边缘的小人物吗。我们每个人的生活都有这样突然走向失控，滑入深渊的可能性。我们每个人都有可能成为可悲的小丑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三十年前，造就一个反派需要一个化学药品池。而三十年后，塑造一个反派只需要一个悲剧的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《海上钢琴师》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电影院看的重映。这片子不一定需要在电影院看，但是在电影院看至少可以让你关闭手机（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事的叙述者马克斯活像是由比滨结衣，他固执地想要拯救主人公1900，想把他拉到陆地上面去。而主人公1900则像是大老师，内向，羞赧，但是才华横溢。1900在故事的最后还是选择了在海上，在想象出来的钢琴与乐声之间获得自己的永恒。可见春物设置大老师和雪乃在一块是真的很有道理，团子到底还是无法改变大老师。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;音&#34;&gt;音&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近很喜欢獅子神レオナ唱的歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://music.163.com/m/radio?id=792499390&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;网易云电台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏&#34;&gt;游戏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近倒是每天记录方舟的视频。方舟这阵子倒是能算是还比较好玩的=。=&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/Snipaste_2019-12-01_16-00-10.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;方舟&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄油倒是好久没玩了……感觉上次玩黄油是很久以前的记忆了……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2019年10月书影音记录</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B410%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:56:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B410%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/Silence_novel.jpg" alt="Featured image of post 2019年10月书影音记录" /&gt;&lt;h2 id=&#34;书&#34;&gt;书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;10月还好，反而正经的书也看了一点，终于是不再只看网络小说了。这里标记一些正经看的书和网络小说吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回来也真是讽刺。大学的生活让我变得只想看看快餐，可是以前看的名著太多又让我对着快餐挑三拣四，真的是活该没书看。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;名著&#34;&gt;名著&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《沉默》&lt;/strong&gt; 远藤周作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《深河》&lt;/strong&gt; 远藤周作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我毕业论文就打算做这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远藤周作所作的是所谓的切支丹文学，也就是基督教文学。但是很有意思，其实他笔下的小说要是给放到中世纪，那全部都是得作为异端学说上火刑架的，比胡斯之类的还要过分的多……他的小说里面挺多关于西方与东方、佛教与基督教这种文明冲突的内容。因而他笔下的基督教就颇有几分融合了佛教以及东方传统宗教的感觉，就感觉特别异端（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也好也好，越独特越好，越独特我毕业论文越有东西写。其实我本来想说你最好写天草四郎是上帝二儿子那最好，但是一想他本来也就写了什么神有不同的脸，欧洲人叫他雅威印度人叫他佛祖，还写了什么基督死后灵魂轮回，成为了印度人越南人与日本人，就感觉和上帝有二儿子也差不多了XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《河童》&lt;/strong&gt; 芥川龙之介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芥川龙之介的小说我一向是比较抗拒的，因为感觉没有意思。像是《鼻子》，《罗生门》，《丛林中》这些名篇有什么意思呢？老师上课倒是分析说什么这个象征传统文化这个象征腐朽的资本主义文化，我就觉得实在是emmmm……接受不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是《河童》这书不一样，这书很有意思。就像是日本的《狂人日记》一样，讽刺辛辣而又刺骨。我觉得最有意思的就是员工屠宰法那一段了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《赛鼓》&lt;/strong&gt; 山本周五郎&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短篇，虽然就文本可能读不出来，但若是放在1941年的时代背景下来看，这其实是一篇反战的小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就小说风格来看有点志賀直哉的感觉……错觉吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;网络小说&#34;&gt;网络小说&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《我，改变了绿茶》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的男女互换身体梗，你名写成了世界系那套浪漫主义的东西。而这本小说则朝着现实主义的道路一路狂奔。大学的混子交换了绿茶的身体，夹在男性的灵魂与女性的生存困境之间苦苦纠葛；一心想要爬上富二代的床的绿茶换了个宅男的身体，变得一无所有的他最终选择了堕落沉沦。 如果说别的网文作者还试图在小说中重新创作奥德修斯或者是基督山伯爵的话，这本书的作者则无疑是以一人之力把网文拉进了后伍尔夫时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《团长养成计划》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经典老书了。穿越到21世纪初的日本搞二次元创作的小说。同类型小说无人能出其右了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这也就是婆罗门不写小说。写这类小说的人均水平连lex都不如。一个七年前的小说到现在还没人能比得过。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影&#34;&gt;影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《死亡诗社》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以后不看教育片了，自找PTSD。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影是好看的，还是建议有些距离的人去看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《机动战士高达 剧场版》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV版浓缩之后的剧场版三部曲，我实在是懒得去补老TV了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UC系的原点，现在看来其实意思也就那样，不过就当作是名台词回收倒也不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《超时空要塞 可曾记得爱》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不多说了，牛逼。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;音&#34;&gt;音&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幻想よ咲け&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近有点沉迷show by rock的歌……感觉特别带感www&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;strong&gt;天使の絵の具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可曾记得爱的ED，老年人歌单了XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回来我最近做的千年视频就基本都是用老萝卜片的歌来作BGM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;扉をあけて&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>对某个飞行员的追忆：罗马！我最喜欢的城市就是罗马</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%AF%B9%E6%9F%90%E4%B8%AA%E9%A3%9E%E8%A1%8C%E5%91%98%E7%9A%84%E8%BF%BD%E5%BF%86/</link>
        <pubDate>Sat, 11 May 2019 23:45:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%AF%B9%E6%9F%90%E4%B8%AA%E9%A3%9E%E8%A1%8C%E5%91%98%E7%9A%84%E8%BF%BD%E5%BF%86/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190511234200.png" alt="Featured image of post 对某个飞行员的追忆：罗马！我最喜欢的城市就是罗马" /&gt;&lt;p&gt;关于穷小子与富家女能否相爱这个问题，浪漫主义的作家认为可以，现实主义的作家认为不行；我们要辨证的看待这个问题：可以，但是没有结果。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;《对某个飞行员的追忆》是犬山小六与2008年所作的轻小说，我从入宅的时候开始就一直听说这本书的大名，今年都9012年了，人家这本书都写完了11年有余了，写完之后同系列的都写了三部，我才终于翻开书去读了一遍。可见为什么会有人说“经典是那些你一直提起却又从来不去看的书”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在读《对某个飞行员的追忆》的追忆时，频频给我一种《罗马假日》的既视感。无非是把记者给换成了贱民出身的飞行员，将公主换成了皇太子妃，将公主与记者在罗马度过的放纵而快乐的日子换成了飞行员与皇太子妃在空中度过的紧张的逃亡罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这么说其实只是为了方便解释追忆的剧情，倒不是指责人家搞什么“借鉴”“致敬”。尽管这两出戏在剧情上确实很雷同，但我觉得这更多是剧情过于经典之故。据说托尔斯泰曾经因为他写死了小说中的角色而痛哭流涕，马丁老爷子也说他没法给冰与火之歌做剧透，因为剧情的走向是由他笔下的人物决定的。当小说一开始设置了穷小子和富家女不可能的恋爱故事之后，就仿佛是上帝的骰子已经掷出，而后的剧情便是自由的发展。至于为什么不同的作品里面的剧情纷纷的走上了同一条道路，那大概就是这种情况下只有一种可能之故吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，可能性很多。比如说穷小子和富家女从一开始就没有相遇的可能——这自然最现实，但是矛盾就无从得来，也就毫无文学性可言了。再比如说穷小子突然来一个“夜遇神人授金”，用机械降神的手法解决了矛盾，那样可以倒是可以，甚至可以笔锋一转马上来一出《百万英镑》，但是混血贱民和皇太子妃要怎么来个机械降神来填平他们俩身份的鸿沟，我是实在想不出来，而且就算是想出来了，去写一个贱民阶级的混血儿如何一朝权在手，也失去了去写一段凄美爱情的初衷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先前一直在说富家女与穷小子，但是小说里面所描绘的情景比起这两个词要严峻的多。我说的并不是小说的人物与情节本身，而是小说的パータン。富家女与穷小子之间如同火花一般的爱情是[love+]，而穷小子和富家女在社会地位上的差距使得她们两个人不能在一起，这又构成了他们俩之间的[love-]。而将这个富家女与穷小子之间爱情的[love+]夸张到了极点，就是几日间的一见钟情；将富家女与穷小子之间身份地位差距的[love-]夸张化，就是公主与记者、皇太子妃与贱民。高尔基说，“夸张是创作的基本原则”，不外如是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和罗马假日中的公主是出于任性而出走的不同，追忆中的太子妃原本是实在没有可能与贱民有交集的。是战火摧毁了她的宅院，让她身居敌后，迫使全国水平最好的飞行员得去救她，而这个飞行员又恰好不是个贵族而是个贱民仅此而已。要是这个贱民换成什么勃艮第公爵家的儿子，那这个故事就得换一个走向了。当然，大人物们对于男主角以一个区区贱民之身竟然要被委以如此重任自然是一千个不放心。当男主角被嘱咐这个任务之前，有这么一段对话。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「就我们的观察。你应该是个虔诚的阿尔迪斯坦正教信徒，没错吧？」&lt;br&gt;
「属下一直致力于保持虔敬之心。」&lt;br&gt;
「那么，你对从事婚前性行为的男女有什么想法？」&lt;br&gt;
查尔斯愤然想着对方究竟为何要问这些问题，一边还是说出阿尔迪斯坦正教信徒该有的标准回答。&lt;br&gt;
「会堕入炎热地狱，永无止境地遭受烈火焚烧。」&lt;br&gt;
「非常好。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;可惜，就算是一边是下火狱另一边是天堂里面的七十二个处女也没能阻止主角追求现世的爱情，爱情这种东西是情不自禁而且不讲道理的，这种存天理灭人欲式的宗教道德果然还是狗屎（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贱民飞行员和皇太子妃的逃亡之旅既危险，又浪漫。一面是危机四伏十面埋伏，另一面确是风、沙子与星辰。换成我我也会情不自禁的想要去恋爱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，再怎么浪漫也终于会有一个尽头。阶级的鸿沟只是在机舱那个狭小的空间里被暂时的忘却了罢了。记者又不是不知道公主是公主，只是他们一起度过的时光，一起用吉他暴打便衣特工（“公主为你加冕！”），在真理之口前面假装手被啃下来，种种在罗马的快乐时光让记者也一下子忘了他眼前的人是个公主罢了。但是这也终究会有个尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安妮公主最后不再逃避，选择了回到宫廷，重拾起了原本应当属于她的责任。飞行员几次想要就这么抛下一切同太子妃跑到这个世界的某个人们找不到的角落去，过上隐居的生活，但是他最后还是把她送上了返航的空艇，开着飞机同她送别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是没有办法的事情，这是没有办法的事情。关于贱民与皇太子妃能否相爱这个问题，浪漫主义的作家认为可以，现实主义的作家认为不行；我们要辨证的看待这个问题：可以，但是没有结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是注定没有结果也好、注定不为任何人所祝福也罢，若一切能够换回公主一句“罗马，我最爱罗马”，那就够了。不是吗，那就够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190511234033.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>The Great Dictator</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/the-great-dictator/</link>
        <pubDate>Thu, 09 May 2019 23:17:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/the-great-dictator/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190509210743.png" alt="Featured image of post The Great Dictator" /&gt;&lt;p&gt;虽然我一直自诩文艺青年，但是说来也惭愧，一直也没看什么老电影，也不用豆瓣，这要走出去一说那可多丢人啊是不是。不过我这人脸皮差不多也已经厚到了不怕因为这种微妙的理由而感到丢人的地步了，真正让我决定打开豆瓣标记标记想看的书和电影，并且下载个两部去看看的，还是《Flowers》这个游戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从上个月开始下定决心看写正经的书和老电影，说来惭愧。正经的书看的很少，只看完了王尔德的剧本《莎乐美》。还贼他妈的短。当然不正经的倒是看的很多，轻小说和网文是一本接着一本的看不带停的。电影倒是好点，上个月看了《卡萨布兰卡》、《邮差》、《罗马假日》，进入五月之后到是因为先前劳动节给自己放了个长假没去动，现在才看了这个月看的第一部电影，卓别林自导自演的《大独裁者》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也懒得自个去概括《大独裁者》的故事梗概了，就直接从豆瓣上面复制一段下来好了：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;影片讲述第一次世界大战，托曼尼亚王国独裁者辛格尔（查理·卓别林饰）上台。他的大肆扩张导致战乱不断民不聊生。并且他大搞阴谋政策，煽动民众对犹太人的敌对与仇恨，让犹太人民陷入水深火热的灾难之中。被征入伍的犹太人理发师查理（查理·卓别林饰）更是在这样的高压政策下难逃一劫。当查理逃出边境时，被驻守在这里的军队误认为是独裁者辛格尔，他趁机做了一场“为自由而战斗”的大演说。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个电影拍摄于1940年，当时正是纳粹在德国的统治最是烈火烹油、鲜花着锦的年头，讽刺希特勒自然不能指名道姓的说希特勒你就是个大傻冒（尽管也差不多了），这可不比后来的什么《重返德军总部》一类的打希特勒僵尸游戏。于是卓别林在电影中捏造了架空的王国托曼尼亚和独裁者辛格尔，当然这还是属于明眼人一眼就能看出来在说希特勒的德国的程度，无非就是盖上了一层遮羞布罢了。这自然是不比某位大人的名字和伏地魔一样是个不能说出口的禁忌只能用迪士尼形象来指代，然后甚至连带着迪士尼形象也成了敏感词的胜景，不过听说这部片子在纳粹德国是禁播的，想来也是差不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过坦白来说，我其实不太喜欢这部作品。至少没有前面看的那两部《卡萨布兰卡》或者是《罗马假日》这么喜欢。一则是人家毕竟年代靠后，电影的剧本更加成熟。二则是吃了题材上的便宜，那两部都是爱情片，朝着浪漫悲伤的方向拍就对了，而《大独裁者》则有些精神分裂：一方面它是一部讲政治的片子，那应该严肃；在另一方面它又是一部喜剧片，那就应该轻佻才对。卓别林是一个很纯粹的理想主义者，他想通过这部片子来传达一些什么，这个传达的欲望让他在片尾借着犹太人理发师查理的口，以七分钟演讲的形式给说了出来，和他那个严肃的演讲一比，一瞬间就感觉前面那些搞笑的内容实在是过于轻佻而有些难以接受了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我这么说是因为轻佻的内容和严肃的内容相互缝合而感到了有些违和感罢了。实际上，就把单独的或者是轻佻的内容单独挑出来看，都是顶好的。不算上初中英语课的时候看过的《淘金记》片段，这应该是我第一次完整的看下来一部卓别林的电影，我也是才知道原来卓别林好玩的地方不只是把鞋带当成面条吃（XD）。在电影里面出现了两次理发师给客人修理的场面，一次是踩着《第五号匈牙利舞曲》的节奏给客人刮胡子，每一个动作都完全的跟着音乐节奏进行好像是在打音乐游戏一样，这才让我恍然大悟原来这就是陪伴了我的童年的《猫和老鼠》的师承之所在；另一个场景则是理发师给客人摩光头，用毛巾不停地擦拭，擦拭到了一半，他让客人的头朝后仰，大秃瓢的顶端正对着自己的脸，然后他对着整了整领带。这两个细节都让我哑然失笑，甚至卓别林在里面鬼畜模仿希特勒的深井冰演讲都让我觉得没有这么好玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190509214335.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小胡子：我装起逼来自己都害怕（并不）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完了搞笑地方，说说严肃的地方。我先前有说理发师最后在故事的最后做了一个长达七分钟的演讲。在剧情里，这是假扮成元首的犹太理发师对于全国人民的演讲，但是我想，实际上这是对于第四面墙以外的观众的演讲。当时正值1940年，纳粹的统治正鲜花着锦、烈火烹油；而美国也不见得有多么乐观，事实上，卓别林也屡次遭到反共人士的迫害。但是即使如此，他也是能够在电影中做出这样的宣言，我认为他是伟大的。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;对不起，但我不想成为什么皇帝
I&amp;rsquo;m sorry, but I don&amp;rsquo;t want to be an emperor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那不是我的事情
That&amp;rsquo;s not my business.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想统治或征服任何人
I don&amp;rsquo;t want to rule or conquer anyone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想帮助每个人:
I should like to help everyone:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹太人，非犹太人，黑人，白人
Jew, gentile, black man, white.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要彼此帮助　人类就应该那样
We all want to help one another. Human beings are like that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要幸福的生活，而不是悲惨的
We want to live by each other&amp;rsquo;s happiness, not misery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不希望彼此憎恨
We don&amp;rsquo;t want to hate one another.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个世界上
In this world,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土地是富足的，它能养活每一个人
the good earth is rich and can provide for everyone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活本可以是自由且美好的
The way of life can be free and beautiful&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我们迷失了方向
but we have lost the way.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贪婪侵蚀了人们的灵魂
Greed has poisoned men&amp;rsquo;s souls,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用憎恨阻隔了世界
has barricaded the world with hate,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们一步步走向血腥
has goose-stepped us into bloodshed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们飞速发展，但是同时又自我封闭
We have developed speed but have shut ourselves in.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工业时代让我们物欲横流
Machinery has left us in want.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的知识让我们玩世不恭，我们的智慧让我们冷酷无情
Our knowledge has made us cynical, our cleverness, hard and unkind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们考虑得太多而感知得太少
We think too much and feel too little.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了机器我们更需要人性
More than machinery we need humanity.　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了智慧我们更需要仁慈和礼貌
More than cleverness we need kindness and gentleness.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有这些品格，生活将充满暴力，一切将不复存在…
Without these qualities, life will be violent and all will be lost&amp;hellip;　　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞机和收音机让我们彼此靠得更近
The aeroplane and radio have brought us closer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些发明呼唤人类的良知
These inventions cry out for the goodness in man,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;呼唤全世界的手足情谊，让我们团结在一起
cry out for universal brotherhood, for the unity of us all.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在我的声音传到数以百万的
Even now my voice is reaching millions,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数以百万的绝望的男人，女人和孩子们的耳朵里
millions of despairing men, women and children,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被那些在暴政制度下痛苦折磨的受难者
victims of a system that makes men torture&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和无端入狱的人们的听到
and imprison innocent people.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要对那些能够听到我讲话的人们说，不要绝望！
To those who can hear me I say, do not despair.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正经受的悲惨遭遇不过是那些畏惧人类进步的
The misery upon us is but the passing of greed,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贪婪的人所承受的痛苦
the bitterness of men who fear the way of human progress.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们间憎恨将会过去，独裁者也会消亡
The hate of men will pass, and dictators die,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被他们夺走的权力将会重新回到人民的手中
and the power they took will return to the people.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要人类没有灭亡自由之火就永不会熄灭
So long as men die liberty will never perish.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵们，不要替那些畜生们卖命
Soldiers, don&amp;rsquo;t give yourselves to brutes,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们鄙视你们，奴役你们
men who despise you, enslave you,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;操纵你们的生命，告诉你该想什么，感觉什么
regiment your lives, tell you what to think and feel,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们把你们当牛一样训练为的只是拿你们去当炮灰
who drill you, treat you like cattle and use you as cannon fodder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要把自己的命运交给给这些人
Don&amp;rsquo;t give yourselves to these men,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些像机器一样思想机械毫无感情的人
machine men with machine minds mand machine hearts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们不是机器，你们不是牛，你们是人！
You are not machines, you are not cattle, you are men!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们每个人的心中有着人性的爱
You have the love of humanity in you.　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要憎恨　只有那些没有人爱和邪恶的人才会憎恨
Don&amp;rsquo;t hate. Only the unloved and the unnatural hate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵们，不要为奴役而战斗，要为了自由而战斗！
Soldiers, don&amp;rsquo;t fight for slavery, fight for liberty!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣徒路加说过，&amp;ldquo;上帝的国就就在人间&amp;rdquo;
St Luke says, &amp;ldquo;The Kingdom of God is within man. &amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不在一个人也不是在一群人中，而是在所有的人中　就在你们之中!
Not in one man nor a group of men, but in all men. In you!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们有能力创造机器
You have the power to create machines,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有能力去创造快乐
the power to create happiness.　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们有能力使生活自由而美好
You have the power to make this life free and beautiful,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把生活当作一场美妙的冒险
to make this life a wonderful adventure.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以民主的名义，让我们使用这种能力吧
In the name of democracy, let us use that power.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们联合起来，为创造一个崭新的世界而奋斗
Let us all unite, let us fight for a new world,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个世界人们将不会失业
a world that will give men a chance to work,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它会给青年人更好的未来，老人也老有所养
that will give youth a future and old age security.　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些畜生们对我们承诺过的
Promising these things, brutes have risen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全都是谎言！他们没有实现那些诺言　永远都不会！
But they lie! They do not fulfil that promise. They never will!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独裁者使自己享受了自由却奴役其他人
Dictators free themselves but they enslave the people.　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，让我们为实现那个诺言而斗争吧！
Now let us fight to fulfil that promise!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们为了自由的世界而斗争，为了废除国界而斗争
Let us fight to free the world, to do away with national barriers&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了驱除贪婪，憎恨和狭隘而斗争
to do away with greed, with hate and intolerance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们为一个公正世界而斗争
Let us fight for a world of reason,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个科学和进步将会为全体人类创造幸福的世界
a world where science and progress will lead to the happiness of all.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;士兵们，以民主的名义
Soldiers, in the name of democracy,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让我们联合起来！
let us unite!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hannah&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能听到我吗？
can you hear me?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论你在哪里，抬起头来，Hannah
Wherever you are, look up, Hannah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乌云正在散去，阳光正穿破乌云
The clouds are lifting, the sun is breaking through.　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正在从黑暗中走出来
We are coming out of the darkness&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走进一个新的世界
into a new world,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个更友好的世界
a kindlier world,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那里人们将不会有憎恨和贪婪
where men will rise above their hate, their greed&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;残忍
and their brutality.　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抬头看吧，Hannah
Look up, Hannah.　&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的灵魂插上了翅膀
The soul of man has been given wings.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他正飞入彩虹之中
He is flying into the rainbow,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞入希望之光，飞向未来,
into the light of hope, into the future,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光辉的未来属于你
the glorious future that belongs to you,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;属于我，属于我们所有的人
to me and to all of us.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们现在看这篇演讲，可能觉得他充满了说教的意味，感触不深。我是联想到了某位我忘记了名字的美国总统说过一段话，“不要问国家为你做了什么，要问你为这个国家做了什么”，当然这句话放在国内讲好像是鼓励你去当韭菜被割的“你不是还有生命吗”一样。这句话讲的是叫人们负担起社会责任，为全世界的自由去做贡献。当然，这部电影所拍摄的年代并不是冷战，自由所面对的敌人也不是秩序，而是法西斯。但是卓别林就秉持着一个创作者的良心，出于正义与公道去发声，这是充满了勇气的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我是读文学的。也就只能说到这里了。我一不学社会学，二不学政治经济学，假若你真的要问我“那什么是正义的那什么又是非正义的”呢，我也只是模模糊糊的凭借感觉去界定，比如说屠杀无辜的人是非正义的啦，因为言论而使得一个人锒铛入狱是非正义的啦，鼓吹民族仇恨、组织种族屠杀是非正义的啦，鼓吹“用剑犁开土地”之类的扩张与战争是非正义的啦之类的。我也就只有这个水平。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
