<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>网文 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/categories/%E7%BD%91%E6%96%87/</link>
        <description>Recent content in 网文 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Dec 2022 12:48:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/categories/%E7%BD%91%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>对网文的总批判</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/pure-critique-of-web-novel/</link>
        <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 12:48:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/pure-critique-of-web-novel/</guid>
        <description>&lt;p&gt;问题在于现在网文的水平确实太白银，往上上不去，别说往名著了，平凡的世界这种水平的都没几个——那玩意说穿了可就是个精致版的斗破苍穹。往下又下不来，没法撇下老脸去写十年前的小白文搞网文服务业。我将会在下文分别分析这两个方面：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是往上上不去。水平比不过文皇文宗文尊文帝的各路文学名著这个应该不用我多说，但是网文其实本来是有那个实力变成《平凡的世界》《牧羊少年的奇幻之旅》这种文师文者级别的流行文化精品屎，但是人家偏不，就是要写点文之力三段的粗放屎，这才是问题所在。网文人最爱提的梗是“你说的那些网文十年前都不写了，现在都是会讲故事的精品网文”，但问题恰恰在于网文讲故事是失败的，也没有什么故事可以讲。社会不敢深入，心灵内面也无深可挖，最后就只能搞搞格局啊烂梗啊复读课本啊这样子。&lt;br&gt;
一个网文人心中的好的网文是怎样的：①首先是要在政治上看齐观察者网和三体，这样显得“大格局”“三观正”，有一点小小的网文震撼；②然后是和明日方舟一样，随便埋点从小约翰或者是课本里面抄来的有点含金量但是仔细看又没有含金量的小知识点、豆知识，用看似是隐喻其实是巴不得被怼你脸上的方式埋梗埋下去，然后出来个读者“逐帧分析“一下，直呼太牛逼了，shi 上最强，简直是最伟大的作品，实际上只是自恋又没什么东西好自恋，能复读一下课本显得自己比较牛逼；③最后再加入大量抖音微博B站烂梗，显得比较接地府，这满满的都是矮人科技与狠活啊兄弟。&lt;br&gt;
这么一通分析完，这网文能比得上《平凡的世界》《牧羊少年的奇幻之旅》这种级别的流行文化精品屎才有鬼了。自诩“讲故事”的“现在的网文”恰恰问题就在于没能讲故事，当你说网文缺少声色犬马官能刺激不够爽的时候，网文人说我在讲故事；当你决定认真看看网文究竟讲了什么故事的时候，结果发现网文只是在复读烂梗，只是其中掺了点故事，还挺烂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我这里只说了网文不够好，不能像《平凡的世界》《牧羊少年的奇幻之旅》或者好莱坞大片那样成为虽然很烂也很不深刻但是至少在爆米花商业片上有所建树有所成功的那样的流行文化精品屎，而是成为了一种尴尬的不上不下的白银。也就是说我上一段只分析了这种现象本身，讲了网文烂在哪里，但是并没有分析网文为什么会烂成这样，没有分析为什么网文在种种的社会、文化、政策等多种原因的结构下成为现在这个烂法的。我将会在下文中分析这一点：&lt;br&gt;
世纪初的学者们总是对互联网有一种迷思，觉得互联网能够打开广泛参与的、真正皿煮的大门。90 年代的美国学者说的话就像是列宁那个电气化苏维埃，就是换成了广泛皿煮+信息高速路；2010 年左右的越南学者也对微博赞不绝口，认为这是一种草根广泛发声的新渠道。后来的结果就都不咋滴，推特之于美国与其说是打开了真正皿煮的大门倒不如说是放大了代议制的问题；而微博现在也基本被噶得差不多了，只能说作为唯一指定击鼓鸣冤平台的含金量还在那里，比豆知 B 还是好点，但是也就那样吧。&lt;br&gt;
而在这个谱系里面被我漏掉的一环就是网文，世纪初的网文在学者之间基本就是后来微博的待遇，什么“草根文学“啊什么”广泛发声“啊之类的，可以说是寄予了厚望，而不是像很多人想象的那样专家就是精英肯定捧着名著不放鄙视草根。人家也没指望你能上来就写什么多牛逼的文学语言，但求能细细观察生活，把生活描绘出来，以真诚动人。而且实际上这个目标当年也几乎是被网文实现了的，官场小说这个分类流行的时候有许多公务员爱看甚至亲自写，这本身就足以说明问题了。但是后来都噶了，没了，消失了。“生活”和“社会”在网文里退场了，从此网文就沦为了，如果不介意我用个哲学术语的话，“空洞的能指游戏”。也就是说，网文成为了完全空心的，不及物的东西，网文看似还在不断进化，但是其实只不过是发明几个套路，把这几个套路搞搞排列组合再套到不同的题材上面去，搞搞虚无的同质化重复。而这种进化的终点就是我前面说的“观察者网+明日方舟+抖音烂梗”的缝合怪，最后就一看只有文之力三段。&lt;br&gt;
换句话说，网文成为了一种春晚上的小品一样的东西，看起来很热闹很光彩，实际上空空荡荡，什么都没有。&lt;br&gt;
为什么会这样呢，我不好说。只能说要防备文化没得输出，更要防备有文化。你草根今天就敢发声描绘自己的生活，明天你敢干什么，我都不敢想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于网文和名著比起来差的文学语言（别说名著了，比通俗文学还烂）反而没什么问题，一来是这属于市场细分，不爱看的请划走！二来是其实网文里已经有一些人在有限地使用文学语言了（他们往往被称作文青写手，能偶尔写个环境描写就比一般网文写手文青很多了倒是真的），但是用了之后效果也不一定多牛逼。这一点反而不重要。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;接下来说说网文往下比又不够烂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这个论断很多人听了肯定会觉得很奇怪，不够烂不是好事吗，这不是正说明网文在进步，今天的网文领先十年前的网文十年？怎么会有“好又不够好，烂又不够烂”这种批话呢？是不是跟着齐泽克念辩证法念昏头了搞出来的烂活？&lt;br&gt;
抱歉，恐怕还真比你辩证一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天很容易看到这么一个场景，先是有个人贴出来比如说《贤者之孙》之类的很烂的日本网文，然后评论区围起来就笑，然后就是一堆什么“这种无脑种马小黄书我们十年前就不写了，现在都讲故事有格局三观正”，什么“领先二十年”之类的典都出来了。当然贤者孙子这种逼玩意确实很烂，但是这反驳的也挺神必的吧。网文人爱玩“声色犬马官能刺激=十年前的网文=现在的轻小说=烂”、“讲故事有格局三观正=脱离低级趣味=现在的网文=小日本永远无法企及的境界=赢”这样的迫真等式，我们姑且把里面轻小说的部分拿掉毕竟这篇文章要讲的是网文。单看十年前的网文就知道沙沙沙草草草，格调档次太低这一部分，那问题是现在这种网文消失了，真的是作者和读者的素质品味修养都提高了，所以以前那种声色犬马的东西被市场自动淘汰了吗？难道不是被大爹的铁拳和举报按钮噶了之后不得不为之的产物吗？&lt;br&gt;
这里的逻辑是倒转的，首先是因为大爹的铁拳这一外部施加的禁令强行让网文里声色犬马官能刺激的东西都消失了；第二步是把外部的禁令内化到了自身内部，为了让自己不是成为被大爹强迫的拧巴着写小说的人，必须要自己主动去禁止大爹想要禁止的东西，仿佛是自己的道德品味素质修养真的提高了一样；第三步，也是最后一步，观念的统治替代了政策和举报按钮的统治，“网文早就不是这么写的了，太落后了”，切割完轮到自己清高了。但是实际上你说人家真的就是不想看也不想写那种声色犬马官能刺激的东西吗，我看也未必。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也就是说，网文人引以为豪的“草根书写”（一般伴随着自己发明一个精英文化的靶子打）其实早就已经完全脱离了草根，写的东西既不是草根的生活，也不是草根的欲望（因为都不准写了）。短视频早就已经激活了主角光环掠夺系统了属于是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再来说说第二个等式，也就“讲故事=脱离低级趣味=现在的网文=赢”，但是其实也不成立，因为实际上“讲故事”假如真的能实现，那也应该是在小白文种马文能够大行其道遍地走的环境里才能真的实现。正因为网文足够烂，反而才能够有搞服务业的自觉，生产垃圾的时候有逼数的，反而才能够找到超克文化工业的可能。烂透了反而不烂了。而现在的网文恰恰是因为大家都讲故事，大家都看不起小白文种马文，大家都觉得自己虽然现在可能差了点，但是假以时日也是可以朝着诺贝尔文学奖去的，反而失去了这种自觉，没有逼数的，不烂的反而比烂的还烂。&lt;br&gt;
够烂的反而不烂，不够烂的反而烦透。非常辩证……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;最后回过头来说说题目，为什么网文经常会被骂说“何不读名著”，或者说，为什么网文这种肯定和名著没法比的东西为什么总是会拿出来比，为什么这两种东西竟然可以放在一起比呢？这个答案就在网文不上不下，好又不好烂又不烂的尴尬处境上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不够好，意味着网文就是没法和名著比，而且别说和名著没法比了，《平凡的世界》《牧羊少年的奇幻之旅》东野圭吾这种流行文化畅销书都没法比&lt;br&gt;
不够烂，意味着不管是作者还是读者都没有逼数，自己写的看的东西不咋滴，上蹿下跳战天斗地，最后自然要被这么挑衅羞辱&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>为何穿越作品里，日本人穿越到异世界会说自己来自日本，中国的穿越者说自己来自地球？</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%BA%E4%BD%95%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%87%8C%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BA%BA%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E5%88%B0%E5%BC%82%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%BC%9A%E8%AF%B4%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9D%A5%E8%87%AA%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E8%80%85%E8%AF%B4%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9D%A5%E8%87%AA%E5%9C%B0%E7%90%83/</link>
        <pubDate>Thu, 20 Oct 2022 09:29:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%B8%BA%E4%BD%95%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%87%8C%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%BA%BA%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E5%88%B0%E5%BC%82%E4%B8%96%E7%95%8C%E4%BC%9A%E8%AF%B4%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9D%A5%E8%87%AA%E6%97%A5%E6%9C%AC%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E7%9A%84%E7%A9%BF%E8%B6%8A%E8%80%85%E8%AF%B4%E8%87%AA%E5%B7%B1%E6%9D%A5%E8%87%AA%E5%9C%B0%E7%90%83/</guid>
        <description>&lt;p&gt;我起码看过 114514 本穿越之后还是越南牛逼，独孤九剑一刀秒杀西方魔法师，播越南文化=点燃人类文明灯火，没有越南料理大家都吃糠喝稀没有越南礼仪大家都披发左衽总之天不生我越南穿越者万古如长夜的穿越小说了，看过最离谱的是主角穿越到斗破苍穹里，上来找萧炎说我也来自越南贫道太上老君，萧炎纳头便拜说老子除了跪天跪地跪父母就是跪您老人家，然后带着小弟秒天秒地速通副本的。总不能说只有绍宋诡秘那种是网文，这种就不是吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212212216099.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题到了这一步之后就变了，不再是为什么越南网文都不说 XXX，而是越南网文明明会说 XXX，但是为什么总有人觉得没说。就好像如果把十年前的动画片拉个单子和今天的比一比不一定质量跌多少，但是问题是为什么总有一种今不如昔的观念一样。问题从“为什么是这样”变成了“为什么会给人这样的感觉”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然知乎肯定是因为爱聊网文的人没看过多少网文，最多把那些口碑不错又有点名气的网文看一看，像什么重生提瓦特之我在璃月搞基建之类的一看标题就是急霸矛的书肯定是不看的，自然对于网文缺乏一个整体的逼数，最后自然是别人说什么就是什么。但是在优书之类的明显看过网文的社区也有这种情况，当他们在分析一些具体的书的时候能像我这样实事求是，但是一旦对于网文整体进行一个通观的时候，立马就开始复读一些什么“有大义”啊“领先二十年”之类的抽象玩意了，这个就足以说明问题了。真正的问题在于网文的理念不来自网文内部，而是来自网文之外，来自大爹的铁拳，来自明日方舟，来自观察者网之类的。而观察者网是一款你说得对的幻想世界引导不等式之力探求总是在赢的真相（略写），总而言之人家那是真的异世界，既然如此，那也难怪对于网文的理解会如此失真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我上一段提到垃圾的小说，你可以说我有在摆谱，你只看好的不看烂的没我懂网文不配和我讲话，不一定没有这种意思。但是烂的网文在搞这种批评的时候也确实有特殊的意义：在写得好的网文那里被遮蔽的东西，在写的烂的网文这里明明白白被显露出来了。因而烂的网文并不是特殊的，倒不如说是普遍的：它明明白白显示了出现在所有网文中都会拿来爽的方式（尬缝、烂梗、赢麻），并且以你看了都想吐的方式明明白白呈现给了你。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;顺便说一下日本这边，日本的 web 文（顺便一提狭义轻小说肯定不指 web 文，考虑到轻小说这个概念就是角川卖书的时候炒作出来的，说狭义轻小说单指出版物中的某一类都更靠谱）之所以爱写日本人而非地球人，固然有日本=世界的视域问题（也即格局太小），还一个原因是日本人写 web 爽文爱写异世界旅游片，那旅游片安排一个他乡遇故知的爽点不过分吧，这里的他乡指的固然是异世界没错，但是故知可没法是一个笼统的地球人，倘若遇到一个越南穿越者，日本穿越者和他说一句我穿越前上学被霸凌干自闭了回家打手冲冲死的，越南穿越者说你这条件多好啊我是电子厂流水线打工一天之后想回城中村睡一天结果封了走投无路死的，那这两个人完全没法互相理解啊，只不过是在一个异世界偶遇了来自另一个异世界的人——在这个分析里可以看出，他乡遇故知这个情节只能安排为遇到另一个日本人，甚至这个日本人还不能是泛泛而谈的日本人，不能是在日本的活法完全不同的归化外国人（莲宝痛失转生异世界机会），不能是侃侃而谈千叶有何种特产的外省人（大老师反正已经人生巅峰了倒也不需要转生异世界），而只能是东京圈关东腔中产阶级纯血大和人这种纯粹日本人，最多在这个基础上改动个几点作为萌点（爆肝工程师里面宁可写平行世界日本人都不写外国人），这也就不奇怪为什么日本穿越者在异世界总是自称日本人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提我上面这段是刚刚五分钟利用上班摸鱼的时间现场编的，不一定没有这样的道理，但是肯定没法解释全部。实际上日本 web 文创作非常自由，没准就是作者格局小日本=世界所以张嘴闭嘴日本人，或者没准就是作者是个臭鼬所以要写日本在异世界拳打欧美脚踢越南赢了又赢，没准主角是个小县中看见老乡就砍，这些都有可能，甚至穿越者在异世界就是用地球的世界公民（康德狂喜）来自居的情况都可能是有的，任何一种单一的解释都不是全部。唯一能够确认的就是日本因为文化政策相对宽松，XP 和爽点都比较自由，怎么写都是有的，没有那种只能通过赢麻来爽、赢不麻就爽不起来的情况。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>网文死了</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/web-novel-was-dead/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 17:40:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/web-novel-was-dead/</guid>
        <description>&lt;p&gt;网文的历史以“斗之力三段”为嚆矢，走到“路飞还是应该多学人民史观”就终结了。第一代的网文可以写我爸是上面有人，我妈是海外富商，我从市委女书记一路睡到现役女子高中生。第二代的网文就只能写写三十年河东和六道轮回拳。第三代的网文人看不到404的网文史前史，以为“一夜过后”只是爷爷辈关于表达自由的无聊幻想。这种范式的转变是如此之迅速，影响是如此之深远，以至于萧炎没能来得及日到小医仙就老了。新时代的网文就该嗯造小弗拉夫、嗯蹭网络热点、嗯造数据库人设，这格局太大了，大不可言。然而获得了象征的费勒斯只意味着用想象的费勒斯来交换，新时代的网文什么都有了，唯独男主缺了根JB。谁让起点中文网也不过只是总设计师头上一绺毛，阿特拉斯耸耸肩，不换思想就换人。开银爬搞滥交的种马男主小福柯们终将被抹去，只剩下沙滩上一张张小弗拉夫们的脸，一切被收束为了领先日本轻小说二十年。今天的节目就到这里，再见。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2019年11月书影音清单</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B411%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E6%B8%85%E5%8D%95/</link>
        <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 15:55:01 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B411%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E6%B8%85%E5%8D%95/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/images.jpg" alt="Featured image of post 2019年11月书影音清单" /&gt;&lt;h2 id=&#34;书&#34;&gt;书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《摩西与一神教》&lt;/strong&gt; 弗洛伊德&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说来也是好笑。好久以前就想去把《梦的解析》给看了。结果到头来，什么俄狄浦斯情结，什么生的本能死的本能是全然没看过，却反而先看过了这本讲基督教起源的书。其中埃及多神教孕育阿顿教，而阿顿教演化为犹太教的观点让我颇受启迪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《文明的冲突与世界秩序的重建》&lt;/strong&gt; 亨廷顿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前看了通往《奴役之路之路》，现在又看这本，我这是朝着右派的道路一路狂奔了……？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这书是个好书，但是我看的这个版本是个扫描质量颇低的电子书。真的是看着看着看火起来了，马上就掏钱买一本去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《奔跑吧梅洛斯》&lt;/strong&gt; 太宰治&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;详见另外两篇博文……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;网文&#34;&gt;网文&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《重生美国当大师》&lt;/strong&gt; 慕容鹉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加了作者微信去问了作者还有没有在往下写。结果作者告诉我上海文化局都晓得这本书了，再写就要进去了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真可惜。明明这本书是我见过的最有趣的网文。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影&#34;&gt;影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《小丑》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们每个人不都是一个悲哀的、边缘的小人物吗。我们每个人的生活都有这样突然走向失控，滑入深渊的可能性。我们每个人都有可能成为可悲的小丑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三十年前，造就一个反派需要一个化学药品池。而三十年后，塑造一个反派只需要一个悲剧的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《海上钢琴师》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在电影院看的重映。这片子不一定需要在电影院看，但是在电影院看至少可以让你关闭手机（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事的叙述者马克斯活像是由比滨结衣，他固执地想要拯救主人公1900，想把他拉到陆地上面去。而主人公1900则像是大老师，内向，羞赧，但是才华横溢。1900在故事的最后还是选择了在海上，在想象出来的钢琴与乐声之间获得自己的永恒。可见春物设置大老师和雪乃在一块是真的很有道理，团子到底还是无法改变大老师。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;音&#34;&gt;音&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近很喜欢獅子神レオナ唱的歌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://music.163.com/m/radio?id=792499390&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;网易云电台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏&#34;&gt;游戏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近倒是每天记录方舟的视频。方舟这阵子倒是能算是还比较好玩的=。=&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/Snipaste_2019-12-01_16-00-10.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;方舟&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黄油倒是好久没玩了……感觉上次玩黄油是很久以前的记忆了……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2019年10月书影音记录</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B410%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:56:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B410%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/Silence_novel.jpg" alt="Featured image of post 2019年10月书影音记录" /&gt;&lt;h2 id=&#34;书&#34;&gt;书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;10月还好，反而正经的书也看了一点，终于是不再只看网络小说了。这里标记一些正经看的书和网络小说吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回来也真是讽刺。大学的生活让我变得只想看看快餐，可是以前看的名著太多又让我对着快餐挑三拣四，真的是活该没书看。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;名著&#34;&gt;名著&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《沉默》&lt;/strong&gt; 远藤周作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《深河》&lt;/strong&gt; 远藤周作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我毕业论文就打算做这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远藤周作所作的是所谓的切支丹文学，也就是基督教文学。但是很有意思，其实他笔下的小说要是给放到中世纪，那全部都是得作为异端学说上火刑架的，比胡斯之类的还要过分的多……他的小说里面挺多关于西方与东方、佛教与基督教这种文明冲突的内容。因而他笔下的基督教就颇有几分融合了佛教以及东方传统宗教的感觉，就感觉特别异端（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也好也好，越独特越好，越独特我毕业论文越有东西写。其实我本来想说你最好写天草四郎是上帝二儿子那最好，但是一想他本来也就写了什么神有不同的脸，欧洲人叫他雅威印度人叫他佛祖，还写了什么基督死后灵魂轮回，成为了印度人越南人与日本人，就感觉和上帝有二儿子也差不多了XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《河童》&lt;/strong&gt; 芥川龙之介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芥川龙之介的小说我一向是比较抗拒的，因为感觉没有意思。像是《鼻子》，《罗生门》，《丛林中》这些名篇有什么意思呢？老师上课倒是分析说什么这个象征传统文化这个象征腐朽的资本主义文化，我就觉得实在是emmmm……接受不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是《河童》这书不一样，这书很有意思。就像是日本的《狂人日记》一样，讽刺辛辣而又刺骨。我觉得最有意思的就是员工屠宰法那一段了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《赛鼓》&lt;/strong&gt; 山本周五郎&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短篇，虽然就文本可能读不出来，但若是放在1941年的时代背景下来看，这其实是一篇反战的小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就小说风格来看有点志賀直哉的感觉……错觉吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;网络小说&#34;&gt;网络小说&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《我，改变了绿茶》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的男女互换身体梗，你名写成了世界系那套浪漫主义的东西。而这本小说则朝着现实主义的道路一路狂奔。大学的混子交换了绿茶的身体，夹在男性的灵魂与女性的生存困境之间苦苦纠葛；一心想要爬上富二代的床的绿茶换了个宅男的身体，变得一无所有的他最终选择了堕落沉沦。 如果说别的网文作者还试图在小说中重新创作奥德修斯或者是基督山伯爵的话，这本书的作者则无疑是以一人之力把网文拉进了后伍尔夫时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《团长养成计划》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经典老书了。穿越到21世纪初的日本搞二次元创作的小说。同类型小说无人能出其右了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这也就是婆罗门不写小说。写这类小说的人均水平连lex都不如。一个七年前的小说到现在还没人能比得过。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影&#34;&gt;影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《死亡诗社》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以后不看教育片了，自找PTSD。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影是好看的，还是建议有些距离的人去看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《机动战士高达 剧场版》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV版浓缩之后的剧场版三部曲，我实在是懒得去补老TV了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UC系的原点，现在看来其实意思也就那样，不过就当作是名台词回收倒也不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《超时空要塞 可曾记得爱》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不多说了，牛逼。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;音&#34;&gt;音&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幻想よ咲け&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近有点沉迷show by rock的歌……感觉特别带感www&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;strong&gt;天使の絵の具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可曾记得爱的ED，老年人歌单了XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回来我最近做的千年视频就基本都是用老萝卜片的歌来作BGM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;扉をあけて&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
