<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Galgame on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/categories/galgame/</link>
        <description>Recent content in Galgame on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sun, 18 Oct 2020 16:34:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/categories/galgame/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>インモラル・ラヴァーズ ～嫁や義父には言えない家庭の情事</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%A2%E3%83%A9%E3%83%AB%E3%83%A9%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%83%BC%E3%82%BA-%E5%AB%81%E3%82%84%E7%BE%A9%E7%88%B6%E3%81%AB%E3%81%AF%E8%A8%80%E3%81%88%E3%81%AA%E3%81%84%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E3%81%AE%E6%83%85%E4%BA%8B/</link>
        <pubDate>Sun, 18 Oct 2020 16:34:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%A2%E3%83%A9%E3%83%AB%E3%83%A9%E3%83%B4%E3%82%A1%E3%83%BC%E3%82%BA-%E5%AB%81%E3%82%84%E7%BE%A9%E7%88%B6%E3%81%AB%E3%81%AF%E8%A8%80%E3%81%88%E3%81%AA%E3%81%84%E5%AE%B6%E5%BA%AD%E3%81%AE%E6%83%85%E4%BA%8B/</guid>
        <description>&lt;p&gt;一学习就想摸鱼，一摸鱼就想看书，一看书就想写点东西输出——所以我在考研期间的一大矛盾就是日益增长的写点什么东西的需要和肚子里实在没什么墨水可写之间的矛盾。在这种背景下，我才翻出来一个上半年被疫情困在家里又找不到工作、无所事事的时候推的一部拔作来批判一番。反正也不是什么大不了的游戏，就算说错了那也无所谓。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20201018163356.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这游戏的情节没啥可说的，就是很简单的主角被丈母娘和小姨子勾引最后恰上了親子丼的故事，最耐人寻味的地方在于最后主角和丈母娘小姨子的故事败露结果老婆闹了离婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我为什么说这个结局最耐人寻味呢。我们首先要看看这个故事。如果这个故事只是在讲述“一个男人在透批”，对于这个故事而言，这个男人透的是谁的批是无关紧要的。而这里为什么一定要让男主角去透小姨子和丈母娘的批呢？这说明小姨子和丈母娘有着某种共通的，不可替代的东西——那就是不在场的老婆本人。也就是说，男主通过透小姨子和丈母娘这个行为，来寻找某种替代老婆的慰藉（在这个时候如果联系一下弗洛伊德的关系会很有趣，他认为本来老婆就是丈母娘的替代品）。盖因为老婆身边的女人拥有了某种超越了老婆的老婆要素，比老婆还要老婆。毕竟和老婆在结婚之后老婆和男主过的是生活，而丈母娘小姨子勾引男主角的时候谈的可是恋爱。生活中的老婆会被柴米油盐稀释掉老婆要素，而谈恋爱的时候老婆要素可是浓缩的。正是因为男主角在小姨子和丈母娘身上找到了这种浓缩的、超越了老婆的老婆要素，觉得她们俩比老婆还要老婆，因此才会被勾引而坠入了爱河。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20201122190026.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过这么一通分析，我们不难发现，其实男主角被勾引，原因不是因为自己不爱老婆，而恰恰是因为男主角过于爱自己的老婆，爱到了扭曲的程度，以至于现实中存在的老婆已经不足以满足他对于理想中的老婆的爱意，才会跑去和丈母娘小姨子搞在了一起。这就好比二次元死宅并不是不喜欢女人，恰恰相反，而是他们很喜欢女人，但是总觉得现实的女人总有这样或者那样的毛病，总而言之，不够好，以至于需要向二次元的不会拉屎的美少女去寻求慰藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是我为什么说这个故事的结局耐人寻味。男主正是因为太爱自己的老婆，所以才和丈母娘小姨子搅在了一起，而他于丈母娘和小姨子搅在了一起这件事情，又引发了和老婆的关系破裂。在这个时候，原先的小姨子变成了老婆而老婆成为了大姨子，原来的丈母娘变成了老婆而老婆变成了女儿——矛盾中对立的双方在这个时候发生了转化：而原先吸引着男主角的那种超越了老婆的老婆要素，随着小姨子和丈母娘两个人变成了形而下的、庸俗的老婆已经荡然无存；而现在拥有这种特质的，反而是之前因为缺少这种特质而被一脚踹开的原配夫人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是让我来接着写，那接下来的故事就肯定是男主角在与小姨子和丈母娘日复一日的生活中心生厌烦，而在酒吧再度遇见了曾经的老婆，而这时的元老婆则神采奕奕，仿佛浑身闪烁着璀璨的光芒，要把男主角的灵魂都拽走一般，勾引着男主角回去旧情复燃……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是故事发展到了这里就完成了一个否定之否定。可喜可贺可喜可贺……所以我写的是什么鸡巴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20201018163356.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>脂砚斋点评近月2</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%84%82%E7%A0%9A%E6%96%8B%E7%82%B9%E8%AF%84%E8%BF%91%E6%9C%882/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 15:56:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%84%82%E7%A0%9A%E6%96%8B%E7%82%B9%E8%AF%84%E8%BF%91%E6%9C%882/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20200805160515.jpg" alt="Featured image of post 脂砚斋点评近月2" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;求求你不要再给我看这种弱智凡尔赛景观了&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;因见挨炕一溜三张椅子上，也搭著半旧的弹墨椅袱，黛玉便向椅上坐了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲戌侧批：三字有神。此处则一色旧的，可知前正室中亦非家常之用度也。可笑近之小说中，不论何处，则曰商彝周鼎、绣幕珠帘、孔雀屏、芙蓉褥等样字眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甲戌眉批：近闻一俗笑语云：一庄农人进京回家，众人问曰：「你进京去可见些个世面否？」庄人曰：「连皇帝老爷都见了。」众罕然问曰：「皇帝如何景况？」庄人曰：「皇帝左手拿一金元宝，右手拿一银元宝，马上稍著一口袋人参，行动人参不离口。一时要屙屎了，连擦屁股都用的是鹅黄缎子，所以京中掏茅厕的人都富贵无比。」试思凡稗官写富贵字眼者，悉皆庄农进京之一流也。盖此时彼实未身经目睹，所言皆在情理之外焉。又如人嘲作诗者亦往往爱说富丽语，故有「□骨变成金玳瑁，□睛嵌作碧璃琉」之诮。馀自是评《石头记》，非鄙弃前人也。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>蒼い鳥</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%92%BC%E3%81%84%E9%B3%A5/</link>
        <pubDate>Sat, 31 Aug 2019 17:40:03 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%92%BC%E3%81%84%E9%B3%A5/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/Snipaste_2019-08-31_17-24-17.png" alt="Featured image of post 蒼い鳥" /&gt;&lt;p&gt;“青鸟”一词出典比利时的剧作家梅特林克的同名戏剧作品，这也是他的代表作。我从小便听过这部童话剧的大名，当然，如同这个世界上的大多数如雷贯耳的巨作一般，我能听说过一个名字、听说过一个剧情的大意就不错了，要我本本都看过去可真是饶了我吧（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;好在紫社的这部《アオイトリ》并没有把看过梅特林克的戏剧作为游玩的门槛，仅仅是通过游戏里面所了解的一星半点关于原著戏剧的豆知识，多少也可以理解些许游戏和戏剧中故事的对应关系。说到对应关系我就想到乔伊斯的《尤利西斯》和古希腊剧作的《奥德赛》似乎也有这种对应的关系 &lt;del&gt;，不过这个我也是云的就是了&lt;/del&gt; 。不过在本游戏中，青鸟与其说是对应或者是隐喻，倒不如说就是个典故或者是neta，其实是相当无所谓的……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏里面一共有四条线，分别对应四位女主角。前面三位玛丽、小夜和理纱老师是没有剧情锁的。这三条线差不多算是白送的……玛丽线是不知所云的白开水谈恋爱小故事，也就比柚子社的催眠日常要强一些。老师线也差不多，不过老师线有3P，所以多少还能扳回来一些分数——不过这么说来那不就又更加承认本作是拔作了嘛（摔）。也就小夜线给我的感觉还不错，在剧情的最后，孤独一人的小夜在漫天樱花中独自走向远方的场景倒是着实浪漫到了我。 &lt;del&gt;“不管怎么说，明天是全新的一天。”&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/Snipaste_2019-08-31_16-21-56.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;小夜&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“啊，不愧是御影啊”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过也就仅此而已了。在大多数的时候，抛开什么“恶魔的救世主”啊“吸血鬼”啊“青鸟”啊之类的看起来很炫酷的名词，还是安安静静坐下来看着玛丽装傻小夜吐槽来的意思，如果非要我举例还有别的什么比较有意思，那我就只能说冲一冲老师线的姐妹丼HS了（摊手）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在打过了三条个人线之后才能解锁真女主角的明理线。我是觉得明理线平心而论其实是没有bgm上的网友说的那般不堪的 ，毕竟那可是御影欸。大厨做菜，做个清汤白菜挂面都能表现出功力来。就算是采用了网友的所谓“御影又在摸鱼，出工不出力”的说法，他主笔的这两条线依然比玛丽线和老师线要好一大截……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/Snipaste_2019-08-31_16-57-59.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;明理&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明理线的bad end颇具张力，在最后的神展开上用力颇足。最后明理杀掉了所有对于律而言重要的人，夺取了律作为救世主的力量与玛丽作为吸血鬼的力量进化成了完美生物（卡兹sama!），我在这个时候简直都要自我怀疑在这个时候表现得如此冷血的明理是否真的爱着律了。只不过律对于如此如此对他的明理依旧痴心一片，而明理在最后则是展现了救世主跨越死亡的奇迹让所有人都复活了，并且借助着如同所罗门一般的智慧消灭了恶魔，只牺牲自己一个人孤独赴死。也就只有在这个时候我们才会明白为什么明理会在仿佛实现了所有计划的时候会露出那么寂寞的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明理线的true end则是大家都喜欢的那种结局嘛。凡尔纳的小说里面有一段说，法国人要发射一个飞行器到月球上去，全欧洲的人们都很兴奋，巴黎本来有个剧场要演莎士比亚的《无事生非》，都不得不改了预定，改去演《皆大欢喜》。可见谁不喜欢皆大欢喜呢。而且为了达成皆大欢喜的结局，御影更是让小夜线已经成为了救世主而牺牲了自己的律出马，抬了明理线的明理一手，这种平行世界干涉的设定令人拍案叫绝。真要说都合的话也许也算是吧，我对此倒是比较无所谓，毕竟我是比起理性更加重感性的那一类人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青鸟简直是一部让我打完直接变成紫厨的作品（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前和月妈出门吃饭的时候，和他聊天聊到紫社。他是觉得紫社的BGM很难听，本来很社保的HS一听着BGM就萎掉了……本作的BGM我倒觉得还成吧，也没有特别难听啊。最近打的游戏里面可能就aster的BGM真的是挺难听的，听一听脑壳都疼了。要我说有哪里不满意的话，我倒是觉得本作的SD小人还挺难看的……我虽然黑柚子黑到飞起来，但是还是让柚子给惯坏了，遥华老师画的真好看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/Snipaste_2019-08-31_17-24-47.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;HS&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，说实话就放下一切，就是把这个游戏当成拔作也挺好嘛。给不可攻略的路人也补了HS，给老师线多补了几张妹妹的HS和姐妹双飞的HS，还有ハーレムH，多好，我他妈射爆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回过头来看看这个游戏，我最满意的地方是御影写的，我第二满意的地方还是御影写的，我第三满意的地方还是御影写的。我简直就是个御影吹。你说御影明明这么牛逼，m记怎么还能变成现在这么个吊样呢。我想不明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>月影的幻影：心的意义，你知道么？</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%9C%88%E5%BD%B1%E3%81%AE%E3%82%B7%E3%83%9F%E3%83%A5%E3%83%A9%E3%82%AF%E3%83%AB-%E8%A7%A3%E6%94%BE%E3%81%AE%E7%BE%BD/</link>
        <pubDate>Tue, 07 May 2019 13:49:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%9C%88%E5%BD%B1%E3%81%AE%E3%82%B7%E3%83%9F%E3%83%A5%E3%83%A9%E3%82%AF%E3%83%AB-%E8%A7%A3%E6%94%BE%E3%81%AE%E7%BE%BD/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508173038.png" alt="Featured image of post 月影的幻影：心的意义，你知道么？" /&gt;&lt;p&gt;标题玩个梗，这是人偶妹奥琪斯在影之诗里面的一句台词。为啥玩这个梗呢，因为月影的女主如月红是人偶妹，奥琪斯也是人偶妹。如月红坏坏的很可爱，奥琪斯也很可爱。如月红有个小她几百岁的姐姐（雾）如月零，奥琪斯也有一个算是妹妹的仿制品紫薇。所以奥琪斯=如月红 &lt;del&gt;=我老婆&lt;/del&gt; ，Q.E.D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事的起因是这样的。我有一个朋友刚刚从美国回来，吃了我的安利之后去打了传说中的神作素晴日并且深深为之倾倒。然后又被我拐去打了erehwon，觉得这种乡野怪谈也不错。于是他追着我接着要安利。我这个人嘛，打黄油总是吹水大过真打，西瓜大的黄油没打过一箩筐，没办法，只好江湖救急，跑去QQ群里面高喊“救救我啊，群友A梦”。于是乎，我就从群里这里知道了一个叫做“桐月”的脚本家，被安利了这部&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://bangumi.tv/subject/196972&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;月影のシミュラクル -解放の羽-&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事大概就是讲，主人公卯月诚一是如月一族的分家的子嗣，有一天突然被宗家给叫回老家去参加和“活人偶”的“结婚仪式”，从而“惹祸上身”的故事。游戏以多周目的形式进行，每一周目解锁两个或者是三个结局。其中以番茄酱横飞四溅的bad end居多，这构成了这个游戏过程中阴沉压抑的大基调——不过毕竟是这种带着民俗学啊乡野怪谈啊悬疑啊之类tag的游戏，基调要是过分明朗反而会显得很奇怪吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我换一个说法，这是一个多周目的跑团游戏，你就是pl，而男主角就是调查员pc，你操纵男主角周旋在一个又一个的npc之间去取得线索以调查如月家所谓“活人偶”的真相。每一个周目你能得到的信息都很有限，在整个一周目里，你只是在不断的产生疑问而没有得到任何的解答，而那个真相则会在接下来的几个路线里面逐渐得到解答。但是那之后的路线里面，有些却又并非是在解答老的问题，而是在抛出新的问题，而后面给出的线索中也并非全部都是通往真相的道路，有些只是无用的、冗余的、暂时用不上的线索，有些甚至只是在放烟雾弹扰乱你的视线。不过桐月的脚本功力体现在这里，他在这部游戏中做到了两点：一是在铺设伏笔的过程中不会让你感觉到无聊，好像是在驴子前面放了胡萝卜一样，一直吊着你，让你有打下去的动力；二是前面的伏笔会随着剧情的进展而自动展开，随着游戏的不断进行，多然多少有些云翳，但是真相总归是愈来愈明，并不太需要玩家自己去推理。我跑图的时候有好几次跑完了不知道这个团讲的什么，截团之后kp给我解释的时候我才反应过来，我感觉我就输在我跑团的kp不是桐月本人这一点上（并不）。套用围棋的术语来讲，桐月的序盘和中盘很扎实，发挥的很好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是与惊艳无比的序盘和中盘相比，月影的尾盘就可以说是惨淡了。我这里特指最后一条路线，皆大欢喜的happy end。我这里并不是想说什么疯狂撕卡文明皆大欢喜野蛮之类的鬼话。谁不喜欢皆大欢喜呢？身为人偶的红终于觉醒了自己的内心回应了男主角的爱，森林之中的蜘蛛神也试着开始理解人类不再伤害人类，如月家也终于从数百年的宿命之中解脱出来——这本来是最好不过的好结局了，但是没写好一切就都白搭。在我看来这个结局就是男主角带着红冲到蜘蛛神家里BB一通嘴炮赢了，因为很仓促，所以显得很儿戏，最后回过头来想想就只能觉得很沙雕了。如果在这个结局上多花些功夫，至少不会显得这么突兀——不然你想想，承太郎一行人费尽千辛万苦克服艰难险阻，终于来到埃及准备打屌，屌爷才刚刚装完把波波抬下楼梯的B，一转头在街道上被一辆黑色高级车里面下来的三个杂兵暗杀者给拿枪突突突了，这种结局也很皆大欢喜，但是真的很蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于这个有些敷衍的最终路线的结局，我倒是觉得这中间的几个不太完美的结局要来的更好一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说“净化”结局，零告诉了男主角关于“活人偶”的真相，并且最终引燃了洋房准备和身为“蜘蛛神观察人类的装置”的红一同赴死（天地同寿！），但是男主角却冲了进来试图拯救她们两人。即使是内心空空荡荡的人偶，丝毫不懂人心的神灵，也和人类强烈的情感起了共鸣，为了爱去救下了男主角。明明上一秒还零和红是敌人的关系，下一秒红就与零联手把男主从燃烧的大宅子中推了出去，两人最终丧生在火中。这不是传统意义上的好结局，应该说甭管什么意义上这个结局都是在喂刀片，但是这种结局其实很浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508172416.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再比如说“旅途”结局，如月家现在的当家，如月零的父亲，男主角的伯父最终决定去和如月家百年的宿命做个了断，自己放火烧宅去和红同归于尽，让男主角和零跑路。于是男主角和零乘上新干线远行去过上了新的、与过去、与如月家全然无关的生活。至于蜘蛛神后来如何了，红确实死了吗，没人知道，也不再关主角的事了。这个结局不是什么好结局，没准红照样为祸一方。但是很coc，调查员了解了事情的真相但是意识到自己无力去解决选择了带着老婆细软跑，在跑团里头算是一个好结局了。我要是把这个游戏改成跑团的话，得想方设法让pl走这个结局XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有，“未来之羽”这个结局我也很喜欢。红本来只是一个映照人心灵的镜子，回报善意以善意，回报恶意以恶意，说到底红只是人偶，并不曾真正的拥有心。但是在这条线里，身为人偶的红回应了男主的爱，在面对如月分家的人的枪口的时候选择了忍耐住恶意，像一个人类一样的死去了。在最后她把蜘蛛神的力量交给了男主，以期待男主角能够实现“相互理解”。可惜男主角并没有，他人的漆黑的恶意翻滚在他的心中，和失去了红的悲怆混合在一起，让他杀死了参与对红的猎杀的所有分家的人，也让他明白能够忍住这股冲动安然赴死的红是多么伟大。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我，谁也没有杀掉。忍住了。一想到杀了谁之后诚一就会悲伤。这么想着就忍住了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508172514.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后则是零噙着泪水、满含悲怆的处决了主角。打到这里的时候我就会想起来《失落的黑莱尔》里面最后阿娜向杰西卡开枪的场景。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;杰西卡向你走来，她无视你防备着她的手枪，慢慢向你靠近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起，我骗了你，阿娜。之前所有的一切，对不起。但是我保证，再也不会这样了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“选择我吧，阿娜，我一直……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杰西卡无视你的枪口，向你张开了双臂，试图拥抱你。你要怎么行动？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我要向杰西卡射击。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿娜扣下了扳机，子弹贯穿了杰西卡的心脏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我很……感谢你。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;讲完了结局（情节）讲一讲这里面的几个妹子（人物）。这里面的可攻略人物有四个，幼驯染野上美优、幼驯染妹抖水无月一叶、幼驯染大小姐如月零、天降幼驯染活人偶如月红（怎么全是幼驯染这是少女神域吗），重要程度按照顺序递增。零算是表女主，红是真女主，桐月在描写她们俩的时候用足了笔墨，好好地呈现出了两个鲜活的形象。至于另外两个……另外两个就是透明工具人了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508172710.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真女主红本来就是个没有人心，只是单纯的映照着人心的人偶。她在故事的前期胡作非为，但是那只是对于人们内心邪恶的映照。而到她的路线里面的时候，她终于取得了心，以自己的意志爱上了男主角，以自己的意志同男主角远走他乡，以自己的意志压抑住了黑暗的感情不对围猎的人出手，以自己的意志将所有非人的能力还给了蜘蛛神，在故事的最后她甚至终于成为了人类。在这种对比之下的她显得特别美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人偶的爱情多少让我想起了no game no life里面的描述：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;就如同人类的心完全不合逻辑，因此透过组织逻辑，发明了『数学』。&lt;br&gt;
做为逻辑化身的机械，因为向往着不合逻辑的感性，所以发明了『心』。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这不是很浪漫吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我也要吐槽一句。我们pl在玩游戏的过程中，会在前几周目里面感受到红的魅力进而爱上她（怎么说的跟皮格马利翁似的），不过在她的路线里，主人公pc基本就是在对她一无所知的情况下，被她拉着啪啪啪打了好多炮之后才慢慢体会到她所展露的美好的。当然这也有很多说法可以去解释，比如说活人偶的结婚仪式多少有些催眠暗示，再比如说吊桥效应，再比如说因为红和零很像所以会移情，再比如说幼年和红的约定让他在潜意识里对红很亲近等等，但是这些说法都很牵强，怎么看怎么像是先上船再补票先打炮再相爱。我看最合理的讲法就是因为这个游戏本来就没打算做长所以就省掉了这部分内容= =你们就当他们已经相爱上了，懂我的意思就行.jpg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508172849.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508172953.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦对了说到男主和红的啪啪啪……他和红的第一次真的是重新诠释了“入木三分”。我以前只见过卓司操课桌，这回可又见到了操木头，型月重工都要留下泪水啊，大开眼界大开眼界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508173038.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完了红说说零，&lt;del&gt;她和红的共同点就是都是我老婆。&lt;/del&gt; 零是那种乍一看很三无的女主角，你哪怕是拿她的胸部长大了开玩笑她也会无动于衷的说“哦没办法这么多年过去了嘛”的那种。但是随着剧情的进展你才会发现，她的情感就仿佛是冰盖之下的大海，外表看似冷静，底下确是波涛汹涌。她为了能够接替父亲终结如月家的宿命付出了很多，她把对于男主的、对于其他人的爱都藏在了冰盖的底下，她扼杀了自己的内心，就是为了不让红用读心的能力读出来对于生命的依恋对于爱情的留恋，为了能够和红能同归于尽。在“旅途”结局中，她放下了心结和男主远行，终于露出了放松的笑容。而在“净化”结局中，红这么蛊惑她：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“在这里死掉的话，你就永远见不到诚一了哦。把一叶托付给他，是打算让别的女人替代自己吗。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;而她给出的回答是：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“人偶是不会懂的。这就是，我的幸福。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508173122.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说零真的是个好女孩啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;（红：你说这个谁懂啊）&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;虽然红最后还是懂了，和她一起把男主角丢出了火场&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这个结局也可以解读成红只是复读零对于诚一的爱所以救了诚一，但是这种解读我感觉是太不浪漫了。倒不如说是人偶在最后一刻懂得了人心也想要为爱奉献，这样子解读就浪漫多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后说说两个透明工具人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美优是真的没什么好说的，这人的作用就是贡献一个HS，把她的线路整个删了对于剧情没有任何影响。要是改成小说的话用奥卡姆剃刀肯定头一个把她给剃了。她之所以还能存在于这个游戏里头，我看就是要凑条路线凑个hs再凑个断手名场景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508173144.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;br&gt;
也许是唯一的萌点（并不&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021918990.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一叶的话，我是觉得挺可爱的。你看我这双标就很真实，明明大家都是透明工具人，美优我感觉除了像夏哥没啥可爱的地方，就是“删了也没事”；一叶我觉得很可爱，就是“欠我一叶一个happy end”。~~（其实这么想想“净化“结局不就是一叶的happy end吗）~~不过毕竟在一叶上面花的笔触比较多。比如说一叶能够随心所欲的发射各种段子，再比如说买黑莲花时间行走方便跑路的时候当金条使这种很搞笑的地方都能让我喜欢上一叶。而她揭示了内心的黑暗的时候，也是男主角一直在支持着她，在她的路线的结局，想着诚一其实是她的初恋，这个时候我就想着哎，多好的一个妹子，真的是欠她一个he。你说都是妹抖，为什么就都落得纸魔的理央一个结局呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惨 妹抖 惨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实写这篇文章梳理梳理心绪的时候，开始多少有些意识到其实这游戏没有我刚打完的时候感觉到的那么好。这个锅主要还是得鷹石しのぶ来背。我为什么在刚打完的时候会觉得月影这个游戏特别好甚至想要打九分，因为这个游戏营造了一个特别棒的氛围，雰囲気がいい。我素来是一个惯于随着感觉走的人，这也就使得我会给这种氛围营造的特别好的游戏很好的印象，即使剧本其实稍微有点问题也不妨碍我特别喜欢。而这种良好的、美妙的氛围的最大来源就是BGM，这个游戏的BGM实在是太好听了！如果有机会我一定要买张OST收藏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回来这个游戏最早是因为朋友想要玩民俗学恐怖游戏所以叫我帮着问来的来着，看看他现在已经打的怎么样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508173221.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然人类的本质就是咕咕咕。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>夏娃年代记：秋 野 花 是 神</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/evenicle/</link>
        <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 13:43:26 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/evenicle/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508134455.png" alt="Featured image of post 夏娃年代记：秋 野 花 是 神" /&gt;&lt;p&gt;众所周知，日本特产除了優しい以外一钱不值的男主角，甚至这个優しさ本身还是要打问号的，当然，兰斯除外；众所周知，日本还特产三辞四让活像准备登基的王莽一样抵死不从坚决不纳妾的伪善男主，当然后面一般来说会马上紧跟着真香后宫+1，当然，兰斯除外；众所周知，日本还特产满口仁义道德实际上只是怂地一匹，老婆十几个，推了的一个都没有的阳痿男主，当然，兰斯还是例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　这也就是为什么我会那么喜欢兰斯这个系列，兰斯从来是自由的、不羁的，就仿佛是王小波笔下独立特性的猪一样，他的生活不为任何人所设置。此外，兰斯还是一个正直的，从来不造作、不会掩饰自己内心情感的人，想要就是想要，不想要就是不要，不搞什么“这位大侠求求你了娶了我吧”“不行不行啊我家里还有老婆孩子的”“求求你啦求求你啦”“好吧既然你都说到这个地步了我就勉为其难吧”，换兰斯上就直接雷普了接回兰斯城了。兰斯虽然确实是个变态，但是他是一个很清爽的变态，清爽就清爽在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　说回来这篇文章是讲夏娃年代记的文章昂，不知不觉就写了两段兰斯了23333。主要是我觉得玩了夏娃年代记的人应该都会在不知不觉间和兰斯进行比较，毕竟兰斯是A社的扛鼎之作，而夏娃则是预定要接过兰斯系列大旗的作品，不知不觉间就比较上了也是在所难免的事情。然后再结合一下我第一段BB的那些内容，“垃圾”两个字就直接贴在夏娃这个游戏头上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　其实要我说，夏娃只是没能做到像兰斯系列那样清新脱俗而已。如果说兰斯是一个不拘礼法的规则破坏者，那么阿斯塔就是一个坚决的规则捍卫者。这也和故事的背景设置有关，兰斯那边，诸神创造世界是玩沙盘游戏看你们受苦取乐，你越顺从只会越吃瘪，因而规则的破坏者兰斯就如鱼得水，而好人巴特不就吃瘪吃成了傻逼。而夏娃世界里面，圣母夏娃制定了规则只是为了守护她所生育的人类种族，尽管因为她水平不太行制定的规则有点问题，但是出发点是好的，因而规则的守护者阿斯塔就如鱼得水，而坏人亚瑟拉就处处吃瘪。不过，与其说是因为有了这样的背景设定才诞生了这样的主人公性格，倒不如说是反过来，先决定写这种優しい的主人公，那之后才为他套上了一个温柔的故事背景，总之现在已经不是那种只要鬼畜什么都可以靠边站的年代了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　何况并不是優しい就一定不好。虽然因为近年来被手机侠之类的弱智hape作品影响，把这个当成了贬义词而已；就好像幸せ应该是一个好词，但是看了珂学之后再看这个词就怎么看怎么不是味道。这是同一码事情。同样地，夏娃虽然男主很優しい，但是人好歹有着a社的制作班底在打底子，怎么也应该是去和High School DxD去比的，再怎么差也不会差到手机侠那个地步去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我和朋友聊兰斯的时候，聊得最多的还是里面的人物或者是世界观。确实，兰斯系列以庞大的世界观著称，并且塑造了一系列鲜活的人物。但是这是对于整部系列玩了个大概的玩家而言的。刚开始玩的时候那真的是懂个屁的什么世界观什么人物塑造啊，那肯定一开始的着眼点都是游戏性啊。夏娃也是一律。夏娃是那种很传统很古典的日式RPG，下迷宫回合制打怪的那种。我觉得这个游戏的游戏性就好在数值设置的特别好，鼓励你合理刷一刷而又不多刷，顺着主线任务走下来，每一关稍微卡你一下，你刷一刷就能过了，刷多了浪费精力刷少了又稍微有些难打，不比兰斯8逼你爆肝刷。总的来说夏娃的战斗系统因袭了兰斯8的那一套，又修改了放大招消耗技能点的设定。原本兰斯8里面是给每个技能都设置了释放次数，比如说兰斯斩能释放5次，那么你下一次图，不管遇到多少次怪，都最多用五次，最扯蛋的是就连“待机”都有20次的使用次数限定……真的不知道让人说什么好。夏娃修了这个系统，通过类似兰斯10的BP系统来限制你使用大招的次数，这就科学多了。兰斯8那个系统本来大体就不坏，很耐玩&lt;del&gt;虽然贴吧老哥们都不太喜欢2333&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　说完了游戏系统，来说一说妹子。我先前说了兰斯和阿斯塔在性格上的不同之处，但是其实他们俩的性格还是颇多相同之处的，比如说好色啊好色啊好色啊什么的。不过阿斯塔虽然对于妹子很饥渴，但是还是守之以礼相敬如宾，不搞雷普这一套滴。拉米亚斯这种嫁鸡随鸡嫁狗随狗的姑且不论，像是莉秀公主这种渴望得到真正爱情的年轻女孩子，兰斯上可就不行了，在兰斯版番外里面兰斯可是看见莉秀直接就上去雷普了，真是太令人羡……啊不，太过分了，太糟粕了，要坚决批判的。兰斯你为什么到了第九部才终于让加奈美和志津香娇起来自己没点B数吗。&lt;del&gt;没有，还很膨胀，10里面接着玩弄废柴忍者&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508134417.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我很喜欢军师凯斯，她吐槽时候的语气特别有意思。她和阿斯塔见面之后误解了阿斯塔的话那之后全程依靠脑补完成自动攻略的桥段真的是绝了2333。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508134455.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;秋 野 花 是 神&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　此外，夏娃里面还有一个我很喜欢的大姐姐形象，大公主クロア，她一开始叫阿斯塔弟弟的声音真的是听得我骨头都酥掉了。姐接！！！！可惜她还是被鬼畜了……这个时候就又愈发地怀念起了兰斯的好，要是他上那没准就半推半就地从了这些悲剧也就可以避免了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508181139.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　哦还有，我还很喜欢里面的僵尸娘欧菲莉亚，可惜不给推2333说回来兰斯好几部里面都有我想日而日不到的角色，比如说倾国啊之类的，看来我的口味真的是很独特2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508134605.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　不比兰斯那种一个系列分了9部的带制作，夏娃年代记只在一部里面就清醒了讲明白了整个世界的世界观。虽然说A社讲故事怎么讲怎么不正经，但是每每有不正经的地方你以为只是个沙雕小剧场什么的不去在意，最后人都能给你圆回来，就很有意思了。夏娃的世界观随着主角阿斯塔的冒险而不断扩展，一开始只是搞笑而浅层的东西，后来就慢慢深挖了下去，把蛇纹组织与圣母夏娃的秘辛，还有各地各国的风土人情都给展现了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　最后分享几张打的时候的沙雕图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508181223.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;
朋友：你才第三章就99级了，好肝啊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508181359.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;
说回来龙王的工作里面貌似还有一个AR抓幼女的幼女梦/GO来着233&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508181444.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;
你应该去隔壁幻想乡，和八云紫一定很聊得来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508181512.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;
转区不规范，文件名两行泪&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>白学杂感 其之三</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-3/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 13:36:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-3/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508133845.png" alt="Featured image of post 白学杂感 其之三" /&gt;&lt;p&gt;虽然中间隔了很久，但是我总算把cc给推完了。千晶线和麻理线中间隔了整整一个寒假，而整个寒假我基本都在摸&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/mo4/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;秋之回忆4&lt;/a&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;我这次就想到哪里写到哪里好了，也懒得特地还去打几个#来弄几个小标题讲讲什么雪菜线千晶线麻理线了。有个词语叫“信马由缰”我很喜欢，这次我也来一个“信笔由缰”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打CC的顺序是先小春线和千晶线，然后轮到麻理线和雪菜线。这个顺序其实是凑巧的产物，但是我倒觉得挺幸运的，就得是这个顺序才对。因为小春线和千晶线说实话和主线的联系并不太大。小春线自不必多说，拔掉个白学背景就是一个起承转合俱全的优秀故事。千晶线的主要故事则是作为观察者的千晶对于她的观察对象春希投入了太多的感情，最后把自己也赔进去了的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然千晶线其实也有烘托雪菜的要素在里面，千晶观察雪菜和春希的感情观察了好几年愣是没观察出来雪菜的心理到底是个怎么回事，她是个也许很单纯，但是某一方面来讲又过于复杂的女人。然后还有一点，游戏里面把ic设置成了需要两次解锁隐藏剧情，第一次是看《忠犬和纱的大冒险》电子小说，解锁ic中关于东马的一些讯息，而另一次就是先通关千晶线NE，来解锁IC中关于千晶的信息。你会知道原来千晶在IC中唱届かない恋的时候就已经盯上这三个俏冤家，准备做人间观察了。这种需要通过特定顺序反复通才能解锁隐藏剧情的设置也许是电子小说的一种魅力，至少在白色相簿里面是的。不过抛开这两点来看，千晶线就是一个很纯粹的“观察者对于观察对象投入太多感情把自己给赔了进去”的故事，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508133715.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倒觉得麻理线无论是完成度还是和主线的关联程度上都要更高一些。最主要的原因就是因为麻理线在和雪菜打对台戏搞三角恋，搞IC梦幻再演。有的朋友可能这个时候就要问了，搞三角恋就是完成度高吗？可以这么讲是可以这么讲，就是这里头的逻辑会比较绕：剧本要完成度高，总得凸显出矛盾来，而白色相簿里面要搞出这种情感上的矛盾，那自然就是三角恋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IC里面的三角恋是春希雪菜冬马，而麻理线里面的则是春希雪菜麻理的三角恋。麻理自己有别的喜欢上春希的理由，而春希喜欢麻理则是在向麻理倾诉过去关于三个人的回忆，尤其是关于冬马的回忆中逐渐得被麻理所吸引。而那之后又像IC里面一样，明明自己喜欢上了却自己没有意识到，所以才有了最让人吐槽不能的雷普片段：春希口头上说着和麻理没关系，但是麻理说要走的时候身体却又很诚实的扑了上去*“昏睡雷普，化为野兽的后辈”* 。整条线里的春希就像是被夹在了两只刺猬的中间，先是被热度所吸引，靠近了名为麻理的刺猬，却又被她身上的刺所驱赶着离开，去靠近了雪菜，然后又重复着被她身上的刺赶走，在两个人之间做着往返运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508133758.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;昏睡雷普，化为野兽的后辈&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打麻理线的时候，总有一种虽然讲的是儿女情长的故事，却总是像在看jojo一样神经时刻紧绷的感觉，你永远不知道下一刻会出什么幺蛾子，剧情会有怎么样的摇摆。在剧情的最后，春希终于意识到虽然一开始只是想像麻理倾诉，但是自己终于是爱上了麻理，但是麻理这个时候已经累了，就好像是《飘》的结局中的攻守易位一样，变成了春希去追求麻理。此时任性的麻理要春希从箱根来到东京的羽田机场，在中午飞机离开之前见她一面，也许是因为大雪会让飞机延误，但同样也许是大雪会让新干线停滞，总之麻理小姐此时想把一切都交给命运，就像是抛出一枚硬币决定这段感情的去留那样。我本来以为春希这个时候回想一个假面骑士一样突然登场给麻理一个吻，然而并没有，反而是麻理失意地踏上了去美国的飞机。结果等她一下飞机，发现春希已经在美国的机场等她了，原来他并没有去东京，而是直接在名古屋就上了飞机先行一步去了美国，然后狡猾地用“八十天环游地球”式的方式靠时差愣是掏出了事件“在中午之前相见”。这里的春哥是真的男人，这么努力的可爱男人谁不喜欢呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508133818.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于雪菜线，cc雪菜线那就是个coda的前置。在别的线里面大杀四方的雪菜，在她自己的线里面也只不过是一个会耍耍小脾气，也会受伤的可爱小女人。也许在没进线的时候还能说两句这两个人的精神压力完全就是两个人“弄拧了”在自己折腾自己也折腾彼此，但是进线了之后还能说什么呢，面对这么一个小女孩？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受伤过后想要再度寻回感情的雪菜对待感情实在是太过小心翼翼，仿佛是要用胶水把沙子做的城堡给黏起来似的，要春希许诺每个星期一定要相见一次。这个flag立得实在是过于标准以至于我真的一时想不到该说什么，神话故事里面出现的被要求“不要回头”的英雄最后基本都变成盐柱了，这是因果律打击，拦不住的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508133845.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;天使不在的12月&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后吐槽一句共同线里面雪菜和春希在雪中拥抱的场景活像是Leaf另一作中出现的“穿着衣服接吻还是第一次”的名场景……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>秋之回忆4：雨，何时会停</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/mo4/</link>
        <pubDate>Sat, 23 Feb 2019 12:41:43 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/mo4/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508124355.png" alt="Featured image of post 秋之回忆4：雨，何时会停" /&gt;&lt;p&gt;秋之回忆这个系列可能还是老年黄油狗会经常提，我就算不得什么老年黄油狗。一上来玩的就是前奏诗初雪樱这个年代的黄油了，头一次玩新作已经是兰斯10这种去年的作品了。假如真要接触秋之回忆系列的话恐怕得从去年的8开始&amp;mdash;&amp;mdash;然而8没有pc版，所以还是鸽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我看mo4也挺多人吹的，索性就试试&amp;hellip;这不试不打紧，一试就试出来问题来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508124222.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;br&gt;
　　mo4的故事是从大雨中的分手开始的，祈淋着雨说着&amp;quot;分手吧&amp;quot;&amp;ldquo;其实从一开始我就没有那么喜欢你&amp;rdquo;，呢喃着&amp;quot;雨，何时能停&amp;quot;。我一玩到这里，就一拍大腿，わかります，前奏诗就是这样的套路嘛，欲擒故纵是不是，反正最后都是要复合的，无非就是前途是光明的道路是曲折的，中间让男主角在那里撕心裂肺一会叨念一下什么一个人的寂寞两个人的错最后两个人酸酸甜甜地幸福生活了，皆大欢喜，happy end，可喜可贺可喜可贺&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　个鬼嘞！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　Galgame的一开始就有一个分手的前女友，就好像是契诃夫说的故事里面出现了一把枪后面就必须要开火一样，一定是终于会历经磨难终于复合了的。道理是这么个道理，我们因为见多了太多的故事，往往在故事的开头便猜到了结尾，这不是什么坏事情，而是因为故事的パターン过于经典之故。但是经典归经典，故事好不好还是得看写得怎么样。上来就是男主角被退婚之后恶狠狠地甩下一句&amp;quot;三十年河东三十年河西&amp;quot;这种烂俗段子的小说在起点一抓一大把，不扑街还写出成绩的不也只有逗破苍穹这么一本吗。到底还是要看故事怎么写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　在故事怎么写上面我对于mo4相当失望。男主角被甩了之后非但没有哭天抢地没有要死要活，每天该吃吃该睡睡该打工打工该上课上课，仿佛生活没有发生任何变化，五分钟之前刚刚失恋，五分钟以后照样到处撩妹（撩完了还不选人家的选项）。对于失恋之后苦闷情感的唯一表达就是跑到祈的面前装作无所谓说批话，反派一登场男主就一厢情愿地以为祈是喜欢他才和自己分手的，对于自己情感最深刻的认知就是虽然分手了但是我要接着和祈做朋友。这是一个正常男人该有的思维吗？游戏过程里面我基本是每玩一小会就要对男主这个铁憨憨废物性格破口大骂一回。也亏得这个游戏里面出现的反派最多只能算是唱白脸，不然换我来我能把祈拐上床一夜七次还让男主心怀苦楚地祝福两人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508124254.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;br&gt;
　　说到反派就提一下这个反派，这反派叫飞田扉，一身黑色皮衣，戴着红色风镜，随身不离机车，整个就一副假面骑士没变身的样子。一开始你还以为这是个那种厌世反派，就那种恨天恨地恨空气， 要让全世界感受到痛苦的那种，这要是个热血格斗主题的话应该有个主角基友中途差点一脚踢出大结局才对（雾)。主角小时候住孤儿院，而这个反派也和男主角一块住孤儿院，这倒是符合我对于他们俩的印象&amp;mdash;&amp;mdash;都是孤儿。当时孤儿院边上有个医院，医院里面有一个小时候的叫做小翼的玩伴，当然这个小翼放个cg一副黑头发大眼睛的样子鬼都看得出来是祈，也就男主不知道，所以说失忆是mo系列的特色，不得不品尝。至于失智，那是特色失忆的赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当然看到这里我就猜到估计是男主角小时候肯定是干了什么不得了的事情，被反派捉到了把柄，然后要挟祈。祈为了拯救男主角挺身而出肉身布施以满足反派无休止的无理要求，最后在肉欲和理智的矛盾冲突之间沉沦堕落&amp;hellip;我本来是这么以为的来着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　至于这个故事后面真实的走向是怎么回事呢：答案是没有。什么都没讲，放了一张毕业的cg就结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508124355.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;br&gt;
　　？？？？？？？？？？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　我整个人都尼克杨了，妈的这沙雕游戏前面到底讲了什么，什么都没讲吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　好吧好吧，其实是后面还有个true story。故事后面还有true story是mo系列的特色，不得不品尝。至于本来就那么点故事非要前面不好好讲一直在灌水非要硬生生拖到true story里面讲这一点，那是特色的赠品，赠品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　然后true story就是男主角终于开窍了意识到了自己并不是想和祈做朋友而是说喜欢人的就是祈，想要再度和祈在一起。而且回忆起了小时候和小翼的故事，小时候一直和得了重病的小翼玩耍，有一天医生们要给她做手术，然后她和主角两个人并不知道做手术是个什么东西，只是听语气觉得很不好，还以为大人们要害小翼，就带着小翼俩人夜奔，结果给医生逮着了，男主情急之下松开小翼的手往车道上就是猛冲，正好来了个水平高超的司机把男主角一没撞残废二没撞死人，刚刚好给撞了个失忆。然后男主昏迷了几天醒来，发现小翼在他的床边照顾他，&amp;ldquo;我会一直在你身边的&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508124412.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;br&gt;
　　当然不要吐槽为啥就刚好就撞失忆了。全世界每年撞死的人千千万，只是撞死了自然就做不得秋之回忆的男主角了，去拍人鬼情未了还差不多，就是剩下那些被车撞了还没死只是失忆的还成为了秋之回忆的主角罢了。前后逻辑要把握好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　总之失忆男主角在看见个过去的物品并且在kp放水加了50技能成功率的情况下终于过了灵感回想起了过去的事情，可喜可贺可喜可贺。顺便这主角前面一直都没想起来，可见这张卡的智力是多低（雾）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　然后男主角跑到祈面前一顿bb，嘴炮说动祈回心转意接着做情侣。祈嘴上答应结果第二天就收拾细软跑路去美国了&amp;hellip;就很真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　当然男主还是追着她离去的车子截住了她，然后两人借一步说话。此时正好遇到了一般通过的反派飞田扉说出了真相：其实当年那个一直和男主要好的小翼是另一个叫做理奈的女孩，那个女孩的手术很成功，但是身体状况依然越来越差，最后死了。然后在男主被车撞失忆之后一直在他的身边默默守护的小翼已经换了一个人了，因为男主失忆了所以也看不出破绽，而原本作为理奈病友一直在默默注视着他们两个人的祈则替代了理奈的位置去默默照顾男主。而飞田扉这么针对这两个人的原因是一个替代了理奈一个忘记了理奈，他认为这两个人犯下了罪孽而一直在给他们俩惩罚，其实他一直以来喜欢的人就是理奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　行吧，本来还以为是那种二流子黄毛，结果也是一位痴情种子。之前说他是假面骑士还真说对了，毕竟这一段包含了&amp;quot;沙滩摊牌&amp;quot;&amp;ldquo;我一直想看你的这个表情&amp;quot;&amp;ldquo;彼女に刃向かった罰だ&amp;quot;&amp;ldquo;その望みを、絶つ&amp;quot;等等要素，可以说是立派的骑士了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　然后么，男主角一副被骗了的悲伤感情放任祈走掉。等到意识到这三年和祈交往的经历并不是虚假的并且为之追悔莫及的时候已经迟了。你叫我滚，我滚了；你叫我回来，对不起滚远了。当然男主修好了象征两个人交往历程的教堂之后祈还是回来了两个人过上了幸福的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　总的来说后面的剧情就有趣而紧凑，飞田扉抖出来的神展开也十分有意思，可以说是打破了那种看见开头就能猜到结尾的ワンパターン式的叙事。和前面的无聊内容简直是形成了鲜明的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　前面百分之九十讲了百分之十的内容，后面百分之十讲了百分之九十的内容。这样的作品还是很常见的。不过要我说也分两种，一种是阳炎动画啊夏洛特动画啊那种的，前面忙着水日常啊打棒球啊什么的，十一集讲了一集的内容，最后一集匆匆把故事讲讲完，十一集的量塞进一集里面，密度就贼高。而mo4显然是另一种，假如同样用动画片来打比方，mo4的最后一集确实只讲了一集的内容，但是前面十一集是什么也没讲。只有一集的量，却偏偏做成十二集。于是看前面十一集的时候就好像喝了红茶一样昏昏欲睡，等到第十二集的时候精神一震，倒不是说你这最后的剧情有多好（虽然确实也不错），而是你丫的终于肯说人话了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　总之，我这次mo4的体验大概就是去排雷了。总算是让我明白了一个道理，经典的不一定就好，网友吹风牛逼的不一定就对。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>关于这个叫做西元帅巧壳的游戏</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%AD%94%E5%B0%8E%E5%B7%A7%E6%AE%BB/</link>
        <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 12:37:23 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%AD%94%E5%B0%8E%E5%B7%A7%E6%AE%BB/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508123749.png" alt="Featured image of post 关于这个叫做西元帅巧壳的游戏" /&gt;&lt;p&gt;好吧其实这游戏应该叫做&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://bangumi.tv/subject/54516&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;魔導巧殻 ～闇の月女神は導国で詠う～&lt;/a&gt;，但是就正如很多人玩的初雪樱不叫初雪樱叫做初雪绫一样，我玩的这游戏不叫魔导巧壳叫做西元帅巧壳，不过分吧（）&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;说实话这类大型战略游戏我在吃了兰斯10的亏之后基本就是没有ssg我就不打了&amp;hellip;&amp;hellip;所以我玩这游戏的时候上手直接ssg改满属性，然后随便打打就一路鬼畜直奔霸王线去了&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个&amp;hellip;&amp;hellip;只能说P社玩家人均鬼畜王，全部枪毙有愿望隔着一个枪毙一个有漏网的。尤其是我这种玩游牧的，看见和有的国家没处于战争状态我就难受，此时一位玩家获得了&amp;quot;闲着也是闲着&amp;quot;的cb，然后不知不觉间就推了全图&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;头一次打也没看教程，好几个妹子打完就讨死了，好气哦。而且被鬼畜过的妹子就直接丢娼馆了，这&amp;hellip;本鬼畜王也想想觉得不太好啊。本国的南元帅和真女主北元帅（大嘘）被灭了地盘就直接讨死了。我本来以为西元帅也是这副样子，被打完了就讨死了。结果西元帅一句&amp;quot;哼，那个笨蛋，竟然做到这个地步&amp;hellip;&amp;hellip;随意舍弃生命什么的，我才不会去做。那个笨蛋也是需要纳妾的吧。&amp;ldquo;然后就屁颠屁颠地把自己和副官一块洗白白送到床上来了wwwww&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508123749.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来走正史的时候发现她一直在有意无意地撩主角，喂喂这不就早就王八看绿豆&amp;mdash;&amp;mdash;对上眼了嘛，之前还说的那么不情不愿一副以身饲魔的样子wwwww她家里的手办倒是透露了她的老底说什么大龄剩女啊愁嫁啊什么的，原来我们的鬼畜事业还是为广大大龄女青年解决婚配难题啊wwww&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后我正史线走着走着就看到了这个世界名画：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508123813.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;我之前貌似有说出血樱来着&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;算了还是来说说别的妹子&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;魔法国的大姐姐&#34;&gt;魔法国的大姐姐&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508123833.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔法国的这个大姐姐超棒的wwwww纯爱路线两人携手带着子女结伴而行想想就特别浪漫。不过她在结局之前一直都表现得像一颗小辣椒，或者说是带刺的玫瑰，总之一直在说着要刺杀男主啊什么的，最后还是被攻略了。怎么总让我想到以前看的路边小报里面写的什么&amp;quot;卡斯特罗睡服美国女暗杀者&amp;quot;之类的&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508123851.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;昏 睡 红 茶&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至还给男主喝昏 睡 红 茶，实在是太恶臭了&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;龙妹&#34;&gt;龙妹&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508123944.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群友：&amp;ldquo;龙妹？那是谁？魔导巧壳里面有这号人吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我：&amp;ldquo;是&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://bangumi.tv/character/36935&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;卡卡卡卡卡米拉&lt;/a&gt;（并不）&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;工业国三铳士&#34;&gt;工业国三铳士&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;只要看过大仲马的《三个火枪手》就会明白两个道理：1.三个火枪手都是用剑的。2.三个火枪手有四个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个游戏里也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508124003.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个假装母女实在是太赞了wwwwwwwwwwwwww&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三铳士的纯爱剧情大概就是为了让黄毛能够打开心扉，于是紫毛和蓝毛决定先上男主的床再把黄毛也骗上床&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;？？？？？？？？？？？？？？？？？？？（手动尼克杨）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且这个蓝毛还是工业国的王妃来着，工业国的笨蛋王还和男主是好朋友来着&amp;hellip;&amp;hellip;这么就勾搭上了实在是&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本鬼畜王其实一开始是拒绝的，毕竟兰斯在9里面也没有去碰汉蒂，在10里面也为了利克放弃了去追求蕾拉，对于朋友的妻子出手这种事情是兰斯都不肯做的。所以当那个蓝头发的人妻出现在我的床上的时候我根本无&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508124024.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;br&gt;
法拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后说下这游戏的战斗系统&amp;hellip;&amp;hellip;又有造房子内政系统又有大地图slg（战国兰斯那样的）又有局部战役rts，感觉玩起来像是在玩文明+红警。这就导致玩这游戏不像玩别的游戏像是在看小说得玩一会歇一会，这游戏玩起来自带正反馈的&amp;hellip;&amp;hellip;一路下一回合点个不停一看时间半夜三点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没日没夜的打了两天实在是遭不住了还没打出完美结局进不去正史线打皇帝，最后还是去贴吧下了个存档解决的&amp;hellip;&amp;hellip;不能再接着打了，身体要遭不住了，看看最终战剧情完事吧（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说，最终战真的是燃爆了，尤其是直面皇帝时候，&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://soundcloud.com/pan-noiya/jwnvwrgikyn5&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;月女神の詠唱～アリア～&lt;/a&gt;的bgm响起来的时候真的是浑身起了鸡皮疙瘩。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>白学杂感 其之二</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-2/</link>
        <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 12:32:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-2/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021904127.png" alt="Featured image of post 白学杂感 其之二" /&gt;&lt;p&gt;这次是打完了小春线的一点感想。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;一个卡夫卡式的故事&#34;&gt;一个卡夫卡式的故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;小春线这条线我打起来还是比较舒服的，很多人上来就是一句“啊春哥是真的渣啊”，这样的感觉我甚至也完全感受不到。小春线甚至胃药的感觉都不那么显著，故事中的冲突也与三角恋无关，假如刨去雪菜喂药的成分的话，甚至可以单独拎出来当个欢天喜地排除万难最后终于发糖的普通gal来玩也不为过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条线和主线的联系其实也没那么大……最后倒是雪菜仿佛是机械降神一般的解决了小春的心结，并且亲手斩断情丝假装坚强地祝愿小春和春希能够幸福，看到这里的时候内心仿佛是被揪紧了一般。但是也仅此而已了，倘若没有这一段，换个法子也能给圆回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508123325.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508123351.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过今天我还是不谈雪菜，想谈谈卡夫卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，卡夫卡的小说和黄油的关系差的是有点远的。大多数黄油还是更加接近《基督山伯爵》那种比较古典一些的小说，要么说一个故事，要么讲一个道理的那种。而卡夫卡用黄油打比方的话，也许比较接近少年之国的少女爱丽丝这种看得一头雾水，我是谁我在哪里我在看什么什么在看我，看了别人的解读之后才会好像懂了什么东西一样。不过索性白2不是这么个东西，那我这阵子恐怕得打得一个头两个大了（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在这里是要采用昆德拉的一个解读，在卡夫卡式的故事中“先有了罪，再有的罚”，我觉得小春线的故事还是挺适合这个讲法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前有一个布拉格的工程师的工程师受邀请参加一次伦敦的专业会议，于是他去了，等他回来之后却发现报纸上写着该工程师在英国发表了诋毁社会主义祖国的生命，并且决定留在西方。他冲进了报纸的主编办公室，主编踢皮球给了内务部，而内务部则踢皮球给了驻伦敦使馆里的情报人员，总之就是无法撤回这篇报道。那之后工程师一直活得提心吊胆，他的电话被人监控，出行有人跟踪，他睡不好觉，总是做噩梦，直到他实在受不了这样的压力。他最后冒着很大的风险，非法逃了出国，成为了移民——一如当时的报纸上所写的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以看看小春线的一个片段：小春为了解决友人A单相思被拒绝的问题去找上春希，却自己被春希所吸引并且两人相恋。于此同时，听信了友人A的片面之言并且决定为其打抱不平的友人B与C在学校里散播“小春是一个会抢走好朋友的男朋友的绿茶婊”的谣言。那之后仿佛所有的人一夜之间都达成了这样的共识，小春就算是想要争辩也无从争辩，想要反抗也没有可以反抗的对象。最后小春索性自暴自弃的在更衣室展示了自己满是春希吻痕的身体，大大方方的承认自己就是一个碧池——正如他们先前的谣言所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们来看一看这两个故事的共同点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，无论是小春还是工程师，他们所面对的都是一个无穷的迷宫。工程师到底要找谁，到底能找谁，有没有人知道他应该找谁，全部都是不知道。小春倒是知道是谁最早在散播流言，但是知道了有用吗？没有用。就好像卡夫卡小说《审判》里面的K突然从床上被叫起来被拉去接受一场毫无道理的审判，他在各个部门里相互奔走也不知道是谁下的命令。就算知道了又能怎么样呢？毕竟卡夫卡式的故事的主人公都生活在一个复杂的机构中：这个机构就如同一个巨大的迷宫，没有入口也没有出口，你就是没有道理的在里边，没有办法逃离，也没有办法理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，我们在正常的生活中，都是先有了罪，那之后再有的罚。这很好理解。而卡夫卡式的故事里面则是反过来的，这就很不好理解了。卡夫卡的书很荒诞，要是不反直觉的话怎么叫荒诞嘛是不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我直接复制一段昆德拉的原话吧：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在《罪与罚》中，陀思妥耶夫斯基笔下的拉斯柯尔尼科夫承受不了其罪行的重量，为了找到内心的安宁，他出于自己的自由意志，同意对他的惩罚。这就是众所周知的“罪求其罚”（the offense seeks the punishment）的情境。&lt;br&gt;
在卡夫卡那里，逻辑颠倒了过来。&lt;strong&gt;受到惩罚的人并不知道惩罚的理由。惩罚的荒谬是如此不可忍受，以至于为了找到内心的安宁，被告需要找出惩罚的正当理由&lt;/strong&gt;：“罚求其罪”（The punishment seeks the offense）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;小春本来并不是一个碧池，但是所有人都这么说。这件事情给了她巨大的心理压力，以至于和春希同床时会默默的流泪。于是她最后决定和所有同学决裂，自暴自弃的认为“如果你们都这么想的话，那我就变给你们看啊”。这部恰好是一种“罚求其罪”的表现吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小春线的最后，这件事情终于有了转机。小春终于与友人和解，快乐地开始了她的大学生活。但是她所付出的代价也是惨痛的，她在高中生活的最后度过了那么一段仿佛是在钢丝上漫步的，提心吊胆不是给人过的日子，而且也失去了和昔日的友人一同上大学的机会。谅解的机会来的实在是太晚了，太晚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟小春可是那么一个我见犹怜的可爱女孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021904127.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>白学杂感 其之一</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-1/</link>
        <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 12:30:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;久闻白色相簿的白学大名，从爽群里传出来那张鲁迅图之后那梗我倒是天天玩，不过打倒是最近才开始打。虽然说某位在中国大陆不能透露姓名的伟人也曾经说过，&lt;em&gt;“你要知道梨子的滋味，你就得变革梨子，亲口吃一吃”&lt;/em&gt;。不过张爱玲倒是还说过另外一句话，&lt;em&gt;“城市里的人，总是先看到海的图片，然后才见到的大海；先读到的爱情小说，然后才知道如何去爱，我们对于生活的很多经验都是二手”&lt;/em&gt;，我看这句话就很贴切嘛。sns上的沙雕网友，总是在先看到白学的梗，再去接触的白学游戏。那当然沙雕如我肯定也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照理说游戏的感触什么的应该是要整部打完之后再写的……不过我在打白学的过程中也一边在和别人交流，然后一边也有自己的想法；而我按照我三分钟热度的兴致过去之后就只会疯狂咕咕咕的习惯来看，游戏流程估计会拖得很久，别到时候忘了。像这样一边打一边记录一下自己的感想，不也挺好吗。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;环境设置上的真实感&#34;&gt;环境设置上的真实感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“真实”&lt;/em&gt; 这个讲法是丸户老贼的原话。我懒得再复制一遍了，反正大抵就是说很多黄油设定什么父母双亡有妹有房不用工作只用把妹太不真实了啊，我们要和真实的社会接轨啊balabala的，他这话没有指名道姓的批评哪一部gal不太对劲，差不多和微博沙雕喷人一样是个空对空的喷法。不过我回忆一下我玩过的游戏，《纸上魔法使》或者是《千恋万花》大抵都是这个样子的，也不算是太过于空对空。不过人家那种游戏本身就相当架空而脱离于现实，多少带着一些“物语”的色彩，本来便不是写实的风格，所谓的“不现实”与其说是缺点，倒不如说是一种feature。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过前面说什么父母双亡有妹有房不用打工只用把妹很不真实，那父母没亡偶尔要被拉去唠嗑，然后每天放学之后还要打工的作品就很真实了吗？《比宇宙更遥远的地方》和《摇曳露营》里头可都有为了去南极/去露营拼命打工赚钱的场景，这就特别真实了吗？这个嘛……只能说是在一定程度上比较真实了。就好像小说里头环境也分成自然环境和社会环境一样，白色相簿里头的真实不光体现在春希打工上，还有体现在社会责任这一点上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们每一个人都不可能是一个孤岛，~~虽然我这种阿宅是真的很想当不和别人发生交际的孤岛，但是毕竟还是不可能的。~~谈恋爱也不可能在于社会完全隔离的情况下谈恋爱。举个例子的话，俺妹里头土妹子训斥京介兄妹的话便是一例。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;小京，被女孩子告白，却一口回绝说我喜欢妹妹，你觉得这种人如何？桐乃，一个高中生自豪地对朋友说自己在和哥哥交往，你觉得这种人又如何？今后你们20岁、30岁时，你们都还要继续说相同的话吗？觉得这样便好吗？你们要怎么和朋友说明，万一别人说你们是因为一起玩H游戏变成这样的，你们能否定吗？能说服对方吗？快回答我。哼，你是什么都懂还这么说的啊，那么打个比方，假如我把你们的事情告诉伯父，你们该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这种情况便是所谓的在和社会发生的关联的情况下所描绘的爱情故事了。所以俺妹的结局是京介选了桐乃给所有人发了卡最后又分手和妹妹回到了正常兄妹的日子，啊，太真实了，社会责任可真是沉重啊（棒读）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说啦，&lt;strong&gt;真实感的有无并不是评判剧本优质与否的评判标准，只是一个tag，一个feature，爱看这种就看这种，不爱看这种就去看看别的，仅此而已。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦对了，顺带一提，其实wa2这个故事……乡下土财主家里的高材生和校花和国际知名钢琴家的千金的爱情故事，这么一概括似乎也并没有那么真实嘛233&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;戏剧化的人物形象&#34;&gt;戏剧化的人物形象&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我经常在群里看到一个说法：&lt;em&gt;“白2现实个鬼咯，现实里头会有春哥这么人渣的人？”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个观点我自然是要反驳的，只是按照我写文章的习惯，肯定不能上来就把我的道理给说一通，那样我这篇文章还写什么是不是。肯定得先东拉西扯地扯一堆段子出来之后再讲道理的，写作文练出来的嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;余秋雨在《文化苦旅》里面讲过一个故事，村子里有个公认的不孝子，村里人为了点化他，特定请戏班子来演了一出讽刺不孝子的滑稽剧，结果回头一看这孙子一边嗑瓜子看得正乐呢，完全没有意识到剧里面的事情和自己有什么联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戏剧是夸张与抽象的艺术，肯定和现实的出入是很大的。《罗密欧与朱丽叶》是根据真人真事的改编，可是原本的真人真事可不是发生在三日三夜间的故事。《李尔王》能因为女儿的一句话一怒之下把女儿赶出家门剥夺了继承权，那也是“现实个鬼，现实里头怎么会有李尔王这么暴躁的老哥”了。戏剧要突出矛盾的，把罗密欧和朱丽叶的爱情故事给编排在三天里头肯定要比三年的漫长赛跑要来的更加矛盾激化一些，也便更加精彩。同理的，春希的性格这么不真实也不是没有道理的，不仅要写一个性格上有缺陷的，异常迟钝的人，还要抓住他迟钝的这么一个特点，不停的强化，往死里强化，强化到本来自己也迟钝的观众能意识不到自己的问题看到笑出来为止。当然你要问我明明可以不这么写的，凭啥非要把这个人给写的迟钝到不正常，我也能说罗密欧本来也可以写成用了三年才和朱丽叶殉情，只是这样子实在是不好看，不精彩，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前想到了这么多，姑且算是个part1吧。不保证会有后续的更新，说实话我连这游戏我能不能坚持到打完不鸽掉都说不准233333&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2018黄油总结</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2018%E9%BB%84%E6%B2%B9%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Fri, 28 Dec 2018 12:25:41 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2018%E9%BB%84%E6%B2%B9%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508122638.png" alt="Featured image of post 2018黄油总结" /&gt;&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/hatsuyukisakura/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;初雪樱&lt;/a&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:left&#34;&gt;一开始被很多人说的“暖人心田”“喂屎大师”什么的给吓到了，真的去玩了之后发现确实是一部相当不错的作品。我永远喜欢绫。&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%82%BD%E3%83%AC%E3%83%A8%E3%83%AA%E3%83%8E%E5%89%8D%E5%A5%8F%E8%A9%A9/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;永不落幕的前奏诗&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;辗转扭曲，爱恨纠葛。我们抖M玩家就是喜欢这种大口吃胃药的游戏。我永远喜欢永远。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;夏空的英仙座&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;minori濒临破产之后的回血之作，虽然没了ef和eden时期那么吹爆的感觉，但是灵气依然还在。玩的时候一个感觉就是冲冲冲射爆就完事了，我永远喜欢恋妹。不过回过头来想想，其中人物的一些互动已经又有了后来前奏诗的原型。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/huiyi-de-yousidiya/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;秽翼的尤斯蒂娅&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;制作精良的童话作品，无论是音乐剧情还是画简直找不到糟糕的地方。我再也没玩过还有比这一部更加四平八稳豪无死角的作品了。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;兰斯8&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;尽管因为剧情过于单薄而颇受责难，我倒认为这只是因为剧情的丰度和游戏性上面并不匹配。甚至我觉得这个游戏如果当成rpg小游戏的话甚至还挺好玩的。如若不然，a社又为什么非要在夏娃1和夏娃2里面沿用这一套系统呢？当然“待机”也要消耗行动力这个设定真的蠢……&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;实妹相伴的大泉君&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;同学安利我去玩的，他安利的时候就差没把我安利ef时候那一套什么“宇宙大神作”“二刺螈福音书”之类的给套上去了。不过我玩了感觉也就那样，毫无感觉，甚至还想p点什么”有一种爱叫做放手“之类的缺德表情包。看来这种不够纠结的游戏还是真的不太适合我（&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/rance-10/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;兰斯10&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;比起剧情和hs而言似乎打法的讨论度更加高一些的游戏，玩家给了这类游戏一个诨名，叫做”硬核黄油“。能说的很多，毕竟是一个系列的完结之作，万般感触哽在心口难开。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/Rance-3/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;兰斯03 利萨斯陷落&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;尽管兰斯系列素来有逢3的倍数就大作的传统，但是兰斯3比起6和9而言，剧情上实在是单薄，是那种很古旧的日式rpg里面常见的剧情，不过好歹是涉及到了兰斯系列第一个大事件，也不算配不上大作的说法。何况兰斯3重置是现在兰斯系列里唯一一部有CV的，谁不爱呢。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;兰斯9 赫尔曼革命&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;在我的心目中评价很高的作品，即便是抛开”兰斯“系列这个标签而言也依然能算是神作了。先前一直只是巨婴的兰斯在这一部里的成长颇为令人欣慰。我永远喜欢希拉。不过这一作因为剧情实在是好看，反衬着本来无聊的游戏变得更无聊了，玩的时候感觉光修改器改着快速过关还不够，巴不得能够跳过游戏光看剧情……&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;その大樹は魔界を喰らう！&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;没啥感觉，各方面都感觉挺一般的……&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%B4%99%E3%81%AE%E4%B8%8A%E3%81%AE%E9%AD%94%E6%B3%95%E4%BD%BF%E3%81%84/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;纸上的魔法师&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;颇为精巧的群像剧，虽然因为网友们吹的很厉害让我总觉得有点过高估计，但是排除这一点来讲这一部给我的感觉也还不错。当然这个不错的感觉大体还是建立在桐叶的画画的好看上面的……&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;大帝国&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;太战狼了，爱慕脚盆尼斯。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;少女理论及其周边 -巴黎学院篇-&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:left&#34;&gt;想和梅丽尔谈恋爱。妹线在危机处理不了的时候露娜大人突如其来的机械降神真的是太帅气了。这一作说是fd有点太小瞧了这一部了，毕竟内容还是很有料的，倒不如说这是本篇之外的ef线。&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;鸽了的&#34;&gt;鸽了的&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;有不少我是玩着玩着玩丢了……有些可能会在未来的某天给捡起来，有些可能是真的就算了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AIR、Rance6 －ゼス崩壊－、FLOWERS 春篇、雪影 -setsuei-、樱之诗、ISLAND&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>永不落幕的前女友</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%82%BD%E3%83%AC%E3%83%A8%E3%83%AA%E3%83%8E%E5%89%8D%E5%A5%8F%E8%A9%A9/</link>
        <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 12:19:20 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%82%BD%E3%83%AC%E3%83%A8%E3%83%AA%E3%83%8E%E5%89%8D%E5%A5%8F%E8%A9%A9/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508122007.png" alt="Featured image of post 永不落幕的前女友" /&gt;&lt;p&gt;契诃夫说：如果故事中出现手枪，它就非发射不可。当然大家看见这个句子这么林少华风格应该能猜到，我其实并没有看过这句话真正的出处，而是在村上春树的小说里接受了反刍过的二手知识罢了。这句话讲的是一个奥卡姆剃刀的道理，在文艺作品中还是比较重要的，正所谓“文章不写半句空”嘛。手枪是这样，前女友也是一律。假如故事中出现了前女友，就非同她复合不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508122007.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回过头来讲讲前奏诗，前奏诗的剧情大致可以分为三段，第一段的剧情是与永远的第一次相遇与相恋，每天过着甜甜蜜蜜没羞没臊的生活。最后却因为误会与隔阂而分手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二段的剧情是在那之后过了两年一直一个人过，内心几乎是枯竭的，直到有别的人闯入并且滋润了自己的心灵。这里面阿尔法世界线是同幼驯染相恋，而贝塔世界线则是与学妹相恋。而两条线中在故事的最后则都是永远哭着告诉你其实她也一直心里还有你希望你能再给她一个机会，然而这个时候已经太迟了，太迟了。爱情这个东西是不讲道理的，已经爱上了别的女人的男主角自然已经不能再回应永远了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而第三段的剧情，我称之为世界线欧米伽，主人公在半醒半梦的昏睡之间获得了其他世界线的记忆，也明白了前女友永远并不是真正的永远离开了她，只是在用奇怪的方式闹别扭。然后就主动出击挽回了依然破裂的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508122049.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么评价好呢，如果是光听概括的话这个故事本身的是完整的，因为我们知道是概括，因而自动得出了有很多东西被省略如果加上去的话就都说得通的结论。但是事实上这个故事本身十分语焉不详，除了发糖日常和hs，比起概括也没多出什么实质性的内容：永远为什么要分手？不知道。永远为什么要冷战三年？不知道。永远为什么要复合立马结婚？不知道。什么都不知道，甚至可以说是莫名其妙，反正喊老婆就对了，我永远喜欢永远，永远我老婆，awsl。当然我这么概括好像听起来活像是minori的前两作，夏空的英仙座我是打过的，那可真的是别的什么都不要管，冲就完事了，都是我老婆，射爆。其实前奏诗的精髓（我认为的）并不仅仅在于发情喊老婆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前奏诗这游戏我在玩的过程中心态是彻底的扭曲的。这个游戏虽然有一个好的开头和好的结局，但是过程却相当坎坷艰辛、爱恨纠葛、辗转反复。当你走了学妹或者是幼驯染的线路的时候，也许主人公已经心许他人，但是作为玩家却仍然心系永远，看着游戏中的主人公在别的女人身上驰骋畋猎的时候，不知道此刻内心的感觉与永远内心的感觉是否有着共同之处。在幼驯染线的最后永远哭着请求男主再来给我一次机会吧的时候，要是屏幕上出现了选项我是巴不得就此点下去，但是很遗憾，没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远前女友的属性在我这个心态下体现的淋漓尽致，玩的时候胃整个是痉挛的，每天吃的饭都少了两碗。而后面和永远结婚之后，虽然感觉上念头通达了，但是反而没有了前面走幼驯染和学妹线时候那种胃疼的感觉。也许我们抖M玩家都是这样的吧。或许讲的更加芝诺一些，前女友的魅力在于她是前女友，如果复合了她就不再是前女友了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508122129.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回过头讲讲我写的第一段内容，这叫做前后呼应。契诃夫那个讲法，无非就是“如无必要勿增实体”在文学上的另一个讲法。说的难听点，出现一个人，哪怕是个工具人，也要起到工具的作用，工具人都不配做的人物不配出现在文学作品中。至于前女友有什么作用，无非就是膈应人和复合。而这两个作用真的是虐的我好爽啊（抖M）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于最后想让我讲讲幼驯染和学妹？不存在的。这游戏不是只有永远一条线吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508122149.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>关于兰斯3的50条</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/rance-3/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 12:05:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/rance-3/</guid>
        <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;先打兰9回来补兰3真的发现了好多回收的伏笔啊。和托马的战斗尤其经典。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;UI总觉得有点像p5，错觉吗（&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;游戏总体来说比起偏向于剧情一侧，可能还是偏向于游戏性一侧多一些。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;剧情上明明老情人的国都都被人打下来了，兰斯还悠哉游哉的跑去慢慢来的冒险，一副无所谓的样子——且不说这和9里面杀伐果断的样子相差甚远什么的，毕竟这个时候的兰斯也还未成长——但是兰斯你真的不怕头顶青青草原吗。。。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;（绿色的二流子.jpg）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;总的来说玩起来还有一种“啊，就是这个味，这就是上个世纪的日式rpg啊”的感觉。虽然说当时的兰斯鬼畜程度比起现在应当是有过之而无不及的，但是说实话把他做的事情概括一下其实和正统一点的日式rpg里面勇者救公主顺带路上沾花惹草的勇者不是也差不多嘛。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这方面看的话阿利欧斯这种为了平凡的爱情甘于放弃原本可以属于他的艳遇不也是挺伟大的吗。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;你别来杀火妹就更伟大了，真的&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;加奈美好可爱啊，尤其是“欸欸欸欸欸欸”的时候wwwww超级想欺负她&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;当年的兰斯真的是好不成熟啊。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;恶魔回廊里面的关西腔恶魔好搞笑啊wwww那个被大会员挤出房间那里看得我笑喷了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说到恶魔回廊就不得不提菲利斯啊。啊，那个时候的菲利斯还好可爱好可爱的，可爱恶魔被坏坏的主角用智谋骗来了真名强行订契约然后做各种羞羞的事情，这种设定本来应该是超级喜闻乐见的才对。可是，为什么会变成后来这样呢。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我是真替菲利斯感觉可惜的，加奈美被兰斯拿去刷B过路的黑历史算是洗掉了，取而代之的就是一段超级面白的剧情，而菲利斯的恐怕还真这辈子都洗不掉了，哎。毕竟6不重制，而且后面的剧情也很难连上了。哎，可怜啊，可叹啊。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;也许这也可以算是一种遇人不淑了。让我想到海明威一句话“这就仿佛是一个年轻人，毫无道理的夭折了”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这也是兰斯系列先打后作再补前作的一个特点吧。虽然说当时未发生，但是却知道各个人物后来会遇到什么，会选择去做什么，会有怎样的结局。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;比如说巴雷斯提及他有一个女儿的时候兰斯的第一反应是那是一个长的像你的母猩猩吧，然而r10里面你不还是对霍雷恩下了刁23333&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说回来霍雷恩还是莉亚给送上兰斯床的来着。莫非这就是旧社会的所谓陪嫁丫鬟嘛XD&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;莉亚是大户人家，陪嫁的丫鬟特别多XD 不仅如此，人家的陪嫁丫鬟还是分批放送的，你就当有dlc&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;哦还有，旅游二人组遇见不列颠的时候，不列颠提到姬尔的会在人间牧场中人为的提高人口数量，当时不列颠说的是原因不明。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“kp，我的勇者学知识过了”“guna，这才你这张新卡的第三个团，再超游就给我滚”&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;写到这里不知道写什么了，点开bgm对着人物列表看一下……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这也许是我们最后一次看着巴顿王子犯蠢了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;隔壁另一个蓝颜色的巴字开头的兄弟多学着点&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;志津香在这一部里面我感觉戏份完全没有玛丽亚要紧，就连配音配出来也还是玛丽亚可爱一点（&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;志津香在3里面不得不说的是和黄毛的魔人埃瑟尔的对台戏了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;这是一个关于一个女人和两个男人的戏，女人初尝禁果第一次体验了灵魂与肉体的不同，而两个男人一个浑身绿颜色一个一头黄毛……你能脑补出一个什么故事（误解向&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;据说原本志津香讨厌兰斯的程度比现在这个版本版本严重的多？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我怎么感觉志津香只是那种在gal里面“先刷负面恶感引发注意最后变好感的”的正常操作的攻略对象……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;毕竟魔人埃瑟尔在第一次尝试催眠志津香的时候就是对于兰斯不服输的情感才使得志津香过了这个意志对抗（？）来着。这虽然不能算是什么“早已情根深种”，怎么也算是“先一步进入了她的心”吧。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;“不要在一个女人面前谈论另一个女人，除非她是你的母亲，或者是她的”，这句话对于男人而言恐怕也是一律。这样的话我们可以把魔人埃瑟尔初遇志津香的场景做一个简化：埃瑟尔含情脉脉的凝视着志津香的面庞，志津香却只是在心里念着她的兰斯——这么一看这人家不就输定了吗&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说到埃瑟尔，比起他我可能还是更加在意他的使徒一些——毕竟败犬没有人权嘛，而rbq可能要稍微更加有人权一点&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;蓝宝石好可爱啊，满口英语然而日语的语音语调都讲不准实在是太可爱了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;再来说说玛丽亚，r3里面的玛丽亚还是很可爱的。不仅有作为恋人可爱的一面，还有作为队友可靠的一面——开着坦克把石头人撞进墙壁里可真的是太燃了&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;那没办法，毕竟妻不如妾，跳过过程，最后都不如偷不着嘛——这么看来境界最高的是a婊，毕竟人家连姐妹都上场了但是本人的肚兜却相当坚挺，而志津香的档次恐怕只比a婊低一点，因而也被玩家们所惦记着——至于玛丽亚，老夫老妻少你一个不少是不是&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;希露：老夫老妻？呼んだ？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说回来我之前在群里发r10第二部截图，关于里面那个屠龙女第一次遇到艾尔时候，各种“啊，你是那个人的孩子啊”“真好啊，想起了我以前的时候”之类的台词，我朋友吐槽了一句“多年以后，若我未嫁，你已娶，叫你儿子放学后小心点”，当时我还笑。直到我看见dark兰斯第一次登场时候的选项，除了我能选的“天使”这个选项，还有一个选项叫“眼镜”……&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;第一次听到利克的声音来着，意外的年轻啊——毕竟人家总是罩着一个面具上面刻着个忠字总让人想到岳飞啊是不是23333&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;敏感魔人的cv是南姐prpr&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;说回来原来10里面走海路那个诺亚是这里的啊，貌似又是回收了她名字的伏笔。她的故事有点么丧啊XD&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不过这一部里面我感觉最可爱的还是只在这一部开头里面出现的女配角罗拉，她的连续毒舌机关枪骂得我好兴奋啊wwwwwwwwwwwwwwwwwwwwww&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;哦对了，还有姬尔&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我他妈社保！！！！！！！！！！！！！！！！！&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Rance Grand Order</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/rance-10/</link>
        <pubDate>Fri, 22 Jun 2018 12:00:40 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/rance-10/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508120129.png" alt="Featured image of post Rance Grand Order" /&gt;&lt;p&gt;“大佬帮我看看我这个配置能不能过丽萨斯双杀啊。”“是踢球勇者，我中了我中了。”&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;早有耳闻兰斯10硬核黄油大名，当别的游戏玩家在讨论着“幼刀真可爱啊”“宁宁怎么又オナニー了”“又到圣诞节了，所以优子……”的时候，兰10玩家们讨论的是什么“攻略”“技能”“配置”，甚至连节奏榜都整出来了，可以说是真实Rance Grand Order了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508120112.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在过关的时候用了cheat engine，也就是俗称的修改器，上来直接把所有人物都改成两百星，这样子就基本是打谁都能一招秒了——事实上和普通的rpg不同，在兰斯10中你能刷图的次数是有限的，只能变少不能变多，所以能拿的经验也很少，这就很惨了，至于我那个两百星的等级，可能只是如果不开修改器就根本刷不上去的理论上的上限吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我修改的这么牛逼还是在这个游戏中感觉到了深深的恶意……游戏中有一些特定的条件，如果不能达成便不能通关，譬如说T4不救美树就会被铠酱捉走夺走魔王之力，不早早去救大小姐的话也同样是BE，某个国家打的晚了又会有二五仔卖国，而这一切对于一个没看过攻略的玩家而言都是未知的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;探索黑箱也许是日式RPG的一大乐趣了，这倒也没什么好说的，只是探索到最后发现打法几乎被固定死了这一点比较难受就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏中有两个战斗系统，一个是魔物大军大举入侵大陆各国，有个“兵力”的系统，另一个是男主所在的队伍去对入侵各国的魔人进行斩首行动，这里则是卡牌战斗的系统。我打的时候是靠着修改器使得后一个系统根本不足为患，然而单单前面那个系统就快把我搞崩溃了，经常就是哪个国家去打的稍微迟一点然后就兵力归零国破家亡老婆也惨遭凌辱，太惨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦对了更惨的是，有的老婆因为存在感太低了被凌辱的时候甚至连cg都没有的。万人血书跪求a社出dlc啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打的时候大概开了修改器还是失败了两次，等到第三次才过关——过关的方法是我找到了修改兵力的方法然后直接每个国家刷了十亿火星兵……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常的打法大概是利用“cp点系统”，即每一次进入BE之后能累积一点cp点，然后在游戏开始的时候可以用cp点来稍稍给下一次游戏一点难度小优惠的系统，然后多次尝试各种be方式之后终于成功的玩法。此外，相当多的剧情在be的路线上，上来就砍瓜切菜把所有的魔人都砍了只会看不到多少剧情——因为人家在设计之初就会认为等你能砍瓜切菜了这些剧情就肯定在前面的几周目里面都看过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emmmmm总觉得这种在设计之初就先考虑好什么“玩家肯定要BE”的这种设计思路好糟糕啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508120129.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，打完了想说的话大概就是“大小姐我老婆”“美树我老婆”“魂管我老婆”“萨提拉我老婆”“都是我老婆”！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便第二部就变成了超级健全的温馨治愈家庭旅行了wwww，总觉得反差好大啊&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>秽翼的尤斯蒂娅：親愛なる世界へ</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%A9%A2%E7%BF%BC%E3%81%AE%E3%83%A6%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%A2/</link>
        <pubDate>Sun, 11 Mar 2018 11:52:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%A9%A2%E7%BF%BC%E3%81%AE%E3%83%A6%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%A2/</guid>
        <description>&lt;img src="https://4.bp.blogspot.com/-mXI-gQH7ps8/WqZR0TRUMbI/AAAAAAAAAM8/30e_eKQ-fFYMLqPSrinQEGiXts8RRjB0wCLcBGAs/s640/%25E6%25A2%25A6%25E9%2587%258C%25E7%25A7%258D%25E7%2594%25B0.jpg" alt="Featured image of post 秽翼的尤斯蒂娅：親愛なる世界へ" /&gt;&lt;p&gt;前两天才刚刚打完了脏翅膀，打完之后总有一种淡淡的忧愁郁结在心头。
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508115405.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脏翅膀是一个不折不扣的童话，尤其是第四章的王女线更是幼稚的不行，无非就是一个打倒了奸臣，让好皇帝上位的故事，于是宫廷还是那个伟光正的宫廷，议会还是那个伟光正的议会，一切都好的不得了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，真的是这样吗。盛世之下，就一定太平吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果然剧情到了第五章就急转直下，当年一起扳倒执政公的独裁统治的大臣鲁基乌斯终于又成为了另一个翻云覆雨的曹操或者是张居正那样的人物，甚至可以在顷刻之间软禁他一手捧上台的王女只为了让战争持续下去——而他无比坚定的持续战争的目的则是为了减少伤亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲁基乌斯是那种精英阶层的代表，虽然曾经出身于最底层的劳苦大众，可是最终却在权力与正义感中背叛了他所出身的阶级。他无所不用其极，就像是击败了魔王却又化身为下一任魔王的原勇者一般，用着最严苛的方式对待着底层的民众——尽管出发点则是为了救更多的人。他一直在做数学题，用人命去做那种救两个人而牺牲一个人的残酷的数学题。我们不能说他是坏人，可是他的所作所为也难以称得上什么好人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508115420.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有几个朋友对鲁基乌斯无比推崇，我也佩服他雷厉风行的手腕，可是若要欣赏却又总是欣赏不来。这种出于好的出发点推翻了独裁者却又成为了新的独裁者的印象总让我想到雅各布宾或者是苏联——他们允诺秩序，却带来更大的混乱；他们宣称为了万民谋福祉，却已经把许多人推上了断头台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男主凯伊姆则终于在用力最足的第五章里面显示了看似十分全能的他全部的无能与无力，他其实是这个十分没有主见的，随波逐流的，时而追随理性，又时而追随感情，时而盲从他人，又时而会任性的人——虽然我觉得这样才是真正意义上的普通人，也就是他的哥哥鲁基乌斯所真正想要保护的那一类人。他甚至也曾经在权力的幻影中迷醉，在各种选择之中摇摆不定，也差点萌生了暗杀昔日好友、向着自己出身的阶级开火的念头，活像是《静静的顿河》里在红色与白色之间摇摆不定的格利高里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508115435.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他像是列宁笔下的呆头鹅那样的民众，无时无刻不需要先锋队的指引，在支线中曾有不少女人成为过他的“先锋队”或者是成长为能够响应女人期待的“先锋队”，而这回他把他的兄长鲁基乌斯当成了他的“先锋队”，尽管响应他的一直是“你应当自由的选择自己的路”。他不自觉的把鲁基乌斯的理性主义奉为圭臬，等到他终于发现他的所作所为等同于是对于爱他的女人的背叛的时候却又追悔莫及。
于是才有了最后凯伊姆与鲁基乌斯的决裂与刀剑相向——尽管他这么做的理由不是出于政治而只是因为女人，但他总归是站了出来了。这是勇气的赞歌，也是人类的赞歌。
当然，我先前说了，这个故事是一个童话。尽管在第五章这个通往童话结局之前最后的黑暗是如此的浓郁让人忍不住想要跳脚骂娘，但是总归是结束了，在爆发中迎来了一个好的、童话式的结局。
鲁基乌斯终于在与凯伊姆的决斗后死去，而化为天使的尤斯蒂娅也以献身作为代价、机械降神式地解决了一直困扰着统治者的“日益衰落的生产力同物质需要之间的矛盾”（也许可以算是另一种马尔萨斯陷阱？）
只是，童话故事中的开明专政终于结束了，人类未来的希望逐渐在崭新的大地上建立了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，现实呢？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>邪道推理的群像剧：纸上魔法使</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%82%AA%E9%81%93%E6%8E%A8%E7%90%86%E7%9A%84%E7%BE%A4%E5%83%8F%E5%89%A7%E7%BA%B8%E4%B8%8A%E9%AD%94%E6%B3%95%E4%BD%BF/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 12:12:37 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%82%AA%E9%81%93%E6%8E%A8%E7%90%86%E7%9A%84%E7%BE%A4%E5%83%8F%E5%89%A7%E7%BA%B8%E4%B8%8A%E9%AD%94%E6%B3%95%E4%BD%BF/</guid>
        <description>&lt;img src="https://1.bp.blogspot.com/-opkmupEi7Uw/XAkl4L_1dgI/AAAAAAAAEDU/MUdoaWw0zfAm5KinM9kEgeaVXn8g8BlDgCLcBGAs/s640/Snipaste_2018-12-06_21-35-08.png" alt="Featured image of post 邪道推理的群像剧：纸上魔法使" /&gt;&lt;p&gt;纸上这游戏的结构，和寻常的gal并不相同。寻常的gal结构更像是一棵树，从sub上长出许许多多的branch来，比较像是思维导图的结构；而纸上这种则更加类似于流程图的结构。与“思维导图式”的gal中选择了一个人便与平行的其他人的故事无缘这一点不同，在这类“流程图式”的gal中，选择了一个人之后，无缘的并不只是其他的人，还有发生在那之后的主线故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一点在脏翅膀中体现的更加明显。倘若一开始就被费奥奈的魅力所倾倒，那就会无缘后面波澜壮阔风云诡谲的剧情。素晴日中间章节的ge也有些这个意思，当然素晴日更大的看点在于一章一章玩下去，每一章都仿佛得知了真相而又每每在下一章中被推翻。纸上可能更加接近素晴日这种模式——尽管无论是埋下悬念的手法还是设置前后呼应的手法比起素晴日而言，纸上都是个弟弟就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，纸上最早吸引到我的还是群聊里面提到这一作必吹其剧情，虽然不至于吹上天，但是说者无心听者有意，我倒是脑补了一出魔幻大戏……小说三要素嘛，大家都懂，人物情节环境。搁在gal里头，最侧重环境的基本没有，我能想到的也就兰斯6。而侧重情节与侧重人物的gal大约是五五之数（我就不消费过世主播了）。当然这一作打完之后，我是觉得剧情确实也不错，能算个佳作，但是总归是没有我所想象的那么不错，这一方面固然有我的心理预期实在是太高的缘故，恐怕也有素晴日珠玉在前，不知肉味的缘故在里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而这一作的人物塑造上却着实是不错的。无论是青春无敌的彼方，还是终于跨过了坎的夜子，都各自有各自的美丽。这部作品中的人物形象都比较复杂，有着不同的侧面，不能简单的用一两个tag来概括。同样是用术语来讲，这些人物都是“圆形人物”而非“扁平人物”。在小说中通常会采用人物是圆形人物而次要人物是扁平人物这样的写法。而在纸上中则不然，大多数的人物在这里都是圆形人物，夜子有着夜子的理由，汀也有汀的坚持，每一个人物的形象都很充实饱满。这也就是我为什么会说这是一部群像剧。每个人物都有其自己的故事，而故事的叙述者只是以他的视角将这整个故事给串联起来了而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这游戏，说一千道一万，人物也好剧情也罢，最吸引我的还是游戏的画。桐叶笔下的人物真是太可爱了wwww&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508121258.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508121353.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508121415.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508121435.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508121450.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>初雪から桜まで、卒業、おめでとう。</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%88%9D%E9%9B%AA%E6%A1%9C/</link>
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 11:47:04 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%88%9D%E9%9B%AA%E6%A1%9C/</guid>
        <description>&lt;img src="https://1.bp.blogspot.com/-wD1zoNAwY58/WqZJzrsalZI/AAAAAAAAALI/MP_5EOwqDjAx-EA43oLqV8yTGa3KCQfagCLcBGAs/s640/snipaste-2018-01-25-15-41-54_orig.png" alt="Featured image of post 初雪から桜まで、卒業、おめでとう。" /&gt;&lt;p&gt;红楼梦里面写林黛玉进贾府之后第一次遇见王熙凤，还没见着凤姐真人，她的笑声隔着大老远就先传了过来。&lt;br&gt;
我对于初雪樱这个游戏的印象也大抵相似。先是看见了无数人“喂屎”“失恋脚本家”“星奏你快回来”“出血樱”的评价，发条微博也能看见一堆人跟着“密切关注”，心里就先虚了三分，这是未玩游戏先闻缺德。以至于我真正在玩游戏的时候总是先防备着是不是突然会来一手“其实我的妹妹并不是受害者她是自愿求艹的”这种弱智级别的神展开——好在我的恐惧到底是没有成为现实，新岛夕是一名正面意义上的温暖人心的脚本作家，他到底不是老虚。&lt;br&gt;
也许是因为经历了这一出，我对于这个游戏的期待降得特别低的缘故吧，至于到真正玩起来时候这个游戏的体验好的一塌糊涂——尽管现在回头想想，很多我当时感觉十分有味道的地方，不就只是普通的校园恋爱而已吗wwww&lt;br&gt;
普通的校园恋爱也自有校园恋爱的妙处，绫的清新柔和而略带点鼻音的可爱声音，以及yukichi的称呼都是我为什么会喜欢上这个女孩的理由；而真正戳中我的则是在她已经失去了记忆以后却再度与男主相逢，在毕业之时向着樱花树下的男孩挥挥手说着谢谢你。而在ED的《风花》放完之后，不知为何没有选择升学的绫在某种因缘的驱使下，回到了那个她曾一度十分熟悉的咖啡厅的时候，在那里又第一次的遇到了那个男孩，那个看着她仿佛能回忆起一段往事的男孩。&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508115024.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;br&gt;
绫线的魅力是每个玩过初雪樱的人都会心领神会的，但另一条我也很喜欢的希线则似乎挺没有存在感的……？至少我在群里提起希这个人的时候，朋友的第一反应是“希是谁”。&lt;br&gt;
&lt;del&gt;笨啦当然是东条希啦&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是笨手笨脚的模仿你的举动、暗恋你却总是说成是男人之间的热血友谊的后辈女孩，在你离开了这座城市以后，当后辈的女孩已经不再是后辈而成为被无数人所景仰的前辈的时候，当她被后辈问起有没有意中人而只是微微一笑没有作答的时候，当她作为毕业生代表发言说出“卒业、おめでとう”的时候，即使你已经离开她很久、她也已经成长了许多了，她也依旧把这份昔日的感情珍藏在心底。&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508114958.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;br&gt;
夜线与白熊线总体乏善可陈。夜线靠着华哥的飙戏让我全程一副wwwwwww的表情。而白熊线的前半部分想想又有点像是希线那种后nv辈er长大的感觉，而到了后半又更加接近后面graduation的一个BE。&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508114913.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;br&gt;
&lt;del&gt;Graduation部分简单概括一下就是众后宫众志成城拯救了男主阻止他发动恐怖袭击的故事，想歪一点就可以脑补一下用爱感化本拉登&lt;/del&gt;&lt;br&gt;
Graduation部分带活了樱这个角色。本来游戏的标题就是初雪樱，男主角是初雪而女主角就自然是樱啦（虽然很多人玩的游戏貌似不太一样叫做初雪绫）。&lt;br&gt;
在前面的游戏中，包括在graduation的前半部分，樱更像是一个只会不停意义不明地“巴尼”“巴尼”的花瓶，虽然很可爱很萌很想让人大喊我好兴奋吧，但是总觉得少了点什么。直到剧情开始急转直下，樱为了男主牺牲，而终于引出了樱在以这具身躯出现在男主的面前之前就已经一直在默默的守护者男主的时候，才终于补全了樱的人物肖像的最后一块碎片。&lt;br&gt;
樱香消玉殒，画面切换到樱的回忆之中，“四季流转”的独白婉婉道来，让屏幕前的我泪满衣裳。&lt;br&gt;
《初雪樱》里面没有收集齐了就能倒流时间的便利道具，也没有大团圆意义上的Happy Ending——中间的个人线几乎总是以男主独自一人离去留下另一方在原地苦苦等候作结，而TE则以樱的牺牲来换取男主的独自前行。从这方面讲，《初雪樱》确实是“出血”的悲剧。然而却正是因为悲剧，游戏的剧本也尤其动人。“喂屎”一说可以休矣！&lt;br&gt;
&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508114834.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的高中生活并不算美好——岂止不算美好，倒不如说是灰暗；游戏中毕业时分的欢喜也是当时的我所不曾体会到的。但是能坐在计算机前，看着游戏中的男男女女们手牵着手破开黑暗，一同说着“卒业、おめでとう”，那也是一件乐事。能遇见《初雪樱》真是太好了。&lt;br&gt;
最后以游戏中的结尾为本文作结吧：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;めぐる春夏秋冬、终わる1095日。&lt;br&gt;
それは幻のように、通り过ぎてしまうのだろうか？&lt;br&gt;
ゴーストのように、消えていくのだろうか？&lt;br&gt;
けれど桜のように、未来へ、再び花开く予感を残して。&lt;br&gt;
卒业、おめでとう&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>水仙：さよなら</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/narcissu/</link>
        <pubDate>Sun, 19 Mar 2017 11:18:08 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/narcissu/</guid>
        <description>&lt;p&gt;视觉小说是一个怎样的概念。对此一头雾水的人咋一听可能以为是多么厉害的东西；稍微懂一点的人则也许能知道visual novel这个东西在日本有个近义词叫做galgame，基本是用来满足死宅对于美少女的幻想的；而更懂一点的，则能派出几个诸如&amp;quot;奴隶少女希尔薇&amp;quot;或者是&amp;quot;巧克力与香子兰&amp;quot;之类直教人半懂不懂的名词，收获两句&amp;quot;哦，你也很懂二刺螈哦，那么我们就是逸家人了&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有剩下的少数，才知道这类游戏可不止美少女。它同样可以满含着感情，浸透了忧伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《水仙（narcissu）》就是一款这样的游戏，它甚至让你怀疑这能不能算是一个游戏。你不需要操纵人物在地图中上下左右移动安装炸弹去拯救人质或者是摧毁敌方的防御塔，你甚至不能干预到游戏中人物的行动，这个游戏可没有选项给你选择：你能做的仅仅是一下又一下的点击鼠标，然后等待游戏中的人物凭着自己的意志做出举动，仅此而已。所以我说这几乎不能算是一个游戏&amp;mdash;&amp;mdash;你与其说是在play，倒不如说是在read。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得力于优秀背景音乐的衬托，当带着忧伤的音乐缓缓的从耳机里淌出来，静静等待死亡的人物给故事带来了巨大的张力，故事的女主人公濑津美走向大海深处，迎来她自己的救赎的时候，一句&amp;quot;さよなら&amp;quot;，让屏幕之前的我泪水满盈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提，这个游戏在steam上面免费。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;序章&#34;&gt;序章&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在高考之后去考驾照，在国内应该是最为稀松平常的事情了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事中的男主角阿东优如所有普通的年轻人一样，在他20岁的某一天取得了驾照。不是因为有什么目的，也不是有多么想要开车，仅仅是因为周围的人都去了驾校，当天晚上试着询问能否借用爸爸的汽车，也仅仅是得到了否定的回答，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是这种同我们所有人一样的日常，就在第二天被打破了。因为胸痛而去了趟医院，却被检测出了重症。这个时候的主人公隐隐的意识到，身上的那张驾照，作为和正常人的世界最后的维系，怕是再也用不上了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter1-7f&#34;&gt;Chapter:1 7F&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从2014年的秋天一直到冬天，一直辗转于家中，病床与手术室之间，终于在2015年的一月，从四楼转移到了七楼的病房。而这个绝望的、白色的七楼，则是收容所有行将就木的绝症患者的场所，与其说是病房，倒不如说是棺木。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当病人的病情好一些的时候，则罕见的能被允许回一趟家，而病情恶化了则回到七楼来&amp;mdash;&amp;mdash;这是七楼每个病人都会经历的绝望的循环。&amp;ldquo;家里或者是七楼，你总得选择一个地方死去。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主人公在这里邂逅了少女佐仓濑津美，她说她已经要准备第二次的回家了，而在医院的病人之中流传着一个留言，没人能够撑得住直到第三次的回家（就好像是当最后一片常春藤叶掉落时生命就会逝去一样，不过这个游戏的主人公们可没有马克-吐温笔下的奇迹可以发生）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;静静的等待着死亡的少女，一言不发，只是静静的坐在一旁，看着电视里面闪过无聊的综艺节目，主持人和嘉宾们的饶舌与空虚（或者说是虚伪的？）的傻笑，还有偶尔出现的不知名的花卉的图片，就是那样，坐着，看着，等着。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter2-the-silver-coupe&#34;&gt;Chapter:2 The Silver Coupe&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;爸爸出乎意料的来探望了我，他的脸上始终挂着悲伤的表情。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;不过他还谈到了我的保险之类的事情。唯独谈到了这个话题的时候，悲伤会从他的脸上一扫而去。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;第二章的开头用看起来很平静的笔触，讲了这么两句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在父亲带来的水果篮子中，在他最不爱吃的哈密瓜的旁边，少年发现了父亲的车钥匙。于是少年仓促间起意，带着那张他本以为再也用不着了的驾照，还带上了少女。在父亲&amp;quot;离开一下&amp;quot;的时候，从病房逃了出来，登上了父亲的轿车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们两个人都是一样，既不想在七楼死去，也不想在家里死去。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter3-maps&#34;&gt;Chapter:3 Maps&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我想许多人都梦想过有一天，可以抛弃地图，抛弃导航，抛弃目的地，漫无目的的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这对于我们的主人公们而言，也许并不是什么有趣的事情。本来就是仓促起意的逃离，本来也就没有考虑过目的地，车辆能够驶向的地方，只不过是叫做虚无罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想到关于米兰-昆德拉的一个小故事。说是一个被放逐的年轻人在布拉格机场办签证，签证官问他想去哪个国家，给了他一个地球仪让他随便调，他转了两圈，问了一句&amp;quot;你还有别的地球仪吗&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是少年想起了之前在电视上看过的，白色的花，还有那个开满那种的花的岛屿&amp;mdash;&amp;mdash;相聚九百公里之远的淡路岛。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我有点想&amp;hellip;&amp;hellip;到那个岛去啊&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;&amp;hellip;&amp;hellip;为什么？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;因为&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;ldquo;对于我来说，到东边还是西边都是无所谓的。但无论是哪里都好，我希望自己能有一个目的地。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter4-the-emerald-sea&#34;&gt;Chapter:4 The Emerald Sea&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;她两年前看过一本杂志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;封面是一个和她差不多同样年岁的女模特，穿着比基尼，在她所艳慕，碧蓝的大海之前，迷人的微笑着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是她想起她在她尚未住院的时候，曾订过一件泳衣。于是便被她找了出来，虽然是几年前的泳衣，好像是专门为此时的她量身定制的一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是心上的伤口还在劝解着她，放弃这些念头；劝诱着她，把空想的世界作为余生的伴侣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她也便继续日复一日，摊开地图，闭上双眼，徜徉在未知的城镇之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到几年后，那个少年的出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少年还讶异与为何少女会有这种奇怪的能力，比导航仪还准确地报出每一条他们应当行走的路线，能够认得出来每一辆他们路上遇见的车的型号。他不会知道，她的这些知识，是哪里来的，是怎样来的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter5-route-one&#34;&gt;Chapter:5 Route One&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我在医院中度过了大半的人生，在空想的世界中走过了大半的人生&amp;hellip;&amp;hellip;最终也只能在七楼和自己的家中选择其一，这让我感觉到无比的悲哀，没有人给我选择的余地。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;即使这样，我也活了22年&amp;hellip;&amp;hellip;为什么，就不能让我自由的选择一次呢&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;命运对于无力之人就是这么残酷。少年说&amp;quot;朋友中，有的人找到了工作，有的人不得不留级。有的人刚刚分手，有的人连孩子都有了。而我，却在这个时候失去了未来&amp;rdquo;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果失去未来的两人不曾相遇，恐怕他们会在各自的轨迹上逐渐麻木，不再怨艾命运，也不再奢望未来，不再心存希望，就那么放弃一切，安然的走向死亡吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所幸，她遇到了他，于是向命运做出了最初的也是最后的反抗。他带着她奔驰，给了她另一种选择的可能性，带着她驶向了从来只在她的梦想中存在的一号公路。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter6-echo&#34;&gt;Chapter:6 Echo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当他们驶上明石海峡大桥的时候，将车子停在路边，下车来拍纪念照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在这时，一对情侣递过了相机，&amp;ldquo;能帮我们拍一张照片吗&amp;rdquo;，于是他们站在一起，露出了幸福的笑颜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我也来帮你们拍一张吧&amp;rdquo;，他们不由分说的从少年的手上拿（夺）过了相机。于是被误解的少年和少女腼腆的站在一起，慢慢的搂住了她的肩膀&amp;mdash;&amp;mdash;那是他第一次触碰到她的身体，前两天买来的幼稚衣衫，与齐腰长发的感触。腼腆的双方红着脸，尽量的掩饰着内心的羞涩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是少年和少女继续向南方前行，距离他们从医院出逃，里程表已经走过了九百公里了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter7narcissus&#34;&gt;Chapter:7　Narcissus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;水仙花的故事，希腊神话中的那耳喀索斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妖精艾歌（Echo，回音）爱上了美少年那耳喀索斯，可是她只能重复着同样的话语，除非那耳喀索斯对他说出&amp;quot;我爱你&amp;rdquo;，艾歌就永远表达不出自己内心的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，那是不可能的。无论怎样幻想，怎样憧憬，艾歌的心愿也绝对不会实现。最后，她对那耳喀索斯下了那个著名的诅咒，他对着水面不眠不休的盯着自己的倒影，最后化作了水仙花。而艾歌也在施下诅咒的那一瞬间随之消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于绝对无缘的事物抱持着最热烈的幻想的艾歌，就正如故事的主人公一般，就好像是艾歌炽烈而绝望的爱着那耳喀索斯，他们深深的憧憬着常人的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而与神话的结局，艾歌狠心给那耳喀索斯下了诅咒，却什么也没能得到所相对应的。少女在故事的最后，病况恶化，却什么都没能给现实留下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在少女罹患重病的车外，淡路岛上，在雨中，水仙花大片大片的开着。纯白的，沉默的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;chapter8-shiraishi-construction&#34;&gt;Chapter:8 Shiraishi Construction&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;少女最后的愿望，想要穿上比基尼在海边上奔跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是她穿上裙子，在胸前裹上白色的语境，慢慢的走向了大海。海浪拍打着沙滩，长发在冰冷的海风中飘荡，二月的天空还飘起了雪。在这样的天气下，她提着鞋子，兴奋地，喜悦地，在海水中行走着。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;呐，这样子有模特的感觉吗？&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;还好吧。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;于是少年拿出了相机，拍下了少女的最后一张照片。纵使胶片用完，任然一次又一次，固执的，按下快门。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在故事的最后，少女提着裙子，好像是电影里的伍尔夫，向着大海的深处走去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;さよなら&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
