<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文艺 on Yuko&#39;s Blog</title>
    <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E6%96%87%E8%89%BA/</link>
    <description>Recent content in 文艺 on Yuko&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Dec 2020 20:57:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E6%96%87%E8%89%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2020年读过的书</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2020%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E8%BF%87%E7%9A%84%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 20:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2020%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E8%BF%87%E7%9A%84%E4%B9%A6/</guid>
      <description>2020年上半年被疫情困在家里，学校也没得去；下半年匆忙地找了找工作，然后又赶鸭子上架被送去了考研——虽然和大学期间没啥区别基本都是宅在室内，但是总感觉经历了不少2333
今年看的书也是不怎么多，基本集中在最后几个月考研的时候看的——我看书素来有个习惯，是在压力越大的时候越有劲头去看书。我总是抱怨大学看的书和高中时候看的没法比，但是某种意义上来说，这也是个好事。
照着豆瓣上标记的看过来的，一边回忆一边写。不过豆瓣上只标记了看完了的书，还有点别的，比如说《单一民族神话的起源》看了一半被抓去考研了（233），《意识形态的崇高客体》看了一半实在受不了齐泽克满嘴的拉康怪话决定先去看拉康之类的……反正豆瓣上没标，你要我记我也记不住233
西线无战事 2020年看的第一本书，其实是从去年就开始看的，正好在五号看完。
网上经常会撕逼某部作品是“反战”还是“反战败”，比如说最经典的撕逼是《萤火虫之森》，网上以“萤火虫之森”+“反战败”为关键词搜一搜，搜点论坛热帖，水个几百楼不是问题。以至于后来高畑勋自己都说“我拍的这部电影的主题不是反战，其实是表现人与人之间的关系”云云，虽然怎么看怎么都觉得是想拍反战没拍好在那里死鸭子嘴硬，但是他对于反战的解释还是很到位的。他说如果只是觉得只是表现战争中的人们过得有多惨的话，那根本起不到反战的作用，恰恰相反，政客们还可以用“我们是为了不再让百姓受到同样的痛苦”这种借口来再一次发动战争。可见，“反战”的主题绝对不能仅仅用一个“惨”字来表现。
《西线无战事》这小说里面写的德国军人惨不惨，那当然惨。但是在惨之外，还有更深层的“虚无”。还是拿上面高畑勋的话做例子，为什么政客们一句“我们是为了不再让百姓受到同样的痛苦”就可以顶着战争的残酷接着忽悠人们来为他而战呢，因为这种“惨”被赋予了一种意义，具有了一种变好为差的可能性。而《西线无战事》这种书就把这一切给撕裂，告诉你这种话都是屁话，全部都是骗人的。你信了你就是傻逼，我也信了，我也是个傻逼，我这本书就是把这种信仰是多么傻逼给写给你看。
这种比起“残酷”而言，更加着力于“虚无”一面的小说，以前也看过，《二十二条军规》，不过那玩意写的很后现代，不是谁一拿上手都能看的，而《西线无战事》则更易读一点，我这种大学看了四年网文，文学素养完全荒废掉的人也能看。这种动画也是有的，我很喜欢的高达0080就是。
摩西与一神教 算是我第一本看的奥地利老巫医的书，为了写毕业论文而去看的，尽管在毕业论文里面没有用到这几篇文章，但是在一开始构思大体框架的时候还是给了不少启发。
以及这本书是第一次让我意识到西方人解构起基督教来是真的狠……什么都敢编排。
分成两半的子爵 卡尔维诺的书。我现在大概是没这鉴赏能力了，不比高中的时候能看卡尔维诺看得超带劲。
妻妾成群 算是苏童的代表作了吧。可惜这本书的创作时代是1990年前后，要是这书出在民国，我愿意称苏童为民国大文豪（不过文学也是在发展的，把当代的文学搬运到民国去实在是有点欺负人）。
而在今天看嘛，哈哈哈哈，现在的女人巴不得给阔佬当小三小四小五小六呢，讽刺旧社会旧婚姻那一套早就过时啦~
不过也不至于说完全过时，毕竟颂莲也不是乐意给人当姨太太才去当的，人家也是日子实在过不下去了，才“自愿”地进了阴森诡秘的陈府大院的。今天的生活不也是一样吗，“只因他也是个人，活着总要吃点东西”，我们谁又不是“自愿”地当了打工人，把自己卖身到比奴隶更加低下的位置的呢。只不过颂莲卖身当了姨太太，而我们卖身当了打工人罢了。岂止是依附于男人的女人无法主宰自己的命运，我们又有谁能主宰得了呢。
俄狄浦斯王 慕名而来。
文明的冲突和世界秩序的重建 这个我倒是在论文里面不停在引用亨廷顿的文章。那篇论文的核心大概就是把远藤周作小说里面的冲突给还原到日本和西欧两个文明的冲突上面来。
哦，当年我还是个铁血右右人。
毕业论文要是今年写，我估计就写小林多喜二了。
光明王 科幻小说。有点像是传颂之物。
血音乐 前半本还算是不错的讲生化武器的科幻小说，疯狂科学家制造出了有智慧的细胞然后拒绝将之销毁，然后一转瘟疫公司。
结尾引入了“思维力学”这种神棍的东西之后就不知道写的什么JB了。
我还在看阿姆罗削人棍呢，你突然告诉我地球上有恶魔高达。
打开：周濂的100堂西方哲学课 我的哲学入门书。就入门书而言很不错，深入浅出，十分通俗。
当然，我现在去看了钱金铎做的哲学课视频之后，回过头来再看看这本书，有些地方讲的还是太过浅显了，也不能说人家讲的不对，只是许多没讲到点子上。但是作为一本唤起对哲学兴趣的入门书而言，这本还是足够了。
你一生的故事 https://yuukoamamiya.github.io/post/Stories-of-Your-Life-and-Others/
特德姜的短篇科幻小说集，我之前特地写过一篇了。
他的科幻小说会把“语言”作为对象来写，这一点还是挺神奇的。
棉花帝国 https://yuukoamamiya.github.io/post/Empire-of-Cotton/
棉花只是个线索，作者实际上想些的是资本主义。
刑法学讲义 基本是罗翔上课的内容里面一些比较简单通俗的东西给抽出来写的一本科普书。
比较神奇的是，我看了这本书之后没多久，突然就去考了法硕。也许这也是共时性。
疯癫与文明 福柯被认为是后现代哲学家的代表——因为他写的哲学书，不知道写的什么东西，你很难说他写的东西到底是哲学，还是历史，还是文化研究——而这就是后现代。
可能是我看这书的时候哲学水平还比较不太行，看这书还是当历史书看。也就结尾在阴阳怪气现实世界是个大精神病院，把每个人都当作疯子，这还有点哲学味。
当然，福柯的书最好的地方还是看起来舒服，这个翻译就特别说人话——马尔库塞，你说对吧。
家庭、私有制和国家的起源 书是一本好书，不过书中所引用的史料受到了当时考古能力的局限。今天我依然会推荐别人去读，但是得要批判地读了。
我看这本书的时候正好和弗洛伊德的《图腾与禁忌》是一块看的，可以明显感到恩格斯引用的摩尔根显然没有弗洛伊德引的弗雷泽牛逼。
《家庭、私有制和国家的起源》是一本好书，如果恩格斯在写作的时候，把资料换成弗雷泽，那还可以更好；如果把资料换成时至今日的考古、社会学、人类学的研究成果，那他可以好上天。
当然，虽然恩格斯经常被调侃民哲，而且我在前面也一直说这本书引用摩尔根太落伍了，但是恩格斯在大是大非面前还是不会有问题的——不过我琢磨着都看这本书了，总不会有人觉得该把女权扬弃掉吧2333
新的一天 https://yuukoamamiya.github.io/post/xu-li-zhi/
没单独写书评，但是做了摘录。
那几天都在看马克思，夜里看到有人在群里发“我咽下一枚铁做的月亮”想到我该看看这个人的诗……夜里一首一首看下去，人给破防到不对劲了。
资本主义我操你妈，你把多少人的生活，都他妈的给毁了
图腾与禁忌 你本以为你杀了爹就可以日到妈了，却发现这个被杀掉的爹比活着的爹更顶。活着的爹，你还可以通过杀掉爹的肉体的方式来反抗爹；但是死掉的爹，只有一个“爹的名字”在朝你发号施令，你反无可反。于是这就是成了一个悖论：你为了日妈去杀爹，但是你杀了爹之后反而更加彻底地日不到妈了。
蟹工船 经典左翼文学了，挺短的小说。
其实这小说并不高深，几乎就是生活的摹写，创作技法很古典，放在十七世纪都不突兀的那种。我素来黑屁那种“写得像就是写得好”的创作理念，觉得您还是往前穿越三百年吧。但是这只是对于文学而言的。《蟹工船》这本书妙在文学以外的地方。
齐泽克的笑话 是不是有人说过“解释笑话是一种对于笑话的毁灭”。
路易·波拿巴的雾月十八日 法国资产阶级反对无产阶级的统治，然后把政权送给波拿巴为首的流氓无产阶级；法国逃脱整个阶级的专制，然后服从一个人的专制。
导读拉康 什么都没讲明白，烂书一本。
一本导读拉康的书还没有下面的齐泽克二手书开头作为背景介绍的拉康好懂。
空无与行动：齐泽克左翼激进政治理论研究 这种又激进左翼又精神分析的基本都是大脑升级书2333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>许立志诗歌摘录</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%AE%B8%E7%AB%8B%E5%BF%97%E8%AF%97%E6%AD%8C%E6%91%98%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Oct 2020 16:04:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%AE%B8%E7%AB%8B%E5%BF%97%E8%AF%97%E6%AD%8C%E6%91%98%E5%BD%95/</guid>
      <description>我就那样站着入睡 眼前的纸张微微发黄
我用钢笔在上面凿下深浅不一的黑
里面盛满打工的词汇
车间，流水线，机台，上岗证，加班，薪水……
我被它们治得服服贴贴
我不会呐喊，不会反抗
不会控诉，不会埋怨
只默默地承受着疲惫
驻足时光之初
我只盼望每月十号那张灰色的薪资单
赐我以迟到的安慰
为此我必须磨去棱角，磨去语言
拒绝旷工，拒绝病假，拒绝事假
拒绝迟到，拒绝早退
流水线旁我站立如铁，双手如飞
多少白天，多少黑夜
我就那样，站着入睡
2011.8.20
这城市 这城市在废墟中冉冉升起
拆掉祖国的传统祖先的骨头
这城市把工厂塞进农民工的胃
把工业废水注射进他们一再断流的血管
这城市从来不换艾滋病的针头
这城市让妇科医院与男科医院夜夜交媾
让每个人都随身携带避孕套卫生巾伟哥堕胎药
让每个人都身患盆腔炎宫颈炎子宫内膜炎
宫颈糜烂阳萎早泄前列腺炎尖锐湿疣不孕不育
这城市高唱红歌领悟红头文件流鲜红的血
这城市金钱杀戮道德权利活埋法律
这城市五脏俱全五脏皆烂
这城市城中村距市中心有十万八千里
这城市人民向人民公仆下跪
这城市夜夜笙歌纸醉金迷尊严与本善烂遍大街
高级会所窖藏政客茅台小姐
这城市李白饿死街头口水歌手功成名就
这城市虚岁是1980——2013
这城市实岁是1966——1976
2013.8.1
请给我一巴掌 请给我一巴掌
作为儿子我无能
我考不上公务员做不到光宗耀祖
我愧对父母
请给我一巴掌
请给我一巴掌
作为父亲我怕痛
我不敢卖肾给我儿子买iphone5s
我愧对儿子
请给我一巴掌
请给我一巴掌
作为丈夫我没钱
我买不起车买不起房
让我老婆跟着我受罪
我愧对老婆
请给我一巴掌
请给我一巴掌
作为诗人我怕死
我活到今天还没自杀也没打算自杀
我愧对媒体愧对大众
我愧对诗评家愧对诗歌史
请给我一巴掌
2013.9.22
粉红 我看中一块墓地，在城中村
已经很久很久了
我看中她粉红的墓碑，粉红的草地
粉红的溪水和粉红的云朵
我将带着一生粉红的疾病</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我所接受的国学教育</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%89%80%E6%8E%A5%E5%8F%97%E7%9A%84%E5%9B%BD%E5%AD%A6%E6%95%99%E8%82%B2/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 22:46:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%89%80%E6%8E%A5%E5%8F%97%E7%9A%84%E5%9B%BD%E5%AD%A6%E6%95%99%E8%82%B2/</guid>
      <description>大概在小学的时候，那个时候我因为语文水平过于拉稀，被送去了一个兴趣班。那个兴趣班很有意思，我现在想来还觉得确实就是“兴趣”。每回上课，老师先点评一下当下的新闻（尽管在今天看来恐怕相当有公知味），然后是上课讲一段古文，最后做作文。我就是在那段时间里学了《论语》之类的现在被认为是国学教育的内容。
论语 孔子的世界观里面，家庭和帝国就好像是两个全等的三角形，由于都是父权制的产物，他们是基于相同的结构被建构出来的（“亲亲”与“尊尊”）。在这种结构下，帝国的问题就被转变为了家庭的问题，政治的问题被转变成了一个日常生活的问题。这也同时意味着日常生活不再是日常生活，日常生活也都是政治了。在《论语》里面可以读到许多孔子对于日常生活中待人接物的训导，不可认为这只是单纯的生活上的教诲。
孔子的理论试图重构他心目中完美的封建等级秩序，也就是所谓的“周礼”。这玩意我现在学法制史还能学到，但是说实话除了应付法制史的考试之外恐怕没有什么指导意义。资本主义社会下并不需要那一套封建社会的玩意。照马克思的讲法，今天大家都“自由得一无所有”，那总不能回去研究连自由都没有的旧社会道德。哦，也许老板、老师、父亲这种角色会希望手下的人都通读儒学经典，等级越分明越好。那太low了。当然现在还有更low的，什么老板让员工去井冈山琢磨企业文化什么的，那真的太好笑了。
老子 老子是我的辩证法的启蒙。他的思想颇有朴素辩证法的味道。书里面经常有什么假如不以黄金为贵，那么人民群众也就不会去争抢黄金之类的矛盾斗争性寓于同一性之中的内容。不过他对此给出的方法论是愚民……我只能说看书要扬弃。
今天看这书不如直接看黑格尔，秒了秒了。
金刚经 金刚经译本很多，我那个时候学的是鸠摩罗什的译本。据说《天龙八部》里面的练武魔怔人鸠摩智的原型就是鸠摩罗什，没看出来他有什么高僧的样子233
鸠摩罗什译本里面有大量“如来说〇〇，即非〇〇，是名〇〇”的句子，如“如来说世界，非世界，是名世界”等等。这个句子很有意思。我们通常来说认为现实世界是存在的，然后再有了语言作为工具，去描述这个世界。但是在现在的语言哲学里面，这个顺序被反转了，意义不再先于语言而存在了，而变成了意义寓于语言之中。假如没有与某种意义所对应的语言，那这种意义就会混杂在所有的意义所共同构成的混沌的熔浆之中，不能同其他的意义所区分开来，那么这种意义也就不再能构成意义。比如说蒙古语当中对于马儿奔跑的情态有好几个词语去形容（我不知道是不是真的，大学的时候讲语言哲学的老师讲的），对于蒙古语的使用者而言，他们可以很轻松地想象马儿奔跑的各种情态，并且认为这些是在语言之前就已经自然存在了的；但是要是说给一个不讲蒙古语的人听，他就会觉得你骗鬼哦马儿跑起来不都一个样。“存在一个前语言的世界”本身就是一种语言诞生之后、使用语言思考出来的错觉，是虚幻的，“如梦幻泡影如露亦如电”。
当然我这里吹了这么多字金刚经牛逼，但是实际上你去看了金刚经就会发现这书怎么全你妈是车轱辘话水来水去。这书就两大主体，一个是现世虚幻，就我上面讲的那些，另一个就是吹牛逼说我这书是多么的吊啊须菩提你要多拿我这本经出去吹吹水。吹牛的部分还比讲虚幻的部分多。吹的方式还贼朴素，“须菩提啊我同你港，你拿着三千大千世界装满牛逼珠宝拿去送人，不如念经基德多”，就这么一个意思颠来倒去地讲。
声律启蒙 严格来说声律启蒙不能算国学，其实只能算蒙学。不过其实论语三字经也都是蒙学。现在被人们称之为国学的东西基本也都只能算是蒙学。在这个意义下反而声律启蒙是个异类了。因为论语也好、三字经也好、千字文也好，在古代除了让小孩子识字之外，还起着让小孩接受意识形态教育的作用。而声律启蒙就更加纯粹，就教你怎么做对子，学完了你就是对王之王对穿肠，仅此而已。
马克思钦定四门学课是无阶级性的社会意识形式，自然科学、语言学、逻辑学、心理学。当然声律启蒙并不纯粹是讲语言平仄的，毕竟对对子要用典故的，什么“梁帝讲经同泰寺，汉皇置酒未央宫”，讲典故就要讲历史，讲历史就不可能脱离意识形态。但是至少这书的说教味道没有论语三字经那么浓。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你一生的故事</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%BD%A0%E4%B8%80%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:04:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%BD%A0%E4%B8%80%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>早年的宅社做动画片相当有SF魂，这一点从他们做过的机器人动画有多炫酷里面就可以看出来。EVA最终话标题neta了《在世界中心呼唤爱的野兽》；剧场版真心为你neta的是《献给阿尔吉侬的花束》（我前阵子读了这位作者的另一本《光明王》，有机会也讲一讲）；飞跃巅峰2最后一话的标题neta的就是特德·姜的《你一生的故事》，也就是我最近才看完的这一本。
你一生的故事 短篇集的第一篇，同名短篇。
特德·姜笔下的主角呈现出与索福克勒斯截然相反的特质。当俄狄浦斯王在一次又一次于深渊的抗争中逐渐滑向深渊，在对命运的反抗里促成命运的时候，《你一生的故事》的主角却选择了拥抱命运，把人生视作是一场必须经历的仪式。有些“向死而生”的味道。
特德·姜把语言作为科幻小说所描述的对象，这一点在科幻小说中其实相当新奇，毕竟以前的科幻小说里面普遍文科人不算人（笑）。特德·姜本人一直被汉语所折磨，在这篇小说里面那个特别难懂的外星语言其实也能读出几分黑屁的中文的意思在里面，这么想来也还是蛮有趣的。
巴比伦塔 我读过的所有关于巴别塔的小说里面，最喜欢的是卡夫卡的某篇短篇。不过用卡夫卡和特德·姜比实在是太为难他了，还是抬一手吧（笑）。
人们想要建造巴别塔通往天堂，可当他们真正架起了直通天堂的高塔并且凿穿了天堂的地基之后才发现其实只不过是回到了地上。
这篇小说令我联想到在科幻小说里面经常被用来解释高维空间的一个段子：把纸带首尾相连做成纸环，让一只蚂蚁在这个纸环的表面上爬个一圈。对于这只蚂蚁而言，它无法理解为什么当它一直朝左边爬（我们假定这个纸环横着摆吧），向左爬过了这条纸带最左端的时候，为什么突然就跑到了这条纸带最右边去了。这是不是和这本小说异曲同工。
当然我不是说这篇短篇一定讲的就是高维空间（事实上这个词在三体之后都dssq了）。这本小说抓住我的地方还是在于有限的心智面对“循环”“无限”这种无法理解的概念的无力感。
领悟 俩嗑药磕出来的高智商超级英雄pvp。没劲。
除以零 主人公通过一系列严谨的数学运算得出了不仅1=2，2=3，而且所有的数字都相等的荒谬结论。这就像是式子的两边同除以零一样。
说实话这只不过是从不完备性定理发散出去的脑洞而已，只不过分外有力。这小说说明了人类引以为豪的数学逻辑其实什么都不是，都是纸屑，都是废纸。这种宏大的悲观情绪令我着迷。
这小说里还有爱情要素，不过我兴趣不大。
七十二个字母 在遥远的，我还要读书的时候（笑），那个时候生物老师给我放了这么一张图。这张图说的是以前的科学家们认为精子里面有一个完整的人形，只要显微镜的放大倍数足够大了就能观测到（当然，就以前那个粗糙的条件自然只能是假想），而发育的过程只不过是不断吸收营养长大的过程。
随着预成论的发展人们也变得更加脑洞大开，人们的精子中含有小人，小人里面又含有小精子，小精子里面又有小小人，也就是说你的体内就包含了你所有的后代。
这个理论自然是被推翻了。不过不碍着现在的科幻作家们用这个题材写小说。就好像蒸汽机时代早就过去，但是依旧有无数作家在写科技高度发达，天上飘着飞艇地上都是煤灰的蒸汽朋克小说一样。特德姜这篇小说就是写的是“假如预成论是真的”，然后在这个前提下写了学生在家里做实验能把精子养成蝌蚪大，科学家们能把精子养成一个人那么大。
这个小说的另一个设定是人们可以用特殊的“名字”来驱动物体。名字的魔力这一点被许多哲学家探讨过，就连上帝也是要先为光命名那之后才能把光创造出来，我们也是要先为事物命名，那之后才能把这件特定的事物从含义的海洋中同别的事物区分出来。我读大学的时候老师讲过这个。
不过这篇短篇中的“名字”倒更像是一串编程的代码。使用“名字”“72字母神名”这类词语大概只是特德姜想要玩梗……他特别爱玩语言学和基督教梗。
还有一个宗教梗来自格雷姆，这个也是基督教经典老梗了。我玩千年战争的时候被格雷姆暴打过（）
游戏王的魔女术卡组里的大boss阿鲁鲁就是被魔女们创造出来的Golem（当然游戏王也是玩梗带师，她的名字还有其他梗）
当然这篇小说更有趣的地方在于特德姜把这两个梗给联系在了一起，生物和编程联系在一起的时候，人在代行上帝 创造生命体的职能。
人类科学之演变 这篇不是小说，我直接跳过去了。
地狱是上帝不在的地方 基督教里所有神义论的问题在我看来都是对于基督教的黑屁。
出生就残疾，不断鼓吹残疾是上帝的磨难我们要身残志坚的贾妮丝，被天使降临的圣光治愈了双腿，失去了当身残志坚成功学领袖的立场，反而质疑起了自身的意义。天使降临就发生在身边，眼看着身边的人各个都在天使降临中找到了自身存在的意义，自己却什么都没有，好的没有坏的也没有，于是伊桑反而去找起了下一场的天使降临。老婆在天使降临中去世，蒙主感召上了天堂，尼尔于是自己想要给自己找一个能够说服自己去信上帝的理由，他在又一次目睹了天使降临的瞬间确定了对于上帝的信仰，但是上帝反手把他打下了地狱。
这三个人因为各种各样的自己的问题走上了寻找天使降临的道路（就好像是那些爱好者到处开车找流星一样，天使下凡在这个小说里面有点像是自然现象），这一点在结构上有点像是远藤周作的《深河》。只不过这三个人各自去追寻信仰的理由讽刺得让人想笑，远藤周作看了这小说怕不是都要鲤鱼打挺。
旧约里的上帝，睚眦必报，喜怒无常。按照弗洛伊德的考据，这可能是因为耶和华来自摩西出走时期当地的火山神。而在这本小说里面，不管是天使降临给人救赎还是给人毁灭，其实都有些比起因果报应更像是自然灾害的意思。自然灾害本身没有任何意义，只不过是信仰的人们强行赋予了自然现象意义罢了。
哲学家康德在研究自然哲学的时候，“就像是一个无所不能的大力士，一下子就把上帝杀死了”（海涅语），但是回过头来谈起道德，一下子又把上帝给请了回来了。康德这就很懂，上帝的意义就在于让好人有好报。正是因为现实很狗屎，好人没有好报，所以才要引入上帝啊天国啊地狱啊这种看不见摸不着的东西，让好人在看不见摸不着的地方有好报，让坏人在看不见摸不着的地方遭报应——反正都看不见摸不着了，不如往好了想。
但是在这篇小说里面，上帝和天使、天国和地狱都是看得见又摸得着的东西，人们可以很清楚的看到坏人上天堂，义人不得好死，于是故事就变得微妙了起来。人们编出一套又一套的神学理论去论证：好人受了折磨是试炼；如果还下了地狱就说明他不够好。其实上帝在圣经里面也专门干这种缺德事，约伯何其无辜，亚伯拉罕的儿子以撒又何其无辜，他们难道不是义人吗？神学家们用一套又一套神学的理论去给这种事情打补丁——而打补丁本身就已经是对于基督教教义的嘲讽了。
神学就是这么个东西，正着说有道理，反着说也有道理，嘴皮子越快越有道理。所以我在网上看到那一套什么入关学的东西就立马开始阴阳怪气，说实话那套东西除了崇拜暴力的神学之外什么都没有。在入关学的范式里面，有暴力就是好，不够好就是暴力还不够。这和基督教那套你受了苦就是你的虔诚不够的理论说实话五五开吧。
回过来说约伯。我前面提到约伯，是作为好人没好报，上帝不全善的例子来讲的。在约伯记的最后是约伯承受住了上帝的考验，于是上帝把之前从他那里夺走的东西都还给了他。然后特德姜就开始巨魔了：最后来了个好人有好报的大团圆结局可以鉴定信仰，最后让信徒下地狱就不能坚定信仰了吗，信仰岂是如此不便之物？于是他弄了个约伯记plus出来，主角尼尔在不信上帝的时候过得好好的，信了上帝之后反而下了地狱，去距离上帝最远的地方坚定他的信仰去了。黑屁功力比起原版约伯记翻了倍。
不过基督徒读约伯记似乎根本读不出黑屁的意思。那关我屁事（）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我最近看的电影：漂亮女人·老男人·机器人</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9C%8B%E7%9A%84%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E8%80%81%E7%94%B7%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 17:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9C%8B%E7%9A%84%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E8%80%81%E7%94%B7%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA/</guid>
      <description>女人：紫罗兰永恒花园剧场版
老男人：叶问4、美丽人生、一代宗师
机器人：逆袭的夏亚、飞跃巅峰剧场版
紫罗兰永恒花园剧场版  我：我刚刚去看了京紫剧场版，也算是给京阿尼捐过款了。
朋友：所以这个电影好看吗。
我：好看不好看我刚刚不是说了吗，“捐款”。
 其实正经一点来讲，京紫的剧场版没有那么糟糕。“做得出好画面，讲不出好故事，整的跟个新海诚似的”这话竟然能拿来批评，想来也是有点不可思议的。就当做我是一个恨铁不成钢的扭曲的京蜜好了，总之我对于紫罗兰永恒花园整个IP都不满意，放在整个IP里头看，可能剧场版是反而有点能看得上眼。
当然，话又说回来。本来京阿尼的电影就是拍出来是坨屎我也会去看的那种，何况京紫剧场版又远远不能称作屎。
叶问4 其实叶问4反而比想象中的要能看。
本来叶问这个IP，是搞民族主义营销，一遍又一遍的给你表演砸烂东亚病夫的牌匾的。看一遍还行，看几遍就实属没意思，何况还是在看过战狼2之后再看，就更加让人作呕。更何况在上映之前就听说了叶问4的主题是暴打美国海军陆战队，就这么一个掐头去尾的摘要给我的感觉跟个起点弱智小说似的，不如我来当编剧，我就写日本生化部队复活了宫本武藏和叶问决战千代田皇居之巅，没准还更有意思点。
当然实际上看的时候却发现还是比较好看的。打斗场景颇有架势，义和团级别的民族主义营销也几乎不存在。电影里头讲的问题，像是叶问给儿子找学校，苦于为推荐信而奔波，再像是校园霸凌，再像是美国的种族歧视问题，这些问题在叶问电影里面出现都是很新奇的。因此，什么暴打洋人啦什么砸碎东亚病夫的牌子啦，反而混杂在里面，显得不那么重要。
顺便一提。电影里面被校园霸凌的女孩万若男有一句台词，“你叫我滚出美国回到自己的国度去，可是美国是个移民国家，只有印第安人才是真正的美国人”，真的是让我笑了出来。这是我第一次在中文电影里面看到这句台词，实属有意思哦。
美丽人生 老片新映。
不得不说，意大利人的血管中也许流淌着的是幽默而非血液。倘非如此，是绝对拍不出这样的片子的。
一代宗师 台词很有意思，但是这电影拍了什么简直是不知所云。
也许我到底还是个俗人，不适合王家卫的文艺片。
逆袭的夏亚 上个世纪的动画片也才配叫动画片，现在拍的都是些什么东西，甚至连“不配叫动画片”的资格都配不上。
富野的高达，富野的浪漫，富野的神棍。
飞跃颠峰剧场版 就好像re0是年轻人的第一部动漫，mrfz是年轻人的第一部手游一样，三体也是年轻人的第一本科幻小说。看过科幻小说有助于增进在看这部动画片时候的趣味，不过只看过三体的读者是不能算在内的。
不过好在三体读者都去搞社会学了，也不会来看科幻动画片就是了。
飞跃巅峰的科幻部分科幻得很正统，光速飞船里面的浦岛太郎也好，黑洞炸弹炸虫子也好，拆了木星也好，都是很正统的科幻内容，科幻小说看得多的话看这些内容是可以会心一笑的。机器人的部分也很有意思，发招时候的架势颇有小时候看光能使者的感觉。就是把这两个部分揉在一块儿感觉颇为不搭，让人搞不明白为什么这么严肃的科幻作品里面会出来一个超级机器人。
这也是那个时代的缩影吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小说《奔跑吧梅洛斯》的传承与系谱</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E5%A5%94%E8%B7%91%E5%90%A7%E6%A2%85%E6%B4%9B%E6%96%AF%E7%9A%84%E4%BC%A0%E6%89%BF%E4%B8%8E%E7%B3%BB%E8%B0%B1/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 22:48:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%B0%8F%E8%AF%B4%E5%A5%94%E8%B7%91%E5%90%A7%E6%A2%85%E6%B4%9B%E6%96%AF%E7%9A%84%E4%BC%A0%E6%89%BF%E4%B8%8E%E7%B3%BB%E8%B0%B1/</guid>
      <description> “有些人只读了《人间失格》，就以为太宰治的作品充满阴暗忧郁又不健康的色彩，这结论未免下得太早了。光是看过《人间失格》，是无法评论太宰治的作品的。在上公民与道德课时，不是都读过《快跑！梅乐斯》吗？你不觉得为了买给妹妹的结婚礼物而到市场去，因为听了恶政的评价而引发正义感，从大门走进皇宫打算暗杀国一，那样冲动莽撞、那样单纯率真的梅乐斯很令人喜爱吗？你不曾因为他跟石匠之间的诚挚友谊而感到热血沸腾吗？梅乐斯可是全身赤裸，满心热情地奔往石匠的所在啊！”
——文学少女 渴望死亡的小丑
 小狄奥尼西奥斯  这个故事的原型，据说是由西西里岛的叙拉古城邦的僭主——僭主这个东西可以讲很多，不展开讲了，大家理解为和当时古希腊城邦的独裁者，正好和古希腊整个自由民主的主旋律反着来——这个叙拉古的僭主叫做小狄奥尼西奥斯。他有个老子老狄奥尼西奥斯，那是古希腊的学富五车张大帅，好歹也是个军事强人，这个儿子就脓包了，是古希腊的力争东北张少帅。总之这个脓包被推翻了两次，最后流放柯林斯，而据说《奔跑吧梅洛斯》的故事原型就是他流放柯林斯之后口述的。 席勒的诗中，第一句就说“ 默罗斯身藏匕首，偷偷地走近丢尼修僭主”，诗句中的“丢尼修”乃“狄奥尼索斯”的另一种音译是也。 当然，这位古希腊的北洋少帅还有一个“达摩克里斯之剑”的佳话，不过反正是后人附会的，张学良现在不也有人说他其实是在下一盘很大的棋来着吗。 所以说，我在乍读时从太宰治的这篇小说里面读出一点反对僭主暴政、呼吁民主政治的意思来实在是太正常了，至少我感觉这故事要比俄狄浦斯王里面的民主思想要来的明显，天可怜见，我看那部古希腊戏剧的传世名作的时候，脑子里总是先入为主的充满了弗洛伊德（笑）。席勒的话，他的作品里面反对专制的意思还挺明显，毕竟是启蒙主义的时代嘛。不过太宰治就真没那么明显了，不过没准人家选这个题材就是想暗搓搓的这么想也说不定。 至于为啥一个独裁僭主被流放之后就能口述如此充满充满呼吁民主抵制独裁的作品呢，想来是柯林斯的牛棚深刻的改造了他的思想吧（笑）  弗里德里希·席勒《人质》  太宰治说他这篇文章借用了古希腊的典籍与德国诗人席勒的诗篇，这里说的席勒值得乃是弗里德里希·席勒，神圣罗马帝国18世纪著名诗人、哲学家、历史学家和剧作家，德国启蒙文学的代表人物之一。此君在德意志文学史上地位极高，他若是排第三，没人敢自称第二。——至于第一吗，诸君可以自己猜一猜（笑） 席勒是德国文学“狂飙突进运动”的急先锋，这个运动么，是浪漫主义的原始形态。席勒手上的是亚古兽，等到雨果就变成了暴龙兽，而巴尔扎克则无疑就是加鲁鲁兽了（笑） 浪漫主义嘛，那自然是要和克己复礼存天理灭人欲的古典主义区分开，歌颂英雄，歌颂炽烈的情感，歌颂美好的品质，这些都是浪漫主义的特质，我前面不是说美国队长吗，美国队长还真就很浪漫主义来着。这些浪漫主义的特质在席勒的这篇《人质》里面其实都有所体现，故事的主人公跋山涉水雪山草地三刀六洞为了友情不坚持不放弃，最后终于拯救了自己的朋友，还消灭了国王邪恶的心灵，这不就是一个很纯粹的英雄形象吗。  太宰治《奔跑吧梅洛斯》  终于，这个古希腊故事转了几道手，终于来到了远东。 我先前说了美国队长，那我就再拿美国队长举例子。什么是浪漫主义文学，浪漫主义文学就是史蒂夫罗杰斯同志注射的那管血清，注射了之后成为了英雄，不仅有着能够征服自然的伟力，在道德上，他还必须是个完人。简而言之，这种英雄形象是高大全的英雄形象。 盖茨比的脑子里，本来黛西是个浪漫主义文学，后来发现她其实不过是个绿茶婊，浪漫主义文学幻灭了，原来的女神变成了批判现实主义文学。段誉的脑子里，本来王语嫣是个浪漫主义文学，后来发现人家拿大理王世子当提款机工具人，自己巴巴地凑过去给慕容复当女舔狗，于是浪漫主义文学也破灭了，变成了批判现实主义文学，不过好在他还可以去找钟灵和木婉清再浪漫浪漫。 我举了这么几个例子，无非是想说明一点，浪漫主义所塑造出来的英雄，他必须是纯洁的，他不能有阴暗的一面。如果有作家想写什么人性的复杂，矛盾，葛藤，那一写出来就不再是浪漫主义了。用福斯特的话讲，这类英雄，都必须是“扁平人物”，不能是“圆形人物”。 而太宰治他的创新就创新在这里，他给故事中的几位人物都加入了他们阴暗的一面。主人公在面对无法逾越的困难的时候也一度想要放弃，朋友在刑场上也一度怀疑与绝望。平面的英雄没有阴暗面，而立体的英雄则是跨越了阴暗面。人物形象的形象也因此更加的丰满立体。这是这个故事在新编时候加入的先前所未有的要素。 我在另一篇文章里面写道，太宰治创作的中期是他创作的安定期。他在这个时期致力于成为“市井的小说家”，着力于描写“铳后的生活”。《奔跑吧梅洛斯》自然可以做这般理解。太宰治在小说中所歌颂的亲情友情都是好感情，他不歌颂武士道不歌颂王道热土万世一系八纮一宇，而去歌颂小市民的感情，这一点就足够说明问题了。沉默本身就是一种话语，不表达态度本身就是一种态度。整个战争期间，战争在太宰治的小说中是缺位的，而他每天只是写写《奔跑吧梅洛斯》，写写《女生徒》，本身就说明了他的反战态度。 尽管这个反战的态度相当的消极就是了，论风骨那自然是上比不过直接朝着天皇开炮说你就是让我的弟弟去送死自己逍遥的与谢野晶子（不过那是日俄战争），下也比不过战争期间直接封笔不写的志贺直哉，但是总归是在抵抗嘛。郁达夫在抗战里面倒是也消极抵抗，那自然是不比一改温文儒雅之风转而金刚怒目的丰子恺的，但是怎么也比当了汉奸的周作人要强吧。一个道理。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>太宰治文学的三个阶段</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%A4%AA%E5%AE%B0%E6%B2%BB%E6%96%87%E5%AD%A6%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%B8%AA%E9%98%B6%E6%AE%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 22:20:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%A4%AA%E5%AE%B0%E6%B2%BB%E6%96%87%E5%AD%A6%E7%9A%84%E4%B8%89%E4%B8%AA%E9%98%B6%E6%AE%B5/</guid>
      <description>太宰治的作品大致上，都可以划拉进三个阶段里面去。
从昭和2年，也就是1927年开始的几年时间里面。太宰治经历了他人生中的种种波澜壮阔，他与艺妓相识相恋，被家族给逐出家门，他参加了左翼运动尔后又退出，最后是殉情自杀未遂。这个时期是他小说创作的第一个时期。
他在这段时间里面经历了人生的种种波澜壮阔，这换我我也大彻大悟领悟什么人生五十年如露亦如电流转无常万物皆空了。也就是这种经历，才塑造了这个时期的文学家。
值得称道的是，太宰治这个时期有个小说叫《二十世纪旗手》。这部小说在中国不有名，但是里面这句副标题生まれて、すみません倒是鼎鼎大名，大名到什么地步呢，在中国的每一部《人间失格》都会在封面上写一句的地步，其实这句话并不太宰治也不《人间失格》，是引用来做题词的。不过好在这也不怎么丢人，虽然印错了书，好歹主旨没怎么错。怎么也好过现在年轻的二次元听说《萤火虫之墓》这部电影的时候，总得拱拱手说一句宫崎俊老先生巨作，久仰久仰。
太宰治创作的安定时期，得从他结婚开始算。他结婚是昭和13年，也就是1939年，德国闪击波兰的那一年。世界大战一开打，这太宰治的文学创作就安定了（笑）
作家结婚，很有意思。有的作家结婚，那就是深渊的开端。列夫托尔斯泰的婚姻是他一生痛苦的来源，菲兹杰拉德的婚姻让他好好体验了一把什么叫鲜花着锦烈火煎油的繁荣背后隐藏着幻灭，文章憎命达嘛，他要是不体验幻灭，那绝对写不出《了不起的盖茨比》这样的巨著的，写写美国版小时代就顶天了——事实上他的出道作《人间天堂》，也差不多就是小时代威力加强版嘛。
总之，在结了婚之后，太宰治迎来了创作的安定期。这个时期的太宰治精神也正常了不少，开始有志于作为“市井的小说家”进行创作。《奔跑吧梅洛斯》就是这个时期的代表作。他这个时期的作品可以说是充分地发挥了他纤细而又多彩的文学天赋。
我先前说太宰治结婚的1939年德国闪击波兰拉开了第二次世界大战的序幕，而这对于地处远东的中国和日本而言，这已经是战争的第三年了。从1937年的卢沟桥事变开始，到1945年的日本投降为止，战争这个主题在太宰治的小说中是缺席的。一般来说，人们认为太宰治和志贺直哉一样，是因为反对战争，所以才不上前线，也不书写战争。当然志贺直哉更加极端一点，战争期间直接就封笔不写了，谷崎润一郎就没那么极端，他照样写，只不过也不去歌功颂德，写写日本的传统之美，写写《细雪》。而太宰治则更加温和，他会写一写日本国民在枪炮之后的生活。至于真要站出来就写反对战争，学与谢野晶子写什么“ 吾弟切勿去送死，君王消遥复消遥。让你替他去洒血，让人殉在虎狼道。”那被抓住了可是要杀头的。总之，一般认为，太宰治在这阵子不写战争是因为反对战争。当然，也有人认为，太宰治其实是一个隐藏的国家主义者。要不然他怎么又客串了一把天皇的御用文人去写了篇《惜别》呢。
如果按照前一种解读来解释的话，那么《奔跑吧梅洛斯》这篇文章，讴歌的友情、名誉、牺牲、诚实、尊严等等的美德，其实都是在阴阳怪气地膈应日本所进行的这场不义的战争。席勒的原作《人质》写于1799年，欧洲打拿破仑战争打的如火如荼，想来也是差不多意思。而如果按照后一种解释来解读的话，《奔跑吧梅洛斯》就是在为前线将士打气，讴歌的美好品质实际上都是在给武士道吹牛逼——尽管武士道这一在当时的日本人人都很推崇的美好品质实际上是直到明治时期才被发明出来，是没有传统的传统美德。
日本战败后，太宰治的文学进入了第三个阶段。这个阶段的太宰治一扫战争中他美妙而多彩的文风，精神再度变得不正常了起来（咦）。他在这个阶段所创作的小说中对于战后民主风潮中的众生相多加嘲笑。战争中大家都一个赛一个狂热一个赛一个爱国的，战争之后就摇身一变说自己也是战争的受害者，说日本是最先被法西斯主义所腐蚀的国家，那之后才轮到法西斯侵略中国，说战争都是天皇和战争分子的错。这种说法也忒不要脸。你们看《美国队长》里面发明超级战士血清的德国教授这么说，那是因为他老人家是冒着枪林弹雨从纳粹德国逃出来的，自然有资格说自己的祖国最先被法西斯侵略，日本人凭什么能腆着老脸这么说呢。
加藤周一也骂说嘛：“在十五年战争中，作为个人，日本没有一个战争责任者，即大家都有错。战争责任由全体日本国民承担，不是由领导人承担。所谓‘一亿总忏悔’，就是说无论是香烟铺的老板娘还是东条首相，都有一亿分之一的责任。一亿分之一的责任，事实上就是等于零，即变得没有责任。大家都有责任，几乎等同于没有责任。”就是这么个道理。不过他老人家是个明明白白的大左派，揭起家丑自然是更痛快一点。这叫什么，勇于批评和自我批评啊（笑）
太宰治把他的这种讽刺与嘲笑注入了他这个时期的小说中，才有了无赖派小说的叫法。中国读者很熟悉的《人间失格》和《斜阳》都是这个时期的作品。
昭和23年，也就是1948年，太宰治在玉川上水——一条沟渠的名字——里投河殉情。这是另一位同样选择在沟渠中结束生命的文学家弗吉尼亚·伍尔夫自杀后的第七个年头。也许正如太宰治本人在他的小说中所言，“恥の多い人生を送ってきました”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱者之饴——我读泰戈尔</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%88%B1%E8%80%85%E4%B9%8B%E9%A5%B4%E6%88%91%E8%AF%BB%E6%B3%B0%E6%88%88%E5%B0%94/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 15:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%88%B1%E8%80%85%E4%B9%8B%E9%A5%B4%E6%88%91%E8%AF%BB%E6%B3%B0%E6%88%88%E5%B0%94/</guid>
      <description>最近翻出来高中时候写东西的本子，上面横七竖八写了很多乱七八糟的东西。字自然是很难看的狗爬，很符合我的人设，但是写出来的东西却不至于那么混账——岂止是不赖，简直是牛逼。我就在国庆这几天打出来，发在博客上好了。就当作是纪念我那“意有所郁结”的青春也好。
初次读到泰戈尔的诗时，已经是高中的年岁了。这自然太迟了，我扼腕叹息，悔不曾更早开卷；但这也不迟，在能读下这本书的年岁时读到，多晚也不迟。也并不能说我从来不曾听说过这位声震世间的大文豪的名头，但是想来不读过他的书而只是知道什么“亚洲最早的诺贝尔文学奖得主”“冰心先生的文学导师”之类的称号，是只看到了他身后的光晕，而不曾见到他本人。
说到冰心先生，小学时候就读过她的《繁星》《春水》，那是小学生的必读书目——也许是初中的，我记不太清了。那些诗，用她自己的说法，是被泰戈尔的小诗所触动后写出来的文字。虽然国内似乎评价很高，但是我每每读来，却总是在梁实秋那句“袭受了女流作家之短，而全无女流作家之长”的评价上获得同感。假使把这一次意思也算上，那我在读泰戈尔的诗之前，对他的印象甚至是先低了三分。
但是这种虚无缥缈的甚至是是有些糟糕的印象，却在我翻开他的事迹的一刹那间一扫而光。
 “有一次，我梦见大家都是不相识的，我们醒了，却发现我们原是相亲相爱的。”
 我难以形容这句诗对于我的触动。我对着迎面向我走来的每个人大声朗诵着这句话，就连临睡了躺在床榻上，也要把这句诗含在了嘴里细细咀嚼。在泰戈尔的笔下，沙漠、绿草、飞鸟、群星，无不脉脉而含着温情；草叶纷飞间，群星闪耀时，无不传达一个字：爱。兰波说：“每一个诗人都应是个通灵者。”泰戈尔的诗便大抵如此。
在泰戈尔的笔下，爱是温柔的、可爱的。我从他的另一本诗集中取来一个词语来形容泰戈尔所描绘的那种爱的状态：爱者之饴。这种爱没有造作的矫饰，也没有歇斯底里的癫狂。即便存在忧伤，那也是梦中含泪的朦胧的忧悒。
 “无垠的沙漠热烈地追求一叶绿草的爱，她摇摇头笑着飞开了。”
 这段诗描写的就是我所谓的爱的忧伤，即便忧伤也依然充满温情。
川端康成说：“人，能在被还爱着的时候消失于世，那再好不过了。”这话颇有几分日本人的哲学，但是泰戈尔却与之相反。泰戈尔在讴歌爱的同时，也会把对生命的思考融入其中，在《飞鸟集》之中从来不乏这样的句子。生命在他的笔下不会是残酷的，就连死亡也静谧而美好。生与死的边界被温柔地消解，在爱之中达成了和谐。
 “总有一天，我要在别的世界的晨光里对你唱道：我以前在地球的光里，在人的爱里，已经见过你了。”
 泰戈尔的诗歌中，还有很大一部分是被人称作“哲理小诗”的几个片段。
 “使鹅卵石臻于完美的，不是锤的打击，而是水的载歌载舞。”
“如果你因为错过太阳而流泪的话，那你也将失去群星了。”
 这些句子我也爱读。但见到有朋友，打开《飞鸟集》总是先把这些句子搜索一番，撷来几句美滋滋的抄在自己的所谓“作文素材本”上，以便某日考试时的不时之需，喜气洋洋自以为收获甚丰。我便颇有些不高兴，更严重地说，这便是一种亵渎，一种糟蹋。
我对于泰戈尔的诗总是有一种误解，或者说总是抱着一种偏见（无益于考试写作文的感想，怎么都不可能是真知灼见）。正常人写诗，以文字作为其情感或者是思想的载体，而泰戈尔的诗，思想又进一步成为了某种别的更深层的东西的载体：那便是“美”。
 “死之流泉，使生的止水跳跃。”
 这句诗是什么意思啊？反正我是读不懂。但是不妨碍我在读这首诗的时候，在音韵中，在唇舌之间获得一种美的体验。
 “使生如夏花之绚烂，死如秋叶之静美。”
 这句诗能算得上是脍炙人口了，各类鸡汤作者也早就通过种种刁钻的解读从这句诗里面深度解读出来诸如“其实你比马云还幸福还富有”之类的把人唬的一跳一跳的“深层含义”了，我倒是更情愿只停留在字面上去读这句诗，只停留在韵脚与意向上。否则失去了对于文字之美的感受，我就算真的能在这首诗里面读出来我比马云还富有的教训，那又有什么用呢。鸡汤是挡住第欧根尼阳光的亚历山大，我们若想要阳光，就要不得大帝的影子。
昆德拉说：文学是一种音乐的艺术。王道乾译本的《情人》，美感来自何处，那便就在这“音乐”二字之上。而郑振铎译本的《飞鸟集》也是一律。以前读《神曲》，但丁写一人摔倒，注释中加注说但丁连用三个p字结尾的单词，从音韵上就表达出了他摔倒时的情态，那想来也是音韵的美，但是我看不懂意大利语，那还是接着看点我能看的中文吧。
和做学问之于王国维一样，丰子恺也把艺术分成了三个境界，物质、精神、灵魂，最高的那一层便是宗教的境界。当然，他这话自然是形容弘一法师，不过这不妨碍我引用他的这番话来夸赞夸赞泰戈尔身上所拥有的那种灵气。印度的宗教向来颇具智慧，想来泰戈尔的诗歌也是极具宗教的灵光罢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何评价《1984》</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%84%E4%BB%B71984/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2019 14:40:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%A6%82%E4%BD%95%E8%AF%84%E4%BB%B71984/</guid>
      <description>原文地址：https://www.zhihu.com/question/285225845/answer/654103268，原作者：时序防卫
评价书之前建议先了解一个概念：到底什么是“乌托邦”。上个礼拜和一个大学同学在聊天中，涉及到这个话题，他的理解在我看来，还停留在轴心时代西方给出的诠释，即“可见而不可得”的理想国度，即理型的国度。理型这个词来源于柏拉图，他认为灵魂不朽，否则无法解释人为什么具备审美的能力。所以对美的感受实质是灵魂的复苏，是灵魂对前世记忆的追索。
人之所以参差，源自不完美，理型就是完美的模具，这些概念源自希腊哲学，后来深深影响了古罗马时期学者，奥维德写《变形记》，不过是在质疑神话的基础上，对柏拉图灵魂不朽的一次致敬。先哲看到的这个国度，之所以认为是空想的本质在于，在那个时代这种国度要想得以实现，必须得依赖一种高度权利集中化的政体结构，这在当时还处于城邦制的现状下是无法企及的一个目标，况且柏拉图还主张哲学家执政，这样一来，人都会逐渐向理型的形态靠近（完美的模具），最后他还不允许当权者资产私有和拥有家庭生活。这种目标对当时学者有着巨大的诱惑力，由于游说、民选和世选耗时又耗力，过程中各种权势的角力，各方力量最后往往又互相抵消，变回一种自然渐进式的发展趋势，龟步向前，良性改革的成果无法在短时期内见成效，所以说这种实质是对完美模具的向往，现实中却逐步演变成对“高效率“社会机制运作的向往。
因此可以说，提出这个概念的初始动机所蕴含的善意是毋庸置疑的 ，因为柏拉图看到了美与丑，善与恶的投影关系，他在《理想国》用了个“洞穴神话”的故事来打比方。既然是完美的，必定是美的，但问题就出在他以人性当底牌，来证明他自己的观点，他可真是忽略了美妙的投影背后潜藏着丑陋灵魂的可能性。美妙的理型世界属于自然，它会投影下丑陋的怪鱼和蟑螂，人类往往刚好相反。嗨！，大家好！为了业主们更安全，更方便快捷地收取邮包，我们决定采用摄像头监控二维码扫丰巢&amp;hellip;&amp;hellip;
《理想国》之所以片面，正在于低估了人性。这种片面源自文明和自然的不互洽性，之所以不互洽，是因为文明本身不自洽，毕竟人是最不自然的，因为他们往往只会感到角力的苦恼，而无视结果的自然性，之所以无视，名利作祟也。 这不是什么深邃的道理，而是常识，屁股决定脑袋的现象，往往被人揣意为高深莫测的原因就在于人类存在道德观念，说这些人怎么怎如此没良心，尽干些伤天害理的事，实际上你不知道，这些人背后收了人家的钱，恶之花一但盛开就停不下来，只能走以恶止恶这一条路，最终自掘坟墓，你要问啥是屁股决定脑袋，这就是个极端的反例。
这是”乌托邦国家制度”的特色之处，它的结构犹如蚍蜉撼树，力擎千斤，蚂蚁举饼干，但有意思的是它还真能搬得起来，且游刃有余。 但我觉得有意思的地方不在这，而在于我很好奇我同学明明是个愤世嫉俗的反乌托邦分子，却把他心中的想实现的理想国度称之为乌托邦，让我颇有些五迷三道，曾一度把他归为野狐禅之类，但愿他是属于那种时空格局完全开放式的探险者，看到了人类世界无论是宗教主义（道德管控）、资本主义（财富管控）还是社会主义（政治管控），它的最终形态必定是乌托邦。但他说这是他心中的理想国度，我也只得认为他是用词不当，依然把他归为和《1984》作者乔治·奥威尔一路的。
《1984》是一个预言，这个预言来自作者亲身经历西班牙内战（1936-1939），由右派当权的贵族集团企图独裁，进而引发全世界左派分子的奋起抗争，那些伟大的文学家、画家、哲学家、思想家纷纷投入到这场战争。左派们看到了独裁的结果必然换来一个乌托邦社会，由于骨子里的民主基因作祟，认为这种社会将葬送人类进步的一个最重要的自我调节机制，乌托邦近在眼前。这种身临其境的危机感是左派们毅然投身战斗的最大动机，我很欣赏玛格丽特·尤瑟纳尔的一句话，她说恐惧更胜于骄傲，是卑劣行径的第一推动力。当年那些各领域的一流大师们克服恐惧，以实际行动证明自己的立场，虽然失败，但虽败犹荣。同时也正因为失败，激发了奥威尔写下这篇政治预言小说。
今天看来，这个预言显然已应验，难怪王小波先生说乌托邦不是未来，而是历史。我欣赏王小波先生，是因为他始终能用一种动态的眼光洞鉴当下，各种匪夷所思的现象，他就有本事用大白话让真相昭然若揭。《1984》构建了一个以电幕为标志的乌托邦社会，作为整个地图上几大政权板块其中之一，小国寡民的概念早已荡然无存，国家极端主义大行其道。奥威尔在小说的环境设定上，以“老大哥”为独裁者，相当于前面说的一个脑袋，国民个体化存在的特征被抹杀殆尽，对外的和平政策就是吞并，不吞并就和平不了，也不知道这是哪儿来的概念，同时作为一个对中国历史的爱好者而言，我很能理解春秋大义的精髓，所谓的“华夷之辨“跟这种观念有貌离神合之处，看来圣人们也不过如此，除此之外再想不出什么先进观点，我始终无法理解先哲们是怎么想出这样的概念，故此只能理解为人类生来好斗。
吞并的先期准备就是培养仇恨，“和平即战争” 的口号在我看来就是拉大旗，带节奏，给脑袋下面的各部位各细胞都培植出仇恨之种，遇到不听话的，再加上一句 “自由即奴役” ，说白了就是撸袖子随时准备动粗。在这个统一行动的大前提之下，脑袋可谓费尽心机，它在居室里冥思苦想，一天抽上两三包烟，把整个屋子弄得跟巴黎圣母院起火一样，它依然静坐桌前一副安之若命的姿态，但跟庄子有点不大一样，庄子是知其不可奈何，摆出这样一副姿态，认为这是德之至，但这颗脑袋明明是知其可奈何而为之，还安之若命我认为就有点不德了。后来它终于想通了，认为人们不听话是因为每个人都有颗脑袋，为了证明自己比那些脑袋更优越，更卓绝，它用了一招断子绝孙掌，用《1984》的话说就是 “无知即力量” ，一巴掌把所有人脑袋都拍进肚子里，从此除了这颗卓绝的脑袋之外，所有人回归混沌。
这三句口号的目的是想让社会机制运作达到最优效率，实质上是剥夺了人与生俱来的思考能力。亏奥威尔能想到这些，说明作者的逻辑思维并没破产，并没有胡言乱语，起码能判断他的人格尚存。在这个有效前提下，他构架了四个部门作为实现这三句口号的有力保障，首先是”和平部”，承担起对仇恨目标付诸行动的责任；其次是“友爱部”，这是个对内职能属性的部门，专门负责对不听话的国民动粗；再则是“富裕部”，负责国民最基本的生存物质保障，意思是只要能吃饱就行了，就怕因吃不饱导致揭竿而起，仔细想想这种倒三角的治世观念何其脆弱，换句话说社会一旦出问题，马上就面临着国民会饿死的危机，这种存活经济式的社会保障机制形同一层窗户纸，不能感到任何外力的存在，毕竟一捅就是活不活的问题；最后一个是“真理部”，担负着大文宣的重任。所谓大文宣，言外之意就是我说什么就是什么，你不相信，也无处找反证，你要是坚决不相信并按《尚书》那一套析言破律，执左道以乱政，我就揍你。
作为国家机器的这四个部门，不仅在地缘上，还在思想上给国民织下一个完美的结界，材质之坚韧堪比天罗地网。这就是《1984》搭建的世界观。所谓电幕只不过是为了保障这种意识形态灌输的畅通无阻，从而达到社会整体运作的高效性的有效手段而已，复杂说是通过监控实现信息的不对称，简单说就是你不能看到我，但我要看到你。假如你敢说凭什么，不好意思，你被盯上了，被盯上意味着随时可以对你下手。在我看来，整个人类世界所有的灾难和苦痛均来自人为造成信息的不对称，跟乌托邦本身无关，因为它既能成就它，也能毁灭它。
乔治·奥威尔看不到今天的信息时代到底是怎样一个时代，但他隐约窥见了这个时代的一角——你在看屏幕时，屏幕也在看你。来自俄罗斯的游戏团队做了一款游戏叫《BEHOLDER》，翻译成中文叫“旁观者”，这款游戏制作的初衷是向《1984》致敬，因此也就能带入到小说里称之为“老大哥在看着你”。只不过游戏是当代作品，电幕改成了监控摄像头，更符合这个时代的现状。我很不理解那些盲目的乐观者们怎么能说出未来会更美好，不了解这种论断的根由何来，也许我自己属于悲观主义者之流，对人性不敢抱有太高的期望，但我也不想就此掉到像《弹丸论破》这类作品所设下的所谓“希望”与”绝望“缠斗的陷阱之中，《1984》这本书本身就是为打破人为造成的信息不对称而生，这是它最大的价值，所以对这本书的评价，我认为它是一部人类进步的自我调节器，既然不想掉入陷阱，我就只能给出这个结论。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Great Dictator</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/the-great-dictator/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 23:17:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/the-great-dictator/</guid>
      <description>虽然我一直自诩文艺青年，但是说来也惭愧，一直也没看什么老电影，也不用豆瓣，这要走出去一说那可多丢人啊是不是。不过我这人脸皮差不多也已经厚到了不怕因为这种微妙的理由而感到丢人的地步了，真正让我决定打开豆瓣标记标记想看的书和电影，并且下载个两部去看看的，还是《Flowers》这个游戏。
我从上个月开始下定决心看写正经的书和老电影，说来惭愧。正经的书看的很少，只看完了王尔德的剧本《莎乐美》。还贼他妈的短。当然不正经的倒是看的很多，轻小说和网文是一本接着一本的看不带停的。电影倒是好点，上个月看了《卡萨布兰卡》、《邮差》、《罗马假日》，进入五月之后到是因为先前劳动节给自己放了个长假没去动，现在才看了这个月看的第一部电影，卓别林自导自演的《大独裁者》。
我也懒得自个去概括《大独裁者》的故事梗概了，就直接从豆瓣上面复制一段下来好了：
 影片讲述第一次世界大战，托曼尼亚王国独裁者辛格尔（查理·卓别林饰）上台。他的大肆扩张导致战乱不断民不聊生。并且他大搞阴谋政策，煽动民众对犹太人的敌对与仇恨，让犹太人民陷入水深火热的灾难之中。被征入伍的犹太人理发师查理（查理·卓别林饰）更是在这样的高压政策下难逃一劫。当查理逃出边境时，被驻守在这里的军队误认为是独裁者辛格尔，他趁机做了一场“为自由而战斗”的大演说。
 这个电影拍摄于1940年，当时正是纳粹在德国的统治最是烈火烹油、鲜花着锦的年头，讽刺希特勒自然不能指名道姓的说希特勒你就是个大傻冒（尽管也差不多了），这可不比后来的什么《重返德军总部》一类的打希特勒僵尸游戏。于是卓别林在电影中捏造了架空的王国托曼尼亚和独裁者辛格尔，当然这还是属于明眼人一眼就能看出来在说希特勒的德国的程度，无非就是盖上了一层遮羞布罢了。这自然是不比某位大人的名字和伏地魔一样是个不能说出口的禁忌只能用迪士尼形象来指代，然后甚至连带着迪士尼形象也成了敏感词的胜景，不过听说这部片子在纳粹德国是禁播的，想来也是差不多。
不过坦白来说，我其实不太喜欢这部作品。至少没有前面看的那两部《卡萨布兰卡》或者是《罗马假日》这么喜欢。一则是人家毕竟年代靠后，电影的剧本更加成熟。二则是吃了题材上的便宜，那两部都是爱情片，朝着浪漫悲伤的方向拍就对了，而《大独裁者》则有些精神分裂：一方面它是一部讲政治的片子，那应该严肃；在另一方面它又是一部喜剧片，那就应该轻佻才对。卓别林是一个很纯粹的理想主义者，他想通过这部片子来传达一些什么，这个传达的欲望让他在片尾借着犹太人理发师查理的口，以七分钟演讲的形式给说了出来，和他那个严肃的演讲一比，一瞬间就感觉前面那些搞笑的内容实在是过于轻佻而有些难以接受了。
当然，我这么说是因为轻佻的内容和严肃的内容相互缝合而感到了有些违和感罢了。实际上，就把单独的或者是轻佻的内容单独挑出来看，都是顶好的。不算上初中英语课的时候看过的《淘金记》片段，这应该是我第一次完整的看下来一部卓别林的电影，我也是才知道原来卓别林好玩的地方不只是把鞋带当成面条吃（XD）。在电影里面出现了两次理发师给客人修理的场面，一次是踩着《第五号匈牙利舞曲》的节奏给客人刮胡子，每一个动作都完全的跟着音乐节奏进行好像是在打音乐游戏一样，这才让我恍然大悟原来这就是陪伴了我的童年的《猫和老鼠》的师承之所在；另一个场景则是理发师给客人摩光头，用毛巾不停地擦拭，擦拭到了一半，他让客人的头朝后仰，大秃瓢的顶端正对着自己的脸，然后他对着整了整领带。这两个细节都让我哑然失笑，甚至卓别林在里面鬼畜模仿希特勒的深井冰演讲都让我觉得没有这么好玩。
小胡子：我装起逼来自己都害怕（并不）
说完了搞笑地方，说说严肃的地方。我先前有说理发师最后在故事的最后做了一个长达七分钟的演讲。在剧情里，这是假扮成元首的犹太理发师对于全国人民的演讲，但是我想，实际上这是对于第四面墙以外的观众的演讲。当时正值1940年，纳粹的统治正鲜花着锦、烈火烹油；而美国也不见得有多么乐观，事实上，卓别林也屡次遭到反共人士的迫害。但是即使如此，他也是能够在电影中做出这样的宣言，我认为他是伟大的。
 对不起，但我不想成为什么皇帝 I&amp;rsquo;m sorry, but I don&amp;rsquo;t want to be an emperor.
那不是我的事情 That&amp;rsquo;s not my business.
我不想统治或征服任何人 I don&amp;rsquo;t want to rule or conquer anyone.
我想帮助每个人: I should like to help everyone:
犹太人，非犹太人，黑人，白人 Jew, gentile, black man, white.
我们要彼此帮助　人类就应该那样 We all want to help one another. Human beings are like that.
我们要幸福的生活，而不是悲惨的 We want to live by each other&amp;rsquo;s happiness, not misery.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>クリスマスなのに、お一人なんですか</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%81%AA%E3%81%AE%E3%81%AB%E3%81%8A%E4%B8%80%E4%BA%BA%E3%81%AA%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Dec 2018 12:22:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E3%82%AF%E3%83%AA%E3%82%B9%E3%83%9E%E3%82%B9%E3%81%AA%E3%81%AE%E3%81%AB%E3%81%8A%E4%B8%80%E4%BA%BA%E3%81%AA%E3%82%93%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%8B/</guid>
      <description>听起来也许很荒谬，但是有相当多的神话不过是工业时代的再创作。
　日本在二战前还为了道路自信和文化自信，把《古事记》从故纸堆里面翻出来研究。而中国几乎人尽皆知的所谓凤凰涅磐的传说也不过来源于郭沫若的一首诗。圣诞节这个全世界最大的基督徒纪念异教徒的节日当然也不例外（笑）。
圣诞节其实是密特拉的生日这一点我似乎已经不用在赘述了。圣诞树则是德意志传统多神信仰的一种残余，玩ck2的时候查理曼征服萨克森以后还能烧毁他们的圣树。而其它圣诞符号，比如说火鸡之类的，则可能来源于北欧人民庆祝冬至的节日。暴雪的游戏里每到圣诞都要庆祝一个叫做“冬幕节”的虚构节日，可能说这确实是后工业时代的神话再发明了。
当然我上一段讲的基本是圣诞节的异教成分，提到圣诞节留给拖出来婊一段基本是习惯了（笑）。圣诞老人的形象是1930年代可口可乐公司整出来的，论时间甚至比克苏鲁神话出来的还要晚，可以说是完完全全工业时代以后的造物了。至于中国平安夜吃苹果的习俗，则完全是因为“平安夜”的“平”与“苹果”之“苹”同音之故，随着圣诞节消费的习惯扩大之后人为的被创造出来的，这个所谓的习俗既非“习”亦无“俗”，是完完全全凭空创造的无根的文化，但是照样能活得红红火火。
别的所谓“洋节”也差不多，复活节的一些庆祝活动，白宫滚彩蛋从1880年代才开始，而大帽子游行也是1930年代的造物（又是一个克苏鲁神话的弟弟）。而至于感恩节…那个东西是美国原创的…一样东西，如果他是美国的产物，那就意味着那样东西没有前工业时代的历史。
我们往往有一个误会，文化总归是越古老越好。即使是广西螺丝粉这种完完全全的铁路时代的方便食品，也得想个法子给安到苏东坡或者是乾隆皇帝头上去。其实并不然，广西螺丝粉能卖得好本身就能证明这个观点并不那么对了。得过诺奖的小说作者里既有莫言这种从“根”中汲取养分的作家，也有奈保尔这种从“无根性”中汲取养分的作家，不能说谁一定比谁🐮🍺。
既然很多神话都是工业时代的再创作，那这个再创作，工业时代创作得，后工业时代就创作不得？送礼物的也不一定非得是可口可乐老肥仔嘛。我觉得让走着楼梯从天而降的天使来送礼物就很不错。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鲁迅先生与矛盾律</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%B2%81%E8%BF%85%E5%85%88%E7%94%9F%E4%B8%8E%E7%9F%9B%E7%9B%BE%E5%BE%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Oct 2018 12:16:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%B2%81%E8%BF%85%E5%85%88%E7%94%9F%E4%B8%8E%E7%9F%9B%E7%9B%BE%E5%BE%8B/</guid>
      <description>弥尔顿说，禁止好书就是摧毁理性本身。这句话在中国显然并不太适用，因为理性本来就死了：我们甚至可以一边删除鲁迅课文，一边称赞鲁迅是中华民族的脊梁；一边举办着鲁迅的纪念活动，一边大肆攻讦着鲁迅的语录；这种行为显然是违反矛盾律的，违反矛盾律的行为自然称不上是有理性。
当然，现实世界有现实世界的复杂之处。我们既然可以令二加二等于五，可以在上一秒说着欧亚国万岁下一秒说欧亚国狗屎东亚国万岁，那自然矛盾律也不一定得是非成立不可。命题P与命题P的否命题可以同时为真，对于鲁迅先生而言，一边说着鲁迅万岁一边把鲁迅的语录都给封了也自无不可。
我们说矛盾律是什么，说是命题P与命题P的否命题不可以同时为真，这个说法很抽象，我举一个具体一些的例子罢：我不可能既没写过博文，又写了博文。若“写了博文”这个命题为真，“没写博文”就自然为假，反之亦然。倘若矛盾律不再成立了，那我就可以既写了博文，又没写博文了——就像这一篇一样，说没写吧，我又写了这么多呢；说写了吧，接下来的大段我又打算只是复制一下鲁迅先生的原话。
 一见短袖子，立刻想到白臂膊，立刻想到全裸体，立刻想到生殖器，立刻想到性交，立刻想到杂交，立刻想到私生子。中国人的想像惟在这一层能够如此跃进。《小杂感》感 一九二八年九月二十四日（收录于《而已集》）
  北京大学的一个学生因为投稿用了真名，已经被教授老爷谋害了。《通信》一九二六年六月九日（收录于《集外集》）
  至于舆论，在未庄是无异议，自然都说阿Q坏，被枪毙便是他的坏的证据；不坏又何至于被枪毙呢？而城里的舆论却不佳，他们多半不满足，以为枪毙并无杀头这般好看；而且那是怎样的一个可笑的死囚呵，游了那么久的街，竟没有唱一句戏：他们白跟一趟了。《阿Q正传》一九二一年十二月至一九二二年二月（收录于《呐喊》）
  任凭你爱排场的学者们怎样铺张，修史时候设些什么“汉族发祥时代”、“汉族发达时代”、“汉族中兴时代”的好题目，好意诚然是可感的，但措辞太绕湾子了。有更其直捷了当的说法在这里——
一、想做奴隶而不得的时代；
二、暂时做稳了奴隶的时代。
《灯下漫笔》一九二五年四月二十九日（收录于《坟》）
  在中国做人，真非这样不成，不然就活不下去。例如倘使你讲个人主义，或者远而至于宇宙哲学，灵魂灭否，那是不要紧的。但一讲社会问题，可就要出毛病了。北平或者还好，如在上海则一讲社会问题，那就非出毛病不可，这是有验的灵药，常常有无数青年被捉去而无下落了。 在文学上也是如此。倘写所谓身边小说，说苦痛呵，穷呵，我爱女人而女人不爱我呵，那是很妥当的，不会出什么乱子。如要一谈及中国社会，谈及压迫与被压迫，那就不成。不过你如果再远一点，说什么巴黎伦敦，再远些，月界，天边，可又没有危险了。但有一层要注意，俄国谈不得。 《今春的两种感想》一九三二年十一月二十四日在北平辅仁大学演讲（收录于《集外集拾遗》）
  也许爱国志士，又要上京请愿了罢。当然，“爱国热忱”，是“殊堪嘉许”的，但第一自然要不“越轨”，第二还是自己想一想，和内政部长卫戍司令诸大人“友谊”怎样，“私人感情”又怎样。倘不“甚深”，据内政界观察，是不但难“得一较好之解决”，而且——请恕我直言——恐怕仍旧要有人“自行失足落水淹死”的。《“非所计也”》一九三二年一月八日（收录于《南腔北调集》）
  结论：要不亡国，必须多找些“敌国外患”来，更必须多多“教训”那些痛心的愚劣人民，使他们变成“有名有实”。《“有名无实”的反驳》一九三三年五月十八日（收录于《伪自由书》）
  近来的读书人，常常叹中国人好象一盘散沙，无法可想，将倒楣的责任，归之于大家。其实这是冤枉了大部分中国人的。小民虽然不学，见事也许不明，但知道关于本身利害时，何尝不会团结。先前有跪香，民变，造反；现在也还有请愿之类。他们的像沙，是被统治者“治”成功的，用文言来说，就是“治绩”。《沙》一九三三年七月十二日（收录于《南腔北调集》）
  这就是文人学士究竟比不识字的奴才聪明，党国究竟比贾府高明，现在究竟比乾隆时候光明：三明主义。 然而竟还有人在嚷着要求言论自由。世界上没有这许多甜头，我想，该是明白的罢，这误解，大约是在没有悟到现在的言论自由，只以能够表示主人的宽宏大度的说些“老爷，你的衣服……”为限，而还想说开去。 ——鲁迅《言论自由的界限》一九三三年四月十七日（收录于《伪自由书》）
 以上言论都为鲁迅先生本人原话，笔者之所以如此截头去尾阴阳怪气一番，想来也自是因为“中国人的想象力如此跃进”之故了。最后分享一则网友处看来的笑话，说为什么鲁迅的文章正在从教科书中被删除，不是因为害怕孩子们看不懂，而是怕孩子们看懂了以为鲁迅是当代作家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四月是最残忍的月份</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E6%98%AF%E6%9C%80%E6%AE%8B%E5%BF%8D%E7%9A%84%E6%9C%88%E4%BB%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 11:55:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E6%98%AF%E6%9C%80%E6%AE%8B%E5%BF%8D%E7%9A%84%E6%9C%88%E4%BB%BD/</guid>
      <description>April is the cruellest month, breeding
Lilacs out of the dead land, mixing
Memory and desire, stirring
Dull roots with spring rain.
Winter kept us warm, covering
Earth in forgetful snow, feeding
A little life with dried tubers.
 最早知道这句诗还是在王小波的书里无意间得来的，后来和母亲聊天时候提到艾略特的这句诗，她就颇为的不理解。
“四月是美丽的、草长莺飞的季节，怎么能称得上是残酷的呢？”
我想她读的应当不是艾略特的这首《荒原》，倒是林徽因的那首诗更适合些。
 你是一树一树的花开，
是燕在梁间呢喃，
——你是爱，是暖，是希望，
你是人间的四月天！
 无论是燕在梁间的呢喃，还是一树一树的花开，都是充满了爱与希望的意象。春天自然是美好的，自然是充满了希望的——毕竟春天是一个新的轮回的开始，万物从沉睡中苏醒，也正是花开的时间，满山遍野红红绿绿的煞是好看。这个时候若有人跳出来大吼“四月是最残酷的季节”云云，那也实在是不解风情。
不过若是真要说起来，四月的残酷也不是没人写过。“花谢花飞花满天，红消香断有谁怜？”便是了。不过黛玉姑娘这首诗虽然写的是花谢花飞，但是到底写的还是红消香断，她每次提及“花落”，后面是断然不会少了“人亡”二字的。这倒不失为春天残酷的一个理解，若只以此作为“四月是最残酷的季节”的一个明证，那一年十二个月份哪一月不可感时伤人，那一年四级流转哪一季不可悲春伤秋？这可未免失之于说服力。
我这里倒是也有一个理解，虽然是个小儿戏言，但也不妨说出来以博诸君一乐。
我们常常以秋为悲，因为秋季万物凋零，“萧瑟兮，草木摇落而变衰”嘛。但假使我们之中有了一个多情种子，他在秋天见到草木凋零，本来是应当极度悲伤的，但是他却始终不愿意去相信眼前所见之景象，终日逃避，等到了来年四月，再度花开，只是今日这花却已经不同于昨日之花了，他才终于明白昔日的花是怎么也不可能回来了，才终于潸潸泪落，感叹“黯然销魂者，唯别而已矣”——那这四月所施加给他的痛苦，恐怕是远胜秋季的残酷吧。
我最近在读《查泰来夫人的情人》，里面写到女主角眼见到属于矿工们的工业时代（她所说的“新英格兰”）降临，而以往那个属于贵族们的田园牧歌的年代（她所说的“旧英格兰”）连黄昏的夕阳都快要剩不下了。此时正是“新英格兰”的四月，“钢铁的奔流”从沉睡中苏醒，正要运用起其撬动世界的力量；而“旧英格兰”的遗老正在抱怨着旧英格兰的“风铃草不再开放”。对于他们而言，还有比这“新英格兰”蓬勃发展的四月更加残酷的东西吗？没有了罢。
只是这旧事物消亡而新事物蓬勃发展，万物处于永恒的运动与永恒的否定之中，这本就是万物最本真的规律。这世间哪有亘古常开不谢之花？我们总归是得告别过去，抹去缅怀去年四月的泪水，走向明年的四月的。过去又怎么可能强留得住呢？永恒又怎么可能强行塞进须臾之中呢？哪怕是2970票支持0票弃权0票反对以无限连任，那又怎么可能是真的无限，也终究是要消失在历史的长河之中的罢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老人与海：用什么东西，去交换了虚无</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%80%81%E4%BA%BA%E4%B8%8E%E6%B5%B7%E7%94%A8%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E5%8E%BB%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E4%BA%86%E8%99%9A%E6%97%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 20:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%80%81%E4%BA%BA%E4%B8%8E%E6%B5%B7%E7%94%A8%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E5%8E%BB%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E4%BA%86%E8%99%9A%E6%97%A0/</guid>
      <description>出海的老人与鱼搏斗了几天几夜，鱼试图把老人拖到海上去，拖到远离陆地的地方去，而老人则屏住一口气，死死拽住钓绳不放。这是水手中的英雄与鱼中的英雄的搏斗，是人与自然伟力的角斗。老人的手血肉模糊，几度抽筋，只要他割断钓绳，就可以让这遭罪的一切早早结束，而他却没有，他把那条鱼当做一个可敬的对手，一次又一次的进行着超越着他的年龄他的体力他的极限的战斗，一如他年轻时扳手腕战胜了整个码头的水手一般，他击败了那条被他视作对手的大马林鱼。于是老人载着他的那条鱼回家去，鲨鱼在路上抢劫他的猎物。他的鱼叉折断了，他把刀子绑在棍子上作武器；他的刀子又断了，他用木棍、用桨、用舵，一次又一次同鲨鱼做着搏斗。终于…当他所保护之物已经失去了价值的时候，当搏斗已经变得毫无意义的时候，他才终于放弃了战斗，只拖着疲惫的身躯，带回了破败的渔船，与一具白骨。
于是我们以为故事到这里就结束了，我们以为海明威想讲的道理就已经包含在这个故事里面了，我们以为海明威要讴歌的就是这种硬汉的精神，我们以为海明威最想要写的就是这么一句话除此之外都是狗屎：
 人可以被毁灭，不能被打败。
 可是，事情真的就是这样吗？
可是，这个故事还有一个结局，一个忧伤的，足以否定老人先前的一切战斗一切努力的结局。
 那天下午，露台饭店来了一群旅游者，有个女人朝下面的海水望去，看见在一些空气酒听和死梭子鱼之间，有一条又粗又长的白色脊骨，一端有条巨大的尾巴，当东风在港外不断地掀起大浪的时候，这尾巴随着潮水瓶落、摇摆。
“那是什么？&amp;ldquo;她问一名侍者，指着那条大鱼的长长的脊骨，它如今仅仅是垃圾，只等潮水来把它带走了。
“Ｔｉｂｕｒｏｎ，&amp;ldquo;侍者说，&amp;ldquo;Ｅｓｈａｒｋ。&amp;ldquo;他打算解释这事情的经过。
“我不知道鲨鱼有这样漂亮的尾巴，形状这样美观。”
“我也不知道，&amp;ldquo;她的男伴说。
在大路另一头老人的窝棚里，他又睡着了。他依旧脸朝下躺着，孩子坐在他身边，守着他。老人正梦见狮子。
 老人带回的那具白骨，他曾经战斗过的痕迹，他硬汉精神的断片，他最值得尊敬的对手大马林鱼的尸骸。侍者试图向妇人解释这条大马林鱼是被鲨鱼撕碎的；而那名妇人，却最终只以为这美丽的鳍属于一条鲨鱼，属于老人的敌人，属于老人战斗道路上的阻碍，属于……不管属于谁，反正这荣光并不属于我们的硬汉桑迪亚哥。
同样的故事发生在他所书写的其他小说之中。《太阳照常升起》的最后，那个战争中失去了一切的年轻人最终还是没能和爱人在一起，只得一个人踽踽独行，淡淡的解嘲。《一个干净明亮的地方》中，那个自杀失败的老人独坐酒馆，对着“你要什么”的提问他回答“虚无缥缈”。
 &amp;ldquo;你要什么？&amp;ldquo;酒吧招待问道。
&amp;ldquo;虚无缥缈。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;又是个神经病，&amp;ldquo;酒吧招待说过后，转过头去。
&amp;ldquo;来一小杯，&amp;ldquo;那个侍者说。
酒吧招待倒了一杯给他。
&amp;ldquo;灯很亮，也很愉快，只是这个酒吧没有擦得很光洁，&amp;ldquo;侍者说。
酒吧招待看看他，但是，没有答腔，夜深了，不便谈话。
&amp;ldquo;你要再来一小杯吗？&amp;ldquo;酒吧招待问道。
&amp;ldquo;不，谢谢你，&amp;ldquo;侍者说罢，走出去了。
他不喜欢酒吧和酒店。一个干净明亮的餐馆又是另一回事。现在他不再想什么了，他要回家，到自己屋里去。他要去躺在床上，最后，天亮了，他就要睡觉了。到头来，他对自己说，大概又只是失眠。许多人一定都失眠。
 那个在1957年仅仅是个年轻人，隔着两条街对着海明威高喊“大师”的马尔克斯这么评价海明威的小说，他说海明威小说的核心在于“胜利之无用”。或者换一句他自己所说的话：
 胜利者一无所获。
 这是一种奇妙的矛盾：每个人都在争着战斗，争着去奋斗，争着去做硬汉，可是最后的赢家却一无所有，但即使如此他依然要去战斗，他还是要去战斗。于是这就成为了一种悲哀的、空虚的无尽循环。用什么东西去交换了虚无的可怜之人，继续去交换下一次的虚无，到最后就只剩下哀叹了。
可悲的是，这种“胜利者一无所获”的悲哀，最后还是完完全全的发生在对他小说的解读上了。从某种意义上，这也许是对这位文学大师的一种礼赞。尽管我不认为他会喜欢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>叶芝：致时间十字架上的红玫瑰</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%8F%B6%E8%8A%9D%E8%87%B4%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%8D%81%E5%AD%97%E6%9E%B6%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BA%A2%E7%8E%AB%E7%91%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 20:31:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%8F%B6%E8%8A%9D%E8%87%B4%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%8D%81%E5%AD%97%E6%9E%B6%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BA%A2%E7%8E%AB%E7%91%B0/</guid>
      <description>1889年，彼时24岁的叶芝第一次见到了茅德·冈。他在那天的日记里写到：“我一生的的烦恼开始了。”于是，这便揭开了文学史上这一段苦涩的缪斯故事的序幕。
彼时的茅德·冈，拥有着对叶芝而言难以言说的美丽，那种美丽，本事叶芝以为难以在活生生的人身上见到的，“她属于，名画、诗歌与传说的往昔”。
彼时的叶芝，不过“一个又高又瘦的男孩，眼镜片后一双深陷的眼眸”。他爱她，无可救药的爱上了她，却不敢言说，却不可言说。
但是，他终归还是有要说的话，炽烈的情感终归还是溢于言表。他在认识茅德·冈的第四天给朋友写信，信中说：“我对你提及过我有多爱茅德·冈小姐吗？她将会使许多人改变立场，皈依她的信仰。即使她说地球是扁的，我也会为成为她的同党而自豪。”
叶芝爱她，一爱就是九年。在这个九年里，茅德·冈开始了婚姻又结束了婚姻，获得了爱情又舍弃了爱情。曲终人散了，只剩却一地破碎而扭曲的童话剧的残骸。唯一可悲的是，就连这出破碎的、幻灭的、消弭于虚无的爱情悲剧，男主角不是叶芝。彼时的叶芝，在闻知他的缪斯女神的婚讯后，久久的卧倒在了病榻。“人间的孩子啊”他对自己说，“这个世界泪水太多，你不懂。”
叶芝依然爱她，一爱又是九年。在遭受无数次的拒绝后，叶芝终于在爱尔兰的一家小教堂里，草草地完成了自己的婚礼。女主角依然不是她。她的妻子为他愿意倾其所能，她为他买下一座废弃的灯塔，他在里面一首一首的写着注定没有回复的情诗；他的妻子为他送上了远行的列车，她噙满泪水，他头也不回，他去见了她，而她独自回了家。
叶芝依然爱她，他不能不爱她。只是这一爱，却再也爱不完下一个九年了。后来啊，叶芝走了，走了，连墓碑都朝着她的方向。她曾经错过了叶芝的婚礼，也终究错过了他的葬礼。幸好，叶芝不知道；幸好，叶芝再也没有机会知道了。
“多少人曾爱你青春欢畅的时辰，爱慕你的美丽假意或真心，只有一个人还爱你朝圣者的灵魂，爱你衰老的脸庞上痛苦的皱纹。”叶芝爱她，一直爱了三个九年，爱到了连他自己都不知道究竟是出于爱情还是忠诚的地步。一篇篇情诗，一往情深，叶芝为了她，打动了全世界，却终究得不到她的一个回眸。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>滨海</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%BB%A8%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 20:29:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%BB%A8%E6%B5%B7/</guid>
      <description>◇
那天，在车站，我没能认出一个老朋友。
“我认得你，”他说，“那时候，你仍然年轻，所有人都称赞你的美丽。曾经贪看你那时的面庞，然而我如今却更爱你现在倍经摧残的面容。”
然而我终究是没能认出他，拖着旅行箱从他的身侧经过，消失了丁香般的哀愁，不见了太息般的眼光，走过了他的身畔，走了，消失在了车站的回廊里，消失了，消失了。一如我曾经，用不含泪水的海绵，抹干了他在我心上的最后一丝回忆。
说到底，我们终将成为一个个的故事，仅此而已。
◇
要怎么说你呢？那时我才十五岁。
炽热的天气里，山城的巴士远行的气流，把素色的连衣裙吹得簌簌作响。我把行李——一只掉了漆的旅行皮箱丢在地上，一手捺住了宽边的白色步帽，生怕被浜海小镇的风吹走。
“快点。”那个女人说。
我说：“哦，来了，妈妈。”
我左手扯着皮箱，右手摁住帽子，几乎遮住了大半张脸。我有点喜欢这个样子，我是说，戴着宽边的男帽，脸上化了层淡淡的妆。
曾经我是在山城的集市上看见这顶帽子的，远在我来到浜海小镇以前，在标注了十元的地摊前，我站住了，说“妈妈…”，她没说话，什么也没看见，我是说，这么似的，径自往前走。摆摊的婆婆说：“八块钱。”她说：“五块钱。”“好。”婆婆说。后来这顶帽子拿去给了哥哥戴，他戴了一阵子，后来腻了，没意思了，拿烟头烫出了两个洞，不戴了，才轮到了我。
又是一阵海风，吹起了浜海看不见的灰尘，粗糙的如同烧红的白垩粉一般。我在这海风里睁不开眼。
“习惯就好，”她的脚步几乎没有停滞，“现在还好，离海还远，还没什么鱼腥味。”
我就是在这阵风里遇见你，浜海炽热的海风里，你坐在轿车上，打着领结，模样远比年龄来的颓唐。全身没有那处不被打理的干净而整洁，而我却一眼看出了你远比外貌来的漫不经心。还有你孤独的眸。
要怎么说呢？那时我才十五岁。
仍然幻想着现在看来真是可笑的美好爱情的年纪，会轻易的爱上你眸中邋遢的街道、绝望的日落、破败郊区的月光与某个久久凝望着孤月的人的眼眸。
我向他吹了个口哨。
那时我还不曾意识到，我这么打扮，我是说，宽边的白色草帽，素色连衣裙的衣袖磨损的几近透明，帆布凉鞋，脸上还着了粉，对着母亲的手镜涂了口红，是什么意味。我也不明白，母亲是为什么才能默许她的女儿打扮成这样，就像一个年轻的……我是说，妓女。我可能比我自己意识到的更早了解了这一点，带着次女的身份在这个家庭中所受到的不尊重，我向他吹了个口哨。
如果这是贫穷所刻下的烙印的话，那也未免太过深刻。
“快点。”那个女人说。
◇
友人叹了口气，对他说：“听着伙计，你不能这样。”
他默不作声。
“那个女孩，她的声音里充满了……”
“她的声音里充满了金钱。”
他突然说。
是的，金钱——那个女孩抑扬起伏的声音里无限魅力的源泉，金钱叮当的乐声，铙钹相击的奏鸣。白金的宫殿上，国王迈达斯的女儿开始歌唱，这黄金的女郎哟~
然后便又是一阵沉默。中断的话茬，仿佛是被拧掉什么的物体，凭空的悬浮在这尴尬的气氛里。
“那么你为什么……”
“我累了。”
他们几乎同时说。
“我累了。”他重复了一遍。
“但是……”
“让我一个人好好静一静。”
请求的话语，却是斩钉截铁的语气。
友人摇了摇头，走了。
他目送着友人离开，叹气的却也是他。
但是这又有什么办法呢，从他第一次见到她——那时她捺着她那白色的布帽，乌发柔柔的在海风中飘摇，午后的海风，渺远的汽笛，洗发香波的气味，一切都混合在一起，总之从那时起，他就难以形容他见到她时那种内心的悸动。那类似于一种年少时的憧憬，这种有如花开花谢一般的憧憬，那本是很久以前便遗失在了哪个地方的，甚至在很长的一段时间内，连曾经存在过也被忘却了的情愫。
然而，这憧憬是如此的膨胀，以至于……
◇
然而，这憧憬是如此的膨胀，以至于早已超过了我所能给予的极限。
雨，仍在继续。从淅沥的昨天开始，不曾有停止的迹象。雨打在公车的站台上，却又被风吹起，落在颊上、发上、校服的裙摆上。两年来，除了在浜海生锈的鲜花与腐烂变质的铁栅栏之间老去以外，这里什么也不曾发生。
我比任何人都有理由相信，在这场盲目的恋之角逐中，他远比我贪婪的多。我所祈求的，无非是安全感，物质的不至于贫乏，与那么一点点小确幸之类加起来近似爱情的东西。我追求它，一如舞台上粉墨登场的演员，戴着面具，演绎着不属于自己的悲欢离合，以此躲避现实的柴米油盐。毕竟，你知道的，（带着女性在家庭中所受到的不尊重）那个女人，从来不是个好母亲。
透过重重的雨幕，看到的，是远处昏黄而不分明的街灯，剥离了轮廓，只剩确了，一团团暖色的光晕。曾经两个人一起躲过的下雨天，他看到的光晕，同样的接近，一如他的憧憬，他伸出双手，没有任何理由触摸不到的，但他不知道的是，他的追求早已被他甩在了身后，丢在了浜海城外拿无尽蔓延的黑夜里，丢在了某个于我所不知道的角落。
但你确想从我这里得到它，只因混合着幻想（某种意义上，可以称之为臆想）你在我身上见到了你的憧憬的碎片（亦或是幻影）。两年来我无时无刻不感觉到，你所追求的并不是我，而是某个人她与我有着同样的外貌同样的声线同样的裙摆同样的母亲的口红同样的楚楚可怜同样的宽边白布帽（那顶我后来扔掉了，你又买了一顶给我）却没有她那美丽的憧憬，我只不过是那个人的影子。你的武器——你的温柔你的包容你的宽恕（宽恕了我与她相比的种种不足），看起来真是一出完美的苦肉计！
手机里存好了“分手吧”的短信，“忘了我，管自己生活，倘不，那真是个傻瓜。”手指在手机上按到了关节发白也没能按下“发送”键。这是却收到了他的短信。
“在哪里，我来接吧。”
巴士来了，停了，又走了。我没上车。不知道是雨水还是泪水还是其他的什么的灼热的液体在脸颊上奔流，难道我真的不只是个追求物质的拜金女吗？难道我也会为了那个人而哭泣吗？原来我终究还是不认识我自己。
◇
许多年过去了，经历几次结婚，生孩子，离婚。这是他带着他的女人来到山城，他给她打来电话。是我。她一听那声音，就知道是他。他说：我仅仅想听听你的声音。她说：是我，你好。他是胆怯的，依然和过去那样，怯懦而害怕。突然间，他的声音打颤了，。听着这颤抖的声音，她猛然从那声音中听出浜海的口音。他知道她就在这里，此时，此地，他曾经在浜海见到过她的母亲，从她哪里知道她在此地。后来他不知和她再说什么了。后来，他把这层意思也对她讲了。他对她说，和过去一样，他依然爱他，他根本不能不爱她，他说他将一直爱她爱到他死。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
