<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>日本文学 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%87%E5%AD%A6/</link>
        <description>Recent content in 日本文学 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2019 22:48:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%96%87%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>小说《奔跑吧梅洛斯》的传承与系谱</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/melos/</link>
        <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 22:48:30 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/melos/</guid>
        <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“有些人只读了《人间失格》，就以为太宰治的作品充满阴暗忧郁又不健康的色彩，这结论未免下得太早了。光是看过《人间失格》，是无法评论太宰治的作品的。在上公民与道德课时，不是都读过《快跑！梅乐斯》吗？你不觉得为了买给妹妹的结婚礼物而到市场去，因为听了恶政的评价而引发正义感，从大门走进皇宫打算暗杀国一，那样冲动莽撞、那样单纯率真的梅乐斯很令人喜爱吗？你不曾因为他跟石匠之间的诚挚友谊而感到热血沸腾吗？梅乐斯可是全身赤裸，满心热情地奔往石匠的所在啊！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——文学少女 渴望死亡的小丑&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;小狄奥尼西奥斯&#34;&gt;小狄奥尼西奥斯&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这个故事的原型，据说是由西西里岛的叙拉古城邦的僭主——僭主这个东西可以讲很多，不展开讲了，大家理解为和当时古希腊城邦的独裁者，正好和古希腊整个自由民主的主旋律反着来——这个叙拉古的僭主叫做小狄奥尼西奥斯。他有个老子老狄奥尼西奥斯，那是古希腊的学富五车张大帅，好歹也是个军事强人，这个儿子就脓包了，是古希腊的力争东北张少帅。总之这个脓包被推翻了两次，最后流放柯林斯，而据说《奔跑吧梅洛斯》的故事原型就是他流放柯林斯之后口述的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;席勒的诗中，第一句就说“ 默罗斯身藏匕首，偷偷地走近丢尼修僭主”，诗句中的“丢尼修”乃“狄奥尼索斯”的另一种音译是也。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当然，这位古希腊的北洋少帅还有一个“达摩克里斯之剑”的佳话，不过反正是后人附会的，张学良现在不也有人说他其实是在下一盘很大的棋来着吗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所以说，我在乍读时从太宰治的这篇小说里面读出一点反对僭主暴政、呼吁民主政治的意思来实在是太正常了，至少我感觉这故事要比俄狄浦斯王里面的民主思想要来的明显，天可怜见，我看那部古希腊戏剧的传世名作的时候，脑子里总是先入为主的充满了弗洛伊德（笑）。席勒的话，他的作品里面反对专制的意思还挺明显，毕竟是启蒙主义的时代嘛。不过太宰治就真没那么明显了，不过没准人家选这个题材就是想暗搓搓的这么想也说不定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;至于为啥一个独裁僭主被流放之后就能口述如此充满充满呼吁民主抵制独裁的作品呢，想来是柯林斯的牛棚深刻的改造了他的思想吧（笑）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;弗里德里希席勒人质&#34;&gt;弗里德里希·席勒《人质》&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;太宰治说他这篇文章借用了古希腊的典籍与德国诗人席勒的诗篇，这里说的席勒值得乃是弗里德里希·席勒，神圣罗马帝国18世纪著名诗人、哲学家、历史学家和剧作家，德国启蒙文学的代表人物之一。此君在德意志文学史上地位极高，他若是排第三，没人敢自称第二。——至于第一吗，诸君可以自己猜一猜（笑）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;席勒是德国文学“狂飙突进运动”的急先锋，这个运动么，是浪漫主义的原始形态。席勒手上的是亚古兽，等到雨果就变成了暴龙兽，而巴尔扎克则无疑就是加鲁鲁兽了（笑）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;浪漫主义嘛，那自然是要和克己复礼存天理灭人欲的古典主义区分开，歌颂英雄，歌颂炽烈的情感，歌颂美好的品质，这些都是浪漫主义的特质，我前面不是说美国队长吗，美国队长还真就很浪漫主义来着。这些浪漫主义的特质在席勒的这篇《人质》里面其实都有所体现，故事的主人公跋山涉水雪山草地三刀六洞为了友情不坚持不放弃，最后终于拯救了自己的朋友，还消灭了国王邪恶的心灵，这不就是一个很纯粹的英雄形象吗。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;太宰治奔跑吧梅洛斯&#34;&gt;太宰治《奔跑吧梅洛斯》&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;终于，这个古希腊故事转了几道手，终于来到了远东。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我先前说了美国队长，那我就再拿美国队长举例子。什么是浪漫主义文学，浪漫主义文学就是史蒂夫罗杰斯同志注射的那管血清，注射了之后成为了英雄，不仅有着能够征服自然的伟力，在道德上，他还必须是个完人。简而言之，这种英雄形象是高大全的英雄形象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;盖茨比的脑子里，本来黛西是个浪漫主义文学，后来发现她其实不过是个绿茶婊，浪漫主义文学幻灭了，原来的女神变成了批判现实主义文学。段誉的脑子里，本来王语嫣是个浪漫主义文学，后来发现人家拿大理王世子当提款机工具人，自己巴巴地凑过去给慕容复当女舔狗，于是浪漫主义文学也破灭了，变成了批判现实主义文学，不过好在他还可以去找钟灵和木婉清再浪漫浪漫。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我举了这么几个例子，无非是想说明一点，浪漫主义所塑造出来的英雄，他必须是纯洁的，他不能有阴暗的一面。如果有作家想写什么人性的复杂，矛盾，葛藤，那一写出来就不再是浪漫主义了。用福斯特的话讲，这类英雄，都必须是“扁平人物”，不能是“圆形人物”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;而太宰治他的创新就创新在这里，他给故事中的几位人物都加入了他们阴暗的一面。主人公在面对无法逾越的困难的时候也一度想要放弃，朋友在刑场上也一度怀疑与绝望。平面的英雄没有阴暗面，而立体的英雄则是跨越了阴暗面。人物形象的形象也因此更加的丰满立体。这是这个故事在新编时候加入的先前所未有的要素。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我在另一篇文章里面写道，太宰治创作的中期是他创作的安定期。他在这个时期致力于成为“市井的小说家”，着力于描写“铳后的生活”。《奔跑吧梅洛斯》自然可以做这般理解。太宰治在小说中所歌颂的亲情友情都是好感情，他不歌颂武士道不歌颂王道热土万世一系八纮一宇，而去歌颂小市民的感情，这一点就足够说明问题了。沉默本身就是一种话语，不表达态度本身就是一种态度。整个战争期间，战争在太宰治的小说中是缺位的，而他每天只是写写《奔跑吧梅洛斯》，写写《女生徒》，本身就说明了他的反战态度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽管这个反战的态度相当的消极就是了，论风骨那自然是上比不过直接朝着天皇开炮说你就是让我的弟弟去送死自己逍遥的与谢野晶子（不过那是日俄战争），下也比不过战争期间直接封笔不写的志贺直哉，但是总归是在抵抗嘛。郁达夫在抗战里面倒是也消极抵抗，那自然是不比一改温文儒雅之风转而金刚怒目的丰子恺的，但是怎么也比当了汉奸的周作人要强吧。一个道理。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>太宰治文学的三个阶段</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/dazai-osamu/</link>
        <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 22:20:56 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/dazai-osamu/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20180720161016_original-768x480.jpg" alt="Featured image of post 太宰治文学的三个阶段" /&gt;&lt;p&gt;太宰治的作品大致上，都可以划拉进三个阶段里面去。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;从昭和2年，也就是1927年开始的几年时间里面。太宰治经历了他人生中的种种波澜壮阔，他与艺妓相识相恋，被家族给逐出家门，他参加了左翼运动尔后又退出，最后是殉情自杀未遂。这个时期是他小说创作的第一个时期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在这段时间里面经历了人生的种种波澜壮阔，这换我我也大彻大悟领悟什么人生五十年如露亦如电流转无常万物皆空了。也就是这种经历，才塑造了这个时期的文学家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得称道的是，太宰治这个时期有个小说叫《二十世纪旗手》。这部小说在中国不有名，但是里面这句副标题生まれて、すみません倒是鼎鼎大名，大名到什么地步呢，在中国的每一部《人间失格》都会在封面上写一句的地步，其实这句话并不太宰治也不《人间失格》，是引用来做题词的。不过好在这也不怎么丢人，虽然印错了书，好歹主旨没怎么错。怎么也好过现在年轻的二次元听说《萤火虫之墓》这部电影的时候，总得拱拱手说一句宫崎俊老先生巨作，久仰久仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太宰治创作的安定时期，得从他结婚开始算。他结婚是昭和13年，也就是1939年，德国闪击波兰的那一年。世界大战一开打，这太宰治的文学创作就安定了（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家结婚，很有意思。有的作家结婚，那就是深渊的开端。列夫托尔斯泰的婚姻是他一生痛苦的来源，菲兹杰拉德的婚姻让他好好体验了一把什么叫鲜花着锦烈火煎油的繁荣背后隐藏着幻灭，文章憎命达嘛，他要是不体验幻灭，那绝对写不出《了不起的盖茨比》这样的巨著的，写写美国版小时代就顶天了——事实上他的出道作《人间天堂》，也差不多就是小时代威力加强版嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，在结了婚之后，太宰治迎来了创作的安定期。这个时期的太宰治精神也正常了不少，开始有志于作为“市井的小说家”进行创作。《奔跑吧梅洛斯》就是这个时期的代表作。他这个时期的作品可以说是充分地发挥了他纤细而又多彩的文学天赋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我先前说太宰治结婚的1939年德国闪击波兰拉开了第二次世界大战的序幕，而这对于地处远东的中国和日本而言，这已经是战争的第三年了。从1937年的卢沟桥事变开始，到1945年的日本投降为止，战争这个主题在太宰治的小说中是缺席的。一般来说，人们认为太宰治和志贺直哉一样，是因为反对战争，所以才不上前线，也不书写战争。当然志贺直哉更加极端一点，战争期间直接就封笔不写了，谷崎润一郎就没那么极端，他照样写，只不过也不去歌功颂德，写写日本的传统之美，写写《细雪》。而太宰治则更加温和，他会写一写日本国民在枪炮之后的生活。至于真要站出来就写反对战争，学与谢野晶子写什么“ 吾弟切勿去送死，君王消遥复消遥。让你替他去洒血，让人殉在虎狼道。”那被抓住了可是要杀头的。总之，一般认为，太宰治在这阵子不写战争是因为反对战争。当然，也有人认为，太宰治其实是一个隐藏的国家主义者。要不然他怎么又客串了一把天皇的御用文人去写了篇《惜别》呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果按照前一种解读来解释的话，那么《奔跑吧梅洛斯》这篇文章，讴歌的友情、名誉、牺牲、诚实、尊严等等的美德，其实都是在阴阳怪气地膈应日本所进行的这场不义的战争。席勒的原作《人质》写于1799年，欧洲打拿破仑战争打的如火如荼，想来也是差不多意思。而如果按照后一种解释来解读的话，《奔跑吧梅洛斯》就是在为前线将士打气，讴歌的美好品质实际上都是在给武士道吹牛逼——尽管武士道这一在当时的日本人人都很推崇的美好品质实际上是直到明治时期才被发明出来，是没有传统的传统美德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本战败后，太宰治的文学进入了第三个阶段。这个阶段的太宰治一扫战争中他美妙而多彩的文风，精神再度变得不正常了起来（咦）。他在这个阶段所创作的小说中对于战后民主风潮中的众生相多加嘲笑。战争中大家都一个赛一个狂热一个赛一个爱国的，战争之后就摇身一变说自己也是战争的受害者，说日本是最先被法西斯主义所腐蚀的国家，那之后才轮到法西斯侵略中国，说战争都是天皇和战争分子的错。这种说法也忒不要脸。你们看《美国队长》里面发明超级战士血清的德国教授这么说，那是因为他老人家是冒着枪林弹雨从纳粹德国逃出来的，自然有资格说自己的祖国最先被法西斯侵略，日本人凭什么能腆着老脸这么说呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加藤周一也骂说嘛：“在十五年战争中，作为个人，日本没有一个战争责任者，即大家都有错。战争责任由全体日本国民承担，不是由领导人承担。所谓‘一亿总忏悔’，就是说无论是香烟铺的老板娘还是东条首相，都有一亿分之一的责任。一亿分之一的责任，事实上就是等于零，即变得没有责任。大家都有责任，几乎等同于没有责任。”就是这么个道理。不过他老人家是个明明白白的大左派，揭起家丑自然是更痛快一点。这叫什么，勇于批评和自我批评啊（笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太宰治把他的这种讽刺与嘲笑注入了他这个时期的小说中，才有了无赖派小说的叫法。中国读者很熟悉的《人间失格》和《斜阳》都是这个时期的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昭和23年，也就是1948年，太宰治在玉川上水——一条沟渠的名字——里投河殉情。这是另一位同样选择在沟渠中结束生命的文学家弗吉尼亚·伍尔夫自杀后的第七个年头。也许正如太宰治本人在他的小说中所言，“恥の多い人生を送ってきました”。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2019年10月书影音记录</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B410%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
        <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:56:57 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B410%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/Silence_novel.jpg" alt="Featured image of post 2019年10月书影音记录" /&gt;&lt;h2 id=&#34;书&#34;&gt;书&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;10月还好，反而正经的书也看了一点，终于是不再只看网络小说了。这里标记一些正经看的书和网络小说吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回来也真是讽刺。大学的生活让我变得只想看看快餐，可是以前看的名著太多又让我对着快餐挑三拣四，真的是活该没书看。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;名著&#34;&gt;名著&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《沉默》&lt;/strong&gt; 远藤周作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《深河》&lt;/strong&gt; 远藤周作&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我毕业论文就打算做这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远藤周作所作的是所谓的切支丹文学，也就是基督教文学。但是很有意思，其实他笔下的小说要是给放到中世纪，那全部都是得作为异端学说上火刑架的，比胡斯之类的还要过分的多……他的小说里面挺多关于西方与东方、佛教与基督教这种文明冲突的内容。因而他笔下的基督教就颇有几分融合了佛教以及东方传统宗教的感觉，就感觉特别异端（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也好也好，越独特越好，越独特我毕业论文越有东西写。其实我本来想说你最好写天草四郎是上帝二儿子那最好，但是一想他本来也就写了什么神有不同的脸，欧洲人叫他雅威印度人叫他佛祖，还写了什么基督死后灵魂轮回，成为了印度人越南人与日本人，就感觉和上帝有二儿子也差不多了XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《河童》&lt;/strong&gt; 芥川龙之介&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;芥川龙之介的小说我一向是比较抗拒的，因为感觉没有意思。像是《鼻子》，《罗生门》，《丛林中》这些名篇有什么意思呢？老师上课倒是分析说什么这个象征传统文化这个象征腐朽的资本主义文化，我就觉得实在是emmmm……接受不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是《河童》这书不一样，这书很有意思。就像是日本的《狂人日记》一样，讽刺辛辣而又刺骨。我觉得最有意思的就是员工屠宰法那一段了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《赛鼓》&lt;/strong&gt; 山本周五郎&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短篇，虽然就文本可能读不出来，但若是放在1941年的时代背景下来看，这其实是一篇反战的小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就小说风格来看有点志賀直哉的感觉……错觉吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;网络小说&#34;&gt;网络小说&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《我，改变了绿茶》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样的男女互换身体梗，你名写成了世界系那套浪漫主义的东西。而这本小说则朝着现实主义的道路一路狂奔。大学的混子交换了绿茶的身体，夹在男性的灵魂与女性的生存困境之间苦苦纠葛；一心想要爬上富二代的床的绿茶换了个宅男的身体，变得一无所有的他最终选择了堕落沉沦。 如果说别的网文作者还试图在小说中重新创作奥德修斯或者是基督山伯爵的话，这本书的作者则无疑是以一人之力把网文拉进了后伍尔夫时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《团长养成计划》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经典老书了。穿越到21世纪初的日本搞二次元创作的小说。同类型小说无人能出其右了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这也就是婆罗门不写小说。写这类小说的人均水平连lex都不如。一个七年前的小说到现在还没人能比得过。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;影&#34;&gt;影&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《死亡诗社》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以后不看教育片了，自找PTSD。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影是好看的，还是建议有些距离的人去看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《机动战士高达 剧场版》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TV版浓缩之后的剧场版三部曲，我实在是懒得去补老TV了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UC系的原点，现在看来其实意思也就那样，不过就当作是名台词回收倒也不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;《超时空要塞 可曾记得爱》&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不多说了，牛逼。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;音&#34;&gt;音&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;幻想よ咲け&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近有点沉迷show by rock的歌……感觉特别带感www&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;strong&gt;天使の絵の具&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可曾记得爱的ED，老年人歌单了XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说回来我最近做的千年视频就基本都是用老萝卜片的歌来作BGM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;扉をあけて&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
