<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书笔记 on Yuko&#39;s Blog</title>
    <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 读书笔记 on Yuko&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Jan 2021 17:13:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> 斜目而视</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%96%9C%E7%9B%AE%E8%80%8C%E8%A7%86/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 17:13:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%96%9C%E7%9B%AE%E8%80%8C%E8%A7%86/</guid>
      <description>《斜目而视》是左翼的网红哲学家齐泽克写的一本关于精神分析的书，他用电影做例子，试图用比较通俗的方式讲解拉康派精神分析中的一些基本概念。当然，他讲的电影我是几乎一部都没看过，以至于这本书的初衷——通过电影用通俗的方式看哲学——一下子就反了过来，变成了通过哲学用狗都不看的方法云电影……
好在这本书的最后还有季广茂写的译者后记，这个后记比起原文而言好读了许多（尽管原文已经够好读的了），至少相当适合中国人去理解——因为他的例子都是什么“莫道石人一只眼”啊三毛啊之类的，还是比齐泽克那堆希区柯克好懂一点的 。
现实感 当我们遇到一些创伤性的事件时，我们的现实感就会破灭，我们不敢相信面前的事情是现实，以至于要掐自己一把确认是不是在做梦。
我们对于现实有一种完整的和谐的现实感，是因为我们把一些创伤性的、无法理解的事情，通通排除在现实之外；就好像一座干净的都市把粪便通通排到下水道里去一样，现实感才得以成立。如果不幸哪一天马桶堵了，大便溢得满屋子都是，我们就会立即丧失现实感。
现实感之所以成为现实感，就在于大便一样的实在界已经被排除在外了。
梦境的意义 在梦中我们遭遇了自己的“欲望之实在界”，明白自己的真实欲望。我们自以为是个好人，但是在梦中我们杀人放火无恶不作，就要被依法执行了，这才从梦中醒来。于是自我安慰：太阳照常升起又是新的一天，从本质上说我们都是好人，只是不小心在梦境中沦陷了罢了。
但是这是从现实来看实在界。如果我们换个角度，从实在界看现实，那么我们就可以得出一个完全相反的结论：我们本质上都是坏人，我们只不过在白天，光天化日之下，沐猴而冠，把自己装扮出一副好人的样子来。
从这个意义上来说，拉康掉转了现实和梦境谁更加反映人的本质这个问题，认为是反映了真实之欲望的梦境更加能够代表人的本质。季广茂在这里举了个对于中国人更加友好的例子，在《狂人日记》中，主人公只有疯了才能清醒地意识到封建礼教的吃人本质，但一旦治愈了，就欣欣然加入了吃人的队伍里去。
实在界的知识 实在界的知识性质特殊，受到了意识的压抑和理性的过滤，我们根本就不知道我们还有这种“知”。我们并不了解自己，也不了解自己究竟知道了多少，因为这种无法融入符号秩序的创伤性时间总是被我们刻意去压抑了的，就好像是“给我一杯忘情水”一样。
但是被压抑不代表被彻底遗忘，被压抑之物总要用各种方式回归。
无所知 只有在不知道或者是误认的情况下，无意识之创伤才能呈现出来。如果我们一味直面现实，直面实在界与创伤性世界，它们或许就被深深压抑了。而我们一旦知情太多，过于接近无意识之真相，有可能“自我”会崩解。
俄狄浦斯王的悲剧就在于获知了自己弑父娶母的无意识之知，他的自我就自行消解，这个时候他就只能摸出自己的符号身份，把自己流放。
主体想要维持自己的“自我”，就必须压抑被社会所不容许的不法欲望，必须对自己的不法欲望有所不知，把它们排除在自己的“意识之知”以外。主体想要保持自己的一致性，必须以某种“无所知”作为前提。这些必须保持“无所知”状态的东西，绝对不能道破。
实在界之应答 实在界虽然总是以创伤性回归的方式爆发，破坏了我们日常生活的。但是实在界也是我们日常生活的支撑。
齐泽克举了一个例子，《太阳帝国》（哦，为数不多我看过的）里面，小男孩在宾馆的窗子上对着上海外面的日军战舰打了打手电，结果日军的炮弹呼啸着就飞了过来。季广茂也举了个例子，说单位里面有个老领导，戒了几次烟，结果每次都正好戒着呢，单位里面总是正好出了乱七八糟的岔子，意外搞死人。于是小男孩觉得太平洋战争导火索竟是我自己，我实数东亚带恶人；老领导觉得哎呀冥冥中自有天意，是老天不想让我戒烟的。
这里我们发现，其实这些情况，看似是应答，实际上只不过是一种凑巧。只不过这种凑巧实在是过于离谱，以至于完全动摇了我们的现实感（实在界的入侵）。面对着这种现实感的丧失，人产生了一种应激性的倒错，把自己的无能给倒置为了无所不能（为实在界的入侵承担全部罪责）。我们不难发现，上文小男孩把日本战舰炮击上海视作是自己所作所为的恶果，这已经可以说是狂妄自大到了离谱了——但是小男孩不得不这么做，必须要给它赋予一个意义，“那不然也太离谱了，做梦都不敢这么编”。
一小片实在界 实在界之应答实际上只是凑巧，但是这种凑巧开始了我们的阐释运动，意义实际上就是被这么阐释出来的。而现实中事物要产生意义，就得凭借这种实在界来支撑（有点像是逆练休谟问题）。从这个意义上来讲，拉康就有“人和人的交流都是成功的误解”这个说法——我们以为对面用的符号系统和我们的是同一套，我们嘴里的/píngguǒ/指的是同一个🍎，而事实上，这不也是一种凑巧的误解，这不也是一种实在界的应答吗？
有一则笑话说明这个问题：老师问学生：“学生在回答老师问题时最常见的问题是什么？”学生想了半天，说：“我不知道。”老师：“很好，谢谢！”
在这个笑话里，学生和老师的“我不知道”（能指）指的是两个不同的意思（所指），也就是说两个人在用两套不一样的符号系统交流。但是老师“以为”学生和他用的是一套符号系统，两个人的“我不知道”指的是同一个意思，这里其实就是一种凑巧的误解，一种实在界的应答了。这种纯属意外的“以为”就是“一小片实在界”（相对于日本战舰炮击上海确实够小了吧），没有这种“一小片实在界”的支撑，交流是进行不下去的。
四种话语 早期拉康信结构主义那一套，注重话语分析。他把所有的话语分成四种：主人话语、大学话语、癔症话语和精神分析师话语。
主人话语 主人话语中有一种“主人能指”，它能取代其他所有的能指，谈论所有的话语。主人能指能够“缝合”所有其他的能指。
比如说最经典的主任能指是阶级斗争：国家是阶级斗争的工具，民族斗争是阶级斗争的表现形式，民主是号称消灭了阶级斗争的虚假的资产阶级民主，女权主义是阶级斗争的另类形式……一切可以被阶级斗争所解释。
大学话语 把主人话语制造出来的排泄物当做宝，转化为知识，硬灌输给尚未驯化的学生，将他们转化为主体。大学教师仿佛主人，学生仿佛奴隶。
癔症话语 癔症话语针对的是“符号性委任”。这里也有一个经典的笑话，“一个小丑以为自己是个国王，那他是疯子，一个国王以为自己真的是个国王，那他更是个疯子”。
精神分析师话语 分析师话语和主人话语正好相反。精神分析师话语出在客体的位置。（我没懂）
两次死亡 庸俗的理解就是肉体死亡和符号死亡。
有的人肉体已经死亡了，其符号价值却还有某种剩余，我们对于这样的人问心有愧，他们也会追逐我们，令我们魂牵梦萦，寝食难安。电影里复活的死人都是因为他们没能获得好好的安葬而死而复生，为的是追索未偿还的“符号性债务”（通俗的理解也就是一场葬礼），只有通过适当的符号化，将死者纳入符号系统中，他们才会安然死去。
他们的死亡是一种创伤性事件（实在界），必须要将之符号化，用适当的形式纳入历史记忆中，才能消解其创伤之维。
小客体 （object petit a） 可望不可即的欲望客体，欲望的客体-成因。
实在界在进入符号界之后，符号界无法消化而形成的残渣。 实在界总是要进入符号界的，但是又无法全部进入，总要产生某些残渣，这些残渣就是小客体。比如说我们都有创伤性经历，我们无法将之言说，也就无法将其符号化。但是我们必须将其符号化，化解内心的创伤，但是总有些东西是符号化剩下的，那就是小客体。
主人能指试图把所有的能指给缝合起来，但总是造成剩余，缝不进去，那就是小客体。
拉康晚年描述小客体的时候还会用“不可能的-实在界的”来表述其性质。这表明小客体属于实在界，并且主体与小客体的关系是不可能的关系。主体永远不可能得到小客体，永远不可能与小客体建立直接的掌握与被掌握的关系。主体不可能得到欲望的客体-成因。
原质 任何客体都可以成为原质，只要它能占据原质的位置。要占据原质的位置，必须要占据一个幻觉——那个客体本来就是那里的，而不是因为偶然才被放在那里的。比如说“莫道石人一只眼，挑动黄河天下反”里面的石人就是这么这样的原质，明明是人为埋进去的，却让人以为是天意。
崇高客体本来就是庸常客体，但是一不小心被提升成了原质，具有了原质才具有的尊严，于是成为崇高的客体。崇高客体笼罩在魅力中，一旦魅力烟消云散，剩下的就是一堆残渣，连普通客体都不如。“落了毛的凤凰不如鸡”大抵如此，本是鸡，一不留神，被置于凤凰的符号里，被赋予了凤凰的“符号性委任”，成了凤凰；但是它一旦被逐出那个凤凰的符号，就只是鸡的残余，也就不如鸡了。
大他者 拉康的大他者并不赋予任何事物以结构，反而赋予任何事物以纯粹的偶然性。大他者有多种表现形式，比如说黑格尔的“历史的理性”、亚当斯密“看不见的大手”都是如此。
大他者是偶然性的，但是它拼命掩盖自己的偶然性。我们只有顺从于它， 才能保证完整的现实感。就比如说爸爸带着儿子去朋友家，朋友有事出去了一会，这个时候里他家的热水瓶自己爆掉了。实际上这个热水瓶爆掉就是纯粹的偶然，但是为了不让朋友以为他家是会为了小事而说谎的人（“平时都没事，怎么就你们家来的时候坏了？”这是为了维持符号系统的一致性），他们自己背了黑锅，承认是自己不小心弄爆的（牺牲真相，自己承担责任）。
大他者的力量来自与其凝视。即所谓“天知地知你知我知”。
欲望与驱力 欲望是全局的，驱力是局部的。
欲望讲究辩证法，绕来绕去。驱力一往无前，直来直去，不讲辩证。
Desire = Demand - Need Need是不需要被设置的， 因为总是与生俱来就被预先设置好了，饿了就要吃饭，渴了就要喝水，这个总不可能还是别人灌输给你的。
但是一旦need被放在符号网络里面，need需要就会转化为demand要求，就要对大他者提出呼唤。婴儿向母亲要奶，一开始只是为了解饿，但是后来就变得不再只是为了解饿，他会想要某种比起解饿而言更多的东西，这个就是demand，这多出来的部分就是desire——他欲求母亲之爱。
用马克思的话来说，need需求满足的只是使用价值，而demand要求则满足交换价值。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020年读过的书</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2020%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E8%BF%87%E7%9A%84%E4%B9%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 20:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2020%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E8%BF%87%E7%9A%84%E4%B9%A6/</guid>
      <description>2020年上半年被疫情困在家里，学校也没得去；下半年匆忙地找了找工作，然后又赶鸭子上架被送去了考研——虽然和大学期间没啥区别基本都是宅在室内，但是总感觉经历了不少2333
今年看的书也是不怎么多，基本集中在最后几个月考研的时候看的——我看书素来有个习惯，是在压力越大的时候越有劲头去看书。我总是抱怨大学看的书和高中时候看的没法比，但是某种意义上来说，这也是个好事。
照着豆瓣上标记的看过来的，一边回忆一边写。不过豆瓣上只标记了看完了的书，还有点别的，比如说《单一民族神话的起源》看了一半被抓去考研了（233），《意识形态的崇高客体》看了一半实在受不了齐泽克满嘴的拉康怪话决定先去看拉康之类的……反正豆瓣上没标，你要我记我也记不住233
西线无战事 2020年看的第一本书，其实是从去年就开始看的，正好在五号看完。
网上经常会撕逼某部作品是“反战”还是“反战败”，比如说最经典的撕逼是《萤火虫之森》，网上以“萤火虫之森”+“反战败”为关键词搜一搜，搜点论坛热帖，水个几百楼不是问题。以至于后来高畑勋自己都说“我拍的这部电影的主题不是反战，其实是表现人与人之间的关系”云云，虽然怎么看怎么都觉得是想拍反战没拍好在那里死鸭子嘴硬，但是他对于反战的解释还是很到位的。他说如果只是觉得只是表现战争中的人们过得有多惨的话，那根本起不到反战的作用，恰恰相反，政客们还可以用“我们是为了不再让百姓受到同样的痛苦”这种借口来再一次发动战争。可见，“反战”的主题绝对不能仅仅用一个“惨”字来表现。
《西线无战事》这小说里面写的德国军人惨不惨，那当然惨。但是在惨之外，还有更深层的“虚无”。还是拿上面高畑勋的话做例子，为什么政客们一句“我们是为了不再让百姓受到同样的痛苦”就可以顶着战争的残酷接着忽悠人们来为他而战呢，因为这种“惨”被赋予了一种意义，具有了一种变好为差的可能性。而《西线无战事》这种书就把这一切给撕裂，告诉你这种话都是屁话，全部都是骗人的。你信了你就是傻逼，我也信了，我也是个傻逼，我这本书就是把这种信仰是多么傻逼给写给你看。
这种比起“残酷”而言，更加着力于“虚无”一面的小说，以前也看过，《二十二条军规》，不过那玩意写的很后现代，不是谁一拿上手都能看的，而《西线无战事》则更易读一点，我这种大学看了四年网文，文学素养完全荒废掉的人也能看。这种动画也是有的，我很喜欢的高达0080就是。
摩西与一神教 算是我第一本看的奥地利老巫医的书，为了写毕业论文而去看的，尽管在毕业论文里面没有用到这几篇文章，但是在一开始构思大体框架的时候还是给了不少启发。
以及这本书是第一次让我意识到西方人解构起基督教来是真的狠……什么都敢编排。
分成两半的子爵 卡尔维诺的书。我现在大概是没这鉴赏能力了，不比高中的时候能看卡尔维诺看得超带劲。
妻妾成群 算是苏童的代表作了吧。可惜这本书的创作时代是1990年前后，要是这书出在民国，我愿意称苏童为民国大文豪（不过文学也是在发展的，把当代的文学搬运到民国去实在是有点欺负人）。
而在今天看嘛，哈哈哈哈，现在的女人巴不得给阔佬当小三小四小五小六呢，讽刺旧社会旧婚姻那一套早就过时啦~
不过也不至于说完全过时，毕竟颂莲也不是乐意给人当姨太太才去当的，人家也是日子实在过不下去了，才“自愿”地进了阴森诡秘的陈府大院的。今天的生活不也是一样吗，“只因他也是个人，活着总要吃点东西”，我们谁又不是“自愿”地当了打工人，把自己卖身到比奴隶更加低下的位置的呢。只不过颂莲卖身当了姨太太，而我们卖身当了打工人罢了。岂止是依附于男人的女人无法主宰自己的命运，我们又有谁能主宰得了呢。
俄狄浦斯王 慕名而来。
文明的冲突和世界秩序的重建 这个我倒是在论文里面不停在引用亨廷顿的文章。那篇论文的核心大概就是把远藤周作小说里面的冲突给还原到日本和西欧两个文明的冲突上面来。
哦，当年我还是个铁血右右人。
毕业论文要是今年写，我估计就写小林多喜二了。
光明王 科幻小说。有点像是传颂之物。
血音乐 前半本还算是不错的讲生化武器的科幻小说，疯狂科学家制造出了有智慧的细胞然后拒绝将之销毁，然后一转瘟疫公司。
结尾引入了“思维力学”这种神棍的东西之后就不知道写的什么JB了。
我还在看阿姆罗削人棍呢，你突然告诉我地球上有恶魔高达。
打开：周濂的100堂西方哲学课 我的哲学入门书。就入门书而言很不错，深入浅出，十分通俗。
当然，我现在去看了钱金铎做的哲学课视频之后，回过头来再看看这本书，有些地方讲的还是太过浅显了，也不能说人家讲的不对，只是许多没讲到点子上。但是作为一本唤起对哲学兴趣的入门书而言，这本还是足够了。
你一生的故事 https://yuukoamamiya.github.io/post/Stories-of-Your-Life-and-Others/
特德姜的短篇科幻小说集，我之前特地写过一篇了。
他的科幻小说会把“语言”作为对象来写，这一点还是挺神奇的。
棉花帝国 https://yuukoamamiya.github.io/post/Empire-of-Cotton/
棉花只是个线索，作者实际上想些的是资本主义。
刑法学讲义 基本是罗翔上课的内容里面一些比较简单通俗的东西给抽出来写的一本科普书。
比较神奇的是，我看了这本书之后没多久，突然就去考了法硕。也许这也是共时性。
疯癫与文明 福柯被认为是后现代哲学家的代表——因为他写的哲学书，不知道写的什么东西，你很难说他写的东西到底是哲学，还是历史，还是文化研究——而这就是后现代。
可能是我看这书的时候哲学水平还比较不太行，看这书还是当历史书看。也就结尾在阴阳怪气现实世界是个大精神病院，把每个人都当作疯子，这还有点哲学味。
当然，福柯的书最好的地方还是看起来舒服，这个翻译就特别说人话——马尔库塞，你说对吧。
家庭、私有制和国家的起源 书是一本好书，不过书中所引用的史料受到了当时考古能力的局限。今天我依然会推荐别人去读，但是得要批判地读了。
我看这本书的时候正好和弗洛伊德的《图腾与禁忌》是一块看的，可以明显感到恩格斯引用的摩尔根显然没有弗洛伊德引的弗雷泽牛逼。
《家庭、私有制和国家的起源》是一本好书，如果恩格斯在写作的时候，把资料换成弗雷泽，那还可以更好；如果把资料换成时至今日的考古、社会学、人类学的研究成果，那他可以好上天。
当然，虽然恩格斯经常被调侃民哲，而且我在前面也一直说这本书引用摩尔根太落伍了，但是恩格斯在大是大非面前还是不会有问题的——不过我琢磨着都看这本书了，总不会有人觉得该把女权扬弃掉吧2333
新的一天 https://yuukoamamiya.github.io/post/xu-li-zhi/
没单独写书评，但是做了摘录。
那几天都在看马克思，夜里看到有人在群里发“我咽下一枚铁做的月亮”想到我该看看这个人的诗……夜里一首一首看下去，人给破防到不对劲了。
资本主义我操你妈，你把多少人的生活，都他妈的给毁了
图腾与禁忌 你本以为你杀了爹就可以日到妈了，却发现这个被杀掉的爹比活着的爹更顶。活着的爹，你还可以通过杀掉爹的肉体的方式来反抗爹；但是死掉的爹，只有一个“爹的名字”在朝你发号施令，你反无可反。于是这就是成了一个悖论：你为了日妈去杀爹，但是你杀了爹之后反而更加彻底地日不到妈了。
蟹工船 经典左翼文学了，挺短的小说。
其实这小说并不高深，几乎就是生活的摹写，创作技法很古典，放在十七世纪都不突兀的那种。我素来黑屁那种“写得像就是写得好”的创作理念，觉得您还是往前穿越三百年吧。但是这只是对于文学而言的。《蟹工船》这本书妙在文学以外的地方。
齐泽克的笑话 是不是有人说过“解释笑话是一种对于笑话的毁灭”。
路易·波拿巴的雾月十八日 法国资产阶级反对无产阶级的统治，然后把政权送给波拿巴为首的流氓无产阶级；法国逃脱整个阶级的专制，然后服从一个人的专制。
导读拉康 什么都没讲明白，烂书一本。
一本导读拉康的书还没有下面的齐泽克二手书开头作为背景介绍的拉康好懂。
空无与行动：齐泽克左翼激进政治理论研究 这种又激进左翼又精神分析的基本都是大脑升级书2333</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 棉花帝国：一部资本主义全球史</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%A3%89%E8%8A%B1%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E4%B8%80%E9%83%A8%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8F%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%A3%89%E8%8A%B1%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E4%B8%80%E9%83%A8%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8F%B2/</guid>
      <description>这本书是长老给我推荐的。当时我陷入了书荒，让长老给我推荐点书，“随便什么都可以，反正看什么都好过没书看”，这是我当时的原话。也不知道当时的我看到后来大学毕业的时候，一箱一箱朝家里运接下来十年估计也看不完的书的时候是什么感受，不过这是另一码事了。
棉花帝国这本书，看整个标题就知道了，有三个关键词：棉花、资本主义和全球。
棉花嘛，作者选择了棉花作为梳理资本主义历史的一个切入点，就好像钢铁枪炮和细菌能成为研究人类文明的切入点一样。它在我们现在的生活中无处不在，但是在历史上棉花种植只存在于两个半地方：中国、印度，还有半个地方是黎凡特。当时的欧洲人想象中的棉花只不过是🐏长在树上（配图十分生草）。但是在一系列资本主义全球化的骚操作之后，全世界的棉花生产被紧密联系在了一起，而这个棉花帝国的中心反而是曾经把棉花当成树上长羊的、气候条件根本不足以种植棉花的、和世界各地的棉花产地都相隔十万八千里的英国，这个过程反过来想想真的是蛮神奇的。
此外，棉花在中国和印度的种植，大抵还属于小农经济的范畴。农民们先给自己种植足够生活所需的口粮，然后在尚有余力的情况下会种植一些棉花。但这还远远不够，资本主义所需要的是那种大鸣大放大生产的集约型农业，每家每户生产一点卖给承包商的形式是满足不了市场的巨大需求的。而棉花这个植物，它需要大量劳力的特性本身摆在那里，用领薪水的社畜去种地，8行，用黑奴种地，彳亍。于是天空一声雷响，美国南方闪亮登场。而又由于棉花对于土地肥力的消耗极大，初中教科书里面倒是写过轮作间作可以恢复肥力，不过这是以减产为代价的，哪有直接多整点地来得爽，于是棉花种植也成了美国对外扩张昭昭天命的内在原因之一。而棉花种植为了效率而找上黑人奴工的时候开始，奴隶制终将走向覆灭的内在矛盾就已经埋下了。当全球的棉花市场都仰赖的美国南方崩溃的时候，市场又必须要在全球范围内寻找下一个南方：印度、日本、非洲……
我们常说资本家是资本的人格化。我上面那一段讲棉花种植是把整个棉花种植当成一个人来写的，但是事实上真正促成这一切的是一个个棉花商人、种植园主、工厂主、交易所，他们每个人都不过是为了自己的利益奔波罢了，但要是远远地来看，仿佛真的有一个在幕后的黑手在全球范围内促成了一个全球的棉花帝国一样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱者之饴——我读泰戈尔</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%88%B1%E8%80%85%E4%B9%8B%E9%A5%B4%E6%88%91%E8%AF%BB%E6%B3%B0%E6%88%88%E5%B0%94/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 15:49:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E7%88%B1%E8%80%85%E4%B9%8B%E9%A5%B4%E6%88%91%E8%AF%BB%E6%B3%B0%E6%88%88%E5%B0%94/</guid>
      <description>最近翻出来高中时候写东西的本子，上面横七竖八写了很多乱七八糟的东西。字自然是很难看的狗爬，很符合我的人设，但是写出来的东西却不至于那么混账——岂止是不赖，简直是牛逼。我就在国庆这几天打出来，发在博客上好了。就当作是纪念我那“意有所郁结”的青春也好。
初次读到泰戈尔的诗时，已经是高中的年岁了。这自然太迟了，我扼腕叹息，悔不曾更早开卷；但这也不迟，在能读下这本书的年岁时读到，多晚也不迟。也并不能说我从来不曾听说过这位声震世间的大文豪的名头，但是想来不读过他的书而只是知道什么“亚洲最早的诺贝尔文学奖得主”“冰心先生的文学导师”之类的称号，是只看到了他身后的光晕，而不曾见到他本人。
说到冰心先生，小学时候就读过她的《繁星》《春水》，那是小学生的必读书目——也许是初中的，我记不太清了。那些诗，用她自己的说法，是被泰戈尔的小诗所触动后写出来的文字。虽然国内似乎评价很高，但是我每每读来，却总是在梁实秋那句“袭受了女流作家之短，而全无女流作家之长”的评价上获得同感。假使把这一次意思也算上，那我在读泰戈尔的诗之前，对他的印象甚至是先低了三分。
但是这种虚无缥缈的甚至是是有些糟糕的印象，却在我翻开他的事迹的一刹那间一扫而光。
 “有一次，我梦见大家都是不相识的，我们醒了，却发现我们原是相亲相爱的。”
 我难以形容这句诗对于我的触动。我对着迎面向我走来的每个人大声朗诵着这句话，就连临睡了躺在床榻上，也要把这句诗含在了嘴里细细咀嚼。在泰戈尔的笔下，沙漠、绿草、飞鸟、群星，无不脉脉而含着温情；草叶纷飞间，群星闪耀时，无不传达一个字：爱。兰波说：“每一个诗人都应是个通灵者。”泰戈尔的诗便大抵如此。
在泰戈尔的笔下，爱是温柔的、可爱的。我从他的另一本诗集中取来一个词语来形容泰戈尔所描绘的那种爱的状态：爱者之饴。这种爱没有造作的矫饰，也没有歇斯底里的癫狂。即便存在忧伤，那也是梦中含泪的朦胧的忧悒。
 “无垠的沙漠热烈地追求一叶绿草的爱，她摇摇头笑着飞开了。”
 这段诗描写的就是我所谓的爱的忧伤，即便忧伤也依然充满温情。
川端康成说：“人，能在被还爱着的时候消失于世，那再好不过了。”这话颇有几分日本人的哲学，但是泰戈尔却与之相反。泰戈尔在讴歌爱的同时，也会把对生命的思考融入其中，在《飞鸟集》之中从来不乏这样的句子。生命在他的笔下不会是残酷的，就连死亡也静谧而美好。生与死的边界被温柔地消解，在爱之中达成了和谐。
 “总有一天，我要在别的世界的晨光里对你唱道：我以前在地球的光里，在人的爱里，已经见过你了。”
 泰戈尔的诗歌中，还有很大一部分是被人称作“哲理小诗”的几个片段。
 “使鹅卵石臻于完美的，不是锤的打击，而是水的载歌载舞。”
“如果你因为错过太阳而流泪的话，那你也将失去群星了。”
 这些句子我也爱读。但见到有朋友，打开《飞鸟集》总是先把这些句子搜索一番，撷来几句美滋滋的抄在自己的所谓“作文素材本”上，以便某日考试时的不时之需，喜气洋洋自以为收获甚丰。我便颇有些不高兴，更严重地说，这便是一种亵渎，一种糟蹋。
我对于泰戈尔的诗总是有一种误解，或者说总是抱着一种偏见（无益于考试写作文的感想，怎么都不可能是真知灼见）。正常人写诗，以文字作为其情感或者是思想的载体，而泰戈尔的诗，思想又进一步成为了某种别的更深层的东西的载体：那便是“美”。
 “死之流泉，使生的止水跳跃。”
 这句诗是什么意思啊？反正我是读不懂。但是不妨碍我在读这首诗的时候，在音韵中，在唇舌之间获得一种美的体验。
 “使生如夏花之绚烂，死如秋叶之静美。”
 这句诗能算得上是脍炙人口了，各类鸡汤作者也早就通过种种刁钻的解读从这句诗里面深度解读出来诸如“其实你比马云还幸福还富有”之类的把人唬的一跳一跳的“深层含义”了，我倒是更情愿只停留在字面上去读这句诗，只停留在韵脚与意向上。否则失去了对于文字之美的感受，我就算真的能在这首诗里面读出来我比马云还富有的教训，那又有什么用呢。鸡汤是挡住第欧根尼阳光的亚历山大，我们若想要阳光，就要不得大帝的影子。
昆德拉说：文学是一种音乐的艺术。王道乾译本的《情人》，美感来自何处，那便就在这“音乐”二字之上。而郑振铎译本的《飞鸟集》也是一律。以前读《神曲》，但丁写一人摔倒，注释中加注说但丁连用三个p字结尾的单词，从音韵上就表达出了他摔倒时的情态，那想来也是音韵的美，但是我看不懂意大利语，那还是接着看点我能看的中文吧。
和做学问之于王国维一样，丰子恺也把艺术分成了三个境界，物质、精神、灵魂，最高的那一层便是宗教的境界。当然，他这话自然是形容弘一法师，不过这不妨碍我引用他的这番话来夸赞夸赞泰戈尔身上所拥有的那种灵气。印度的宗教向来颇具智慧，想来泰戈尔的诗歌也是极具宗教的灵光罢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>老人与海：用什么东西，去交换了虚无</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%80%81%E4%BA%BA%E4%B8%8E%E6%B5%B7%E7%94%A8%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E5%8E%BB%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E4%BA%86%E8%99%9A%E6%97%A0/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 20:20:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%80%81%E4%BA%BA%E4%B8%8E%E6%B5%B7%E7%94%A8%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%9C%E8%A5%BF%E5%8E%BB%E4%BA%A4%E6%8D%A2%E4%BA%86%E8%99%9A%E6%97%A0/</guid>
      <description>出海的老人与鱼搏斗了几天几夜，鱼试图把老人拖到海上去，拖到远离陆地的地方去，而老人则屏住一口气，死死拽住钓绳不放。这是水手中的英雄与鱼中的英雄的搏斗，是人与自然伟力的角斗。老人的手血肉模糊，几度抽筋，只要他割断钓绳，就可以让这遭罪的一切早早结束，而他却没有，他把那条鱼当做一个可敬的对手，一次又一次的进行着超越着他的年龄他的体力他的极限的战斗，一如他年轻时扳手腕战胜了整个码头的水手一般，他击败了那条被他视作对手的大马林鱼。于是老人载着他的那条鱼回家去，鲨鱼在路上抢劫他的猎物。他的鱼叉折断了，他把刀子绑在棍子上作武器；他的刀子又断了，他用木棍、用桨、用舵，一次又一次同鲨鱼做着搏斗。终于…当他所保护之物已经失去了价值的时候，当搏斗已经变得毫无意义的时候，他才终于放弃了战斗，只拖着疲惫的身躯，带回了破败的渔船，与一具白骨。
于是我们以为故事到这里就结束了，我们以为海明威想讲的道理就已经包含在这个故事里面了，我们以为海明威要讴歌的就是这种硬汉的精神，我们以为海明威最想要写的就是这么一句话除此之外都是狗屎：
 人可以被毁灭，不能被打败。
 可是，事情真的就是这样吗？
可是，这个故事还有一个结局，一个忧伤的，足以否定老人先前的一切战斗一切努力的结局。
 那天下午，露台饭店来了一群旅游者，有个女人朝下面的海水望去，看见在一些空气酒听和死梭子鱼之间，有一条又粗又长的白色脊骨，一端有条巨大的尾巴，当东风在港外不断地掀起大浪的时候，这尾巴随着潮水瓶落、摇摆。
“那是什么？&amp;ldquo;她问一名侍者，指着那条大鱼的长长的脊骨，它如今仅仅是垃圾，只等潮水来把它带走了。
“Ｔｉｂｕｒｏｎ，&amp;ldquo;侍者说，&amp;ldquo;Ｅｓｈａｒｋ。&amp;ldquo;他打算解释这事情的经过。
“我不知道鲨鱼有这样漂亮的尾巴，形状这样美观。”
“我也不知道，&amp;ldquo;她的男伴说。
在大路另一头老人的窝棚里，他又睡着了。他依旧脸朝下躺着，孩子坐在他身边，守着他。老人正梦见狮子。
 老人带回的那具白骨，他曾经战斗过的痕迹，他硬汉精神的断片，他最值得尊敬的对手大马林鱼的尸骸。侍者试图向妇人解释这条大马林鱼是被鲨鱼撕碎的；而那名妇人，却最终只以为这美丽的鳍属于一条鲨鱼，属于老人的敌人，属于老人战斗道路上的阻碍，属于……不管属于谁，反正这荣光并不属于我们的硬汉桑迪亚哥。
同样的故事发生在他所书写的其他小说之中。《太阳照常升起》的最后，那个战争中失去了一切的年轻人最终还是没能和爱人在一起，只得一个人踽踽独行，淡淡的解嘲。《一个干净明亮的地方》中，那个自杀失败的老人独坐酒馆，对着“你要什么”的提问他回答“虚无缥缈”。
 &amp;ldquo;你要什么？&amp;ldquo;酒吧招待问道。
&amp;ldquo;虚无缥缈。&amp;rdquo;
&amp;ldquo;又是个神经病，&amp;ldquo;酒吧招待说过后，转过头去。
&amp;ldquo;来一小杯，&amp;ldquo;那个侍者说。
酒吧招待倒了一杯给他。
&amp;ldquo;灯很亮，也很愉快，只是这个酒吧没有擦得很光洁，&amp;ldquo;侍者说。
酒吧招待看看他，但是，没有答腔，夜深了，不便谈话。
&amp;ldquo;你要再来一小杯吗？&amp;ldquo;酒吧招待问道。
&amp;ldquo;不，谢谢你，&amp;ldquo;侍者说罢，走出去了。
他不喜欢酒吧和酒店。一个干净明亮的餐馆又是另一回事。现在他不再想什么了，他要回家，到自己屋里去。他要去躺在床上，最后，天亮了，他就要睡觉了。到头来，他对自己说，大概又只是失眠。许多人一定都失眠。
 那个在1957年仅仅是个年轻人，隔着两条街对着海明威高喊“大师”的马尔克斯这么评价海明威的小说，他说海明威小说的核心在于“胜利之无用”。或者换一句他自己所说的话：
 胜利者一无所获。
 这是一种奇妙的矛盾：每个人都在争着战斗，争着去奋斗，争着去做硬汉，可是最后的赢家却一无所有，但即使如此他依然要去战斗，他还是要去战斗。于是这就成为了一种悲哀的、空虚的无尽循环。用什么东西去交换了虚无的可怜之人，继续去交换下一次的虚无，到最后就只剩下哀叹了。
可悲的是，这种“胜利者一无所获”的悲哀，最后还是完完全全的发生在对他小说的解读上了。从某种意义上，这也许是对这位文学大师的一种礼赞。尽管我不认为他会喜欢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>叶芝：致时间十字架上的红玫瑰</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%8F%B6%E8%8A%9D%E8%87%B4%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%8D%81%E5%AD%97%E6%9E%B6%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BA%A2%E7%8E%AB%E7%91%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2016 20:31:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E5%8F%B6%E8%8A%9D%E8%87%B4%E6%97%B6%E9%97%B4%E5%8D%81%E5%AD%97%E6%9E%B6%E4%B8%8A%E7%9A%84%E7%BA%A2%E7%8E%AB%E7%91%B0/</guid>
      <description>1889年，彼时24岁的叶芝第一次见到了茅德·冈。他在那天的日记里写到：“我一生的的烦恼开始了。”于是，这便揭开了文学史上这一段苦涩的缪斯故事的序幕。
彼时的茅德·冈，拥有着对叶芝而言难以言说的美丽，那种美丽，本事叶芝以为难以在活生生的人身上见到的，“她属于，名画、诗歌与传说的往昔”。
彼时的叶芝，不过“一个又高又瘦的男孩，眼镜片后一双深陷的眼眸”。他爱她，无可救药的爱上了她，却不敢言说，却不可言说。
但是，他终归还是有要说的话，炽烈的情感终归还是溢于言表。他在认识茅德·冈的第四天给朋友写信，信中说：“我对你提及过我有多爱茅德·冈小姐吗？她将会使许多人改变立场，皈依她的信仰。即使她说地球是扁的，我也会为成为她的同党而自豪。”
叶芝爱她，一爱就是九年。在这个九年里，茅德·冈开始了婚姻又结束了婚姻，获得了爱情又舍弃了爱情。曲终人散了，只剩却一地破碎而扭曲的童话剧的残骸。唯一可悲的是，就连这出破碎的、幻灭的、消弭于虚无的爱情悲剧，男主角不是叶芝。彼时的叶芝，在闻知他的缪斯女神的婚讯后，久久的卧倒在了病榻。“人间的孩子啊”他对自己说，“这个世界泪水太多，你不懂。”
叶芝依然爱她，一爱又是九年。在遭受无数次的拒绝后，叶芝终于在爱尔兰的一家小教堂里，草草地完成了自己的婚礼。女主角依然不是她。她的妻子为他愿意倾其所能，她为他买下一座废弃的灯塔，他在里面一首一首的写着注定没有回复的情诗；他的妻子为他送上了远行的列车，她噙满泪水，他头也不回，他去见了她，而她独自回了家。
叶芝依然爱她，他不能不爱她。只是这一爱，却再也爱不完下一个九年了。后来啊，叶芝走了，走了，连墓碑都朝着她的方向。她曾经错过了叶芝的婚礼，也终究错过了他的葬礼。幸好，叶芝不知道；幸好，叶芝再也没有机会知道了。
“多少人曾爱你青春欢畅的时辰，爱慕你的美丽假意或真心，只有一个人还爱你朝圣者的灵魂，爱你衰老的脸庞上痛苦的皱纹。”叶芝爱她，一直爱了三个九年，爱到了连他自己都不知道究竟是出于爱情还是忠诚的地步。一篇篇情诗，一往情深，叶芝为了她，打动了全世界，却终究得不到她的一个回眸。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
