<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>科幻 on Yuko&#39;s Blog</title>
    <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E7%A7%91%E5%B9%BB/</link>
    <description>Recent content in 科幻 on Yuko&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jul 2020 22:04:22 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E7%A7%91%E5%B9%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>你一生的故事</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%BD%A0%E4%B8%80%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:04:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%BD%A0%E4%B8%80%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>早年的宅社做动画片相当有SF魂，这一点从他们做过的机器人动画有多炫酷里面就可以看出来。EVA最终话标题neta了《在世界中心呼唤爱的野兽》；剧场版真心为你neta的是《献给阿尔吉侬的花束》（我前阵子读了这位作者的另一本《光明王》，有机会也讲一讲）；飞跃巅峰2最后一话的标题neta的就是特德·姜的《你一生的故事》，也就是我最近才看完的这一本。
你一生的故事 短篇集的第一篇，同名短篇。
特德·姜笔下的主角呈现出与索福克勒斯截然相反的特质。当俄狄浦斯王在一次又一次于深渊的抗争中逐渐滑向深渊，在对命运的反抗里促成命运的时候，《你一生的故事》的主角却选择了拥抱命运，把人生视作是一场必须经历的仪式。有些“向死而生”的味道。
特德·姜把语言作为科幻小说所描述的对象，这一点在科幻小说中其实相当新奇，毕竟以前的科幻小说里面普遍文科人不算人（笑）。特德·姜本人一直被汉语所折磨，在这篇小说里面那个特别难懂的外星语言其实也能读出几分黑屁的中文的意思在里面，这么想来也还是蛮有趣的。
巴比伦塔 我读过的所有关于巴别塔的小说里面，最喜欢的是卡夫卡的某篇短篇。不过用卡夫卡和特德·姜比实在是太为难他了，还是抬一手吧（笑）。
人们想要建造巴别塔通往天堂，可当他们真正架起了直通天堂的高塔并且凿穿了天堂的地基之后才发现其实只不过是回到了地上。
这篇小说令我联想到在科幻小说里面经常被用来解释高维空间的一个段子：把纸带首尾相连做成纸环，让一只蚂蚁在这个纸环的表面上爬个一圈。对于这只蚂蚁而言，它无法理解为什么当它一直朝左边爬（我们假定这个纸环横着摆吧），向左爬过了这条纸带最左端的时候，为什么突然就跑到了这条纸带最右边去了。这是不是和这本小说异曲同工。
当然我不是说这篇短篇一定讲的就是高维空间（事实上这个词在三体之后都dssq了）。这本小说抓住我的地方还是在于有限的心智面对“循环”“无限”这种无法理解的概念的无力感。
领悟 俩嗑药磕出来的高智商超级英雄pvp。没劲。
除以零 主人公通过一系列严谨的数学运算得出了不仅1=2，2=3，而且所有的数字都相等的荒谬结论。这就像是式子的两边同除以零一样。
说实话这只不过是从不完备性定理发散出去的脑洞而已，只不过分外有力。这小说说明了人类引以为豪的数学逻辑其实什么都不是，都是纸屑，都是废纸。这种宏大的悲观情绪令我着迷。
这小说里还有爱情要素，不过我兴趣不大。
七十二个字母 在遥远的，我还要读书的时候（笑），那个时候生物老师给我放了这么一张图。这张图说的是以前的科学家们认为精子里面有一个完整的人形，只要显微镜的放大倍数足够大了就能观测到（当然，就以前那个粗糙的条件自然只能是假想），而发育的过程只不过是不断吸收营养长大的过程。
随着预成论的发展人们也变得更加脑洞大开，人们的精子中含有小人，小人里面又含有小精子，小精子里面又有小小人，也就是说你的体内就包含了你所有的后代。
这个理论自然是被推翻了。不过不碍着现在的科幻作家们用这个题材写小说。就好像蒸汽机时代早就过去，但是依旧有无数作家在写科技高度发达，天上飘着飞艇地上都是煤灰的蒸汽朋克小说一样。特德姜这篇小说就是写的是“假如预成论是真的”，然后在这个前提下写了学生在家里做实验能把精子养成蝌蚪大，科学家们能把精子养成一个人那么大。
这个小说的另一个设定是人们可以用特殊的“名字”来驱动物体。名字的魔力这一点被许多哲学家探讨过，就连上帝也是要先为光命名那之后才能把光创造出来，我们也是要先为事物命名，那之后才能把这件特定的事物从含义的海洋中同别的事物区分出来。我读大学的时候老师讲过这个。
不过这篇短篇中的“名字”倒更像是一串编程的代码。使用“名字”“72字母神名”这类词语大概只是特德姜想要玩梗……他特别爱玩语言学和基督教梗。
还有一个宗教梗来自格雷姆，这个也是基督教经典老梗了。我玩千年战争的时候被格雷姆暴打过（）
游戏王的魔女术卡组里的大boss阿鲁鲁就是被魔女们创造出来的Golem（当然游戏王也是玩梗带师，她的名字还有其他梗）
当然这篇小说更有趣的地方在于特德姜把这两个梗给联系在了一起，生物和编程联系在一起的时候，人在代行上帝 创造生命体的职能。
人类科学之演变 这篇不是小说，我直接跳过去了。
地狱是上帝不在的地方 基督教里所有神义论的问题在我看来都是对于基督教的黑屁。
出生就残疾，不断鼓吹残疾是上帝的磨难我们要身残志坚的贾妮丝，被天使降临的圣光治愈了双腿，失去了当身残志坚成功学领袖的立场，反而质疑起了自身的意义。天使降临就发生在身边，眼看着身边的人各个都在天使降临中找到了自身存在的意义，自己却什么都没有，好的没有坏的也没有，于是伊桑反而去找起了下一场的天使降临。老婆在天使降临中去世，蒙主感召上了天堂，尼尔于是自己想要给自己找一个能够说服自己去信上帝的理由，他在又一次目睹了天使降临的瞬间确定了对于上帝的信仰，但是上帝反手把他打下了地狱。
这三个人因为各种各样的自己的问题走上了寻找天使降临的道路（就好像是那些爱好者到处开车找流星一样，天使下凡在这个小说里面有点像是自然现象），这一点在结构上有点像是远藤周作的《深河》。只不过这三个人各自去追寻信仰的理由讽刺得让人想笑，远藤周作看了这小说怕不是都要鲤鱼打挺。
旧约里的上帝，睚眦必报，喜怒无常。按照弗洛伊德的考据，这可能是因为耶和华来自摩西出走时期当地的火山神。而在这本小说里面，不管是天使降临给人救赎还是给人毁灭，其实都有些比起因果报应更像是自然灾害的意思。自然灾害本身没有任何意义，只不过是信仰的人们强行赋予了自然现象意义罢了。
哲学家康德在研究自然哲学的时候，“就像是一个无所不能的大力士，一下子就把上帝杀死了”（海涅语），但是回过头来谈起道德，一下子又把上帝给请了回来了。康德这就很懂，上帝的意义就在于让好人有好报。正是因为现实很狗屎，好人没有好报，所以才要引入上帝啊天国啊地狱啊这种看不见摸不着的东西，让好人在看不见摸不着的地方有好报，让坏人在看不见摸不着的地方遭报应——反正都看不见摸不着了，不如往好了想。
但是在这篇小说里面，上帝和天使、天国和地狱都是看得见又摸得着的东西，人们可以很清楚的看到坏人上天堂，义人不得好死，于是故事就变得微妙了起来。人们编出一套又一套的神学理论去论证：好人受了折磨是试炼；如果还下了地狱就说明他不够好。其实上帝在圣经里面也专门干这种缺德事，约伯何其无辜，亚伯拉罕的儿子以撒又何其无辜，他们难道不是义人吗？神学家们用一套又一套神学的理论去给这种事情打补丁——而打补丁本身就已经是对于基督教教义的嘲讽了。
神学就是这么个东西，正着说有道理，反着说也有道理，嘴皮子越快越有道理。所以我在网上看到那一套什么入关学的东西就立马开始阴阳怪气，说实话那套东西除了崇拜暴力的神学之外什么都没有。在入关学的范式里面，有暴力就是好，不够好就是暴力还不够。这和基督教那套你受了苦就是你的虔诚不够的理论说实话五五开吧。
回过来说约伯。我前面提到约伯，是作为好人没好报，上帝不全善的例子来讲的。在约伯记的最后是约伯承受住了上帝的考验，于是上帝把之前从他那里夺走的东西都还给了他。然后特德姜就开始巨魔了：最后来了个好人有好报的大团圆结局可以鉴定信仰，最后让信徒下地狱就不能坚定信仰了吗，信仰岂是如此不便之物？于是他弄了个约伯记plus出来，主角尼尔在不信上帝的时候过得好好的，信了上帝之后反而下了地狱，去距离上帝最远的地方坚定他的信仰去了。黑屁功力比起原版约伯记翻了倍。
不过基督徒读约伯记似乎根本读不出黑屁的意思。那关我屁事（）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“都0202年了，你怎么才看top”</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%83%BD0202%E5%B9%B4%E4%BA%86%E4%BD%A0%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%89%8D%E7%9C%8Btop/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 00:34:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E9%83%BD0202%E5%B9%B4%E4%BA%86%E4%BD%A0%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%89%8D%E7%9C%8Btop/</guid>
      <description>昨天一口气补完了飞跃巅峰2，打开QQ群逢人便吹：
我操这个飞跃巅峰，牛 逼 疯 了 ！ ！
于是这就有了标题的那句话：
 都0202年了，你怎么才看TOP。
 当然我大可以讲一通“经典的作品是不朽的、超越时间的，因而任何时间都可以看。而庸俗的作品转瞬即逝。所以我们应当抓住机会多看一些庸俗的作品，不然就没机会了”云云的骚话来巨魔一番。只不过当时的我还沉湎在“老子一拳砸进痞子……嗯……（看一眼bgm上面的staff表）鹤卷的B里”的狂热里，巨魔在心口难开。如果现在还有人对我说“都0202年了，你怎么才看TOP”的话，我一定会把这欠下没讲的巨魔骚话给补上的。
飞跃巅峰1给我的感觉就像个杠铃，一根铁杆子，上边串着两片杠铃片，一片是科幻，另一片是萝卜。这片子科幻，科幻就科幻在故事中的时间是科幻的时间，它时而收缩时而膨胀，于是故事里的每个人都成了浦岛太郎，分隔她们的不再是距离而是时间。而故事最后，流浪了一万两千年时间而终于回到地球的两名少女，看到漆黑一片的地球时候，绝望的感情满溢了出来，而最终地球上亮起了“欢迎回家”的灯火，也为这个冷峻的SF故事终于抹上了一层人文的亮色。相比起科幻故事而言，虽然说超级机器人的打斗颇具架势，搁在今天看也能让人一边拍大腿一边感叹“对了，就是这股味儿”，但是这两玩意搁一起到底还是总让人觉得怎么不搭……也许我毕竟还是没有经历过那个时代。
飞跃巅峰2就是纯粹的萝卜片了，不再有那么纠结的感觉（尽管似乎只有我一个人纠结这种旁枝末节……？）。前面几集看着倒是一边看一边玩一个叫做和国家队找不同的游戏，还玩的蛮欢乐的XD
提问：请问，请问哪部动画片同时具有以下特征。
像美少女胜过像机械的巨大机器人
胯贴胯的双人驾驶姿势（太媚宅惹，明明可以不那么画的.jpg）
女主角穿着红白配色的紧身衣
贵圈真乱
一直战斗的怪兽并不坏
穿着红白紧身衣的少女与巨大机器人
我是说，巨大
还有致敬EVA
不过我看飞跃巅峰2倒数第二集的时候还是看哭了。
我看top1的时候倒是没哭，尽管看到最后一幕的时候也很感动，这种感动是建立在“前不见古人后不见来者念天地之悠悠独怆然而涕下”的冷峻底色上的，因为时间是那么苍凉，最后的“欢迎回家”也就显得那么温暖。
但是我看top2看哭，就哭得很无厘头：没有道理，没有逻辑。我就看着巨大的机器人一把抓住宇宙里面漂浮的行星，猛然砸向从黑洞里挣脱出来的巨大宇宙怪兽的时候，一个大老男人哭的跟个刚看过两集魔动王就停不下来的小屁孩似的，被刺激得一把鼻涕一把泪，嘴里就喃喃地重复着“太你妈的浪漫了，草，太你妈的浪漫了”。
我一拳打进痞子B里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我最近看的电影：漂亮女人·老男人·机器人</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9C%8B%E7%9A%84%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E8%80%81%E7%94%B7%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2020 17:53:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%9C%8B%E7%9A%84%E7%94%B5%E5%BD%B1%E6%BC%82%E4%BA%AE%E5%A5%B3%E4%BA%BA%E8%80%81%E7%94%B7%E4%BA%BA%E6%9C%BA%E5%99%A8%E4%BA%BA/</guid>
      <description>女人：紫罗兰永恒花园剧场版
老男人：叶问4、美丽人生、一代宗师
机器人：逆袭的夏亚、飞跃巅峰剧场版
紫罗兰永恒花园剧场版  我：我刚刚去看了京紫剧场版，也算是给京阿尼捐过款了。
朋友：所以这个电影好看吗。
我：好看不好看我刚刚不是说了吗，“捐款”。
 其实正经一点来讲，京紫的剧场版没有那么糟糕。“做得出好画面，讲不出好故事，整的跟个新海诚似的”这话竟然能拿来批评，想来也是有点不可思议的。就当做我是一个恨铁不成钢的扭曲的京蜜好了，总之我对于紫罗兰永恒花园整个IP都不满意，放在整个IP里头看，可能剧场版是反而有点能看得上眼。
当然，话又说回来。本来京阿尼的电影就是拍出来是坨屎我也会去看的那种，何况京紫剧场版又远远不能称作屎。
叶问4 其实叶问4反而比想象中的要能看。
本来叶问这个IP，是搞民族主义营销，一遍又一遍的给你表演砸烂东亚病夫的牌匾的。看一遍还行，看几遍就实属没意思，何况还是在看过战狼2之后再看，就更加让人作呕。更何况在上映之前就听说了叶问4的主题是暴打美国海军陆战队，就这么一个掐头去尾的摘要给我的感觉跟个起点弱智小说似的，不如我来当编剧，我就写日本生化部队复活了宫本武藏和叶问决战千代田皇居之巅，没准还更有意思点。
当然实际上看的时候却发现还是比较好看的。打斗场景颇有架势，义和团级别的民族主义营销也几乎不存在。电影里头讲的问题，像是叶问给儿子找学校，苦于为推荐信而奔波，再像是校园霸凌，再像是美国的种族歧视问题，这些问题在叶问电影里面出现都是很新奇的。因此，什么暴打洋人啦什么砸碎东亚病夫的牌子啦，反而混杂在里面，显得不那么重要。
顺便一提。电影里面被校园霸凌的女孩万若男有一句台词，“你叫我滚出美国回到自己的国度去，可是美国是个移民国家，只有印第安人才是真正的美国人”，真的是让我笑了出来。这是我第一次在中文电影里面看到这句台词，实属有意思哦。
美丽人生 老片新映。
不得不说，意大利人的血管中也许流淌着的是幽默而非血液。倘非如此，是绝对拍不出这样的片子的。
一代宗师 台词很有意思，但是这电影拍了什么简直是不知所云。
也许我到底还是个俗人，不适合王家卫的文艺片。
逆袭的夏亚 上个世纪的动画片也才配叫动画片，现在拍的都是些什么东西，甚至连“不配叫动画片”的资格都配不上。
富野的高达，富野的浪漫，富野的神棍。
飞跃颠峰剧场版 就好像re0是年轻人的第一部动漫，mrfz是年轻人的第一部手游一样，三体也是年轻人的第一本科幻小说。看过科幻小说有助于增进在看这部动画片时候的趣味，不过只看过三体的读者是不能算在内的。
不过好在三体读者都去搞社会学了，也不会来看科幻动画片就是了。
飞跃巅峰的科幻部分科幻得很正统，光速飞船里面的浦岛太郎也好，黑洞炸弹炸虫子也好，拆了木星也好，都是很正统的科幻内容，科幻小说看得多的话看这些内容是可以会心一笑的。机器人的部分也很有意思，发招时候的架势颇有小时候看光能使者的感觉。就是把这两个部分揉在一块儿感觉颇为不搭，让人搞不明白为什么这么严肃的科幻作品里面会出来一个超级机器人。
这也是那个时代的缩影吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年10月书影音记录</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B410%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:56:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B410%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>书 10月还好，反而正经的书也看了一点，终于是不再只看网络小说了。这里标记一些正经看的书和网络小说吧……
说回来也真是讽刺。大学的生活让我变得只想看看快餐，可是以前看的名著太多又让我对着快餐挑三拣四，真的是活该没书看。
名著 《沉默》 远藤周作
《深河》 远藤周作
我毕业论文就打算做这个。
远藤周作所作的是所谓的切支丹文学，也就是基督教文学。但是很有意思，其实他笔下的小说要是给放到中世纪，那全部都是得作为异端学说上火刑架的，比胡斯之类的还要过分的多……他的小说里面挺多关于西方与东方、佛教与基督教这种文明冲突的内容。因而他笔下的基督教就颇有几分融合了佛教以及东方传统宗教的感觉，就感觉特别异端（笑）。
也好也好，越独特越好，越独特我毕业论文越有东西写。其实我本来想说你最好写天草四郎是上帝二儿子那最好，但是一想他本来也就写了什么神有不同的脸，欧洲人叫他雅威印度人叫他佛祖，还写了什么基督死后灵魂轮回，成为了印度人越南人与日本人，就感觉和上帝有二儿子也差不多了XD
《河童》 芥川龙之介
芥川龙之介的小说我一向是比较抗拒的，因为感觉没有意思。像是《鼻子》，《罗生门》，《丛林中》这些名篇有什么意思呢？老师上课倒是分析说什么这个象征传统文化这个象征腐朽的资本主义文化，我就觉得实在是emmmm……接受不了。
但是《河童》这书不一样，这书很有意思。就像是日本的《狂人日记》一样，讽刺辛辣而又刺骨。我觉得最有意思的就是员工屠宰法那一段了。
《赛鼓》 山本周五郎
短篇，虽然就文本可能读不出来，但若是放在1941年的时代背景下来看，这其实是一篇反战的小说。
就小说风格来看有点志賀直哉的感觉……错觉吗？
网络小说 《我，改变了绿茶》
同样的男女互换身体梗，你名写成了世界系那套浪漫主义的东西。而这本小说则朝着现实主义的道路一路狂奔。大学的混子交换了绿茶的身体，夹在男性的灵魂与女性的生存困境之间苦苦纠葛；一心想要爬上富二代的床的绿茶换了个宅男的身体，变得一无所有的他最终选择了堕落沉沦。 如果说别的网文作者还试图在小说中重新创作奥德修斯或者是基督山伯爵的话，这本书的作者则无疑是以一人之力把网文拉进了后伍尔夫时代。
《团长养成计划》
经典老书了。穿越到21世纪初的日本搞二次元创作的小说。同类型小说无人能出其右了。
不过这也就是婆罗门不写小说。写这类小说的人均水平连lex都不如。一个七年前的小说到现在还没人能比得过。
影 《死亡诗社》
我以后不看教育片了，自找PTSD。
电影是好看的，还是建议有些距离的人去看。
《机动战士高达 剧场版》
TV版浓缩之后的剧场版三部曲，我实在是懒得去补老TV了。
UC系的原点，现在看来其实意思也就那样，不过就当作是名台词回收倒也不错。
《超时空要塞 可曾记得爱》
不多说了，牛逼。
音 幻想よ咲け
最近有点沉迷show by rock的歌……感觉特别带感www
天使の絵の具
可曾记得爱的ED，老年人歌单了XD
说回来我最近做的千年视频就基本都是用老萝卜片的歌来作BGM
扉をあけて
……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
