<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>宗教 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/categories/%E5%AE%97%E6%95%99/</link>
        <description>Recent content in 宗教 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Thu, 01 Oct 2020 22:46:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/categories/%E5%AE%97%E6%95%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我所接受的国学教育</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%89%80%E6%8E%A5%E5%8F%97%E7%9A%84%E5%9B%BD%E5%AD%A6%E6%95%99%E8%82%B2/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Oct 2020 22:46:13 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%88%91%E6%89%80%E6%8E%A5%E5%8F%97%E7%9A%84%E5%9B%BD%E5%AD%A6%E6%95%99%E8%82%B2/</guid>
        <description>&lt;p&gt;大概在小学的时候，那个时候我因为语文水平过于拉稀，被送去了一个兴趣班。那个兴趣班很有意思，我现在想来还觉得确实就是“兴趣”。每回上课，老师先点评一下当下的新闻（尽管在今天看来恐怕相当有公知味），然后是上课讲一段古文，最后做作文。我就是在那段时间里学了《论语》之类的现在被认为是国学教育的内容。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;论语&#34;&gt;论语&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;孔子的世界观里面，家庭和帝国就好像是两个全等的三角形，由于都是父权制的产物，他们是基于相同的结构被建构出来的（“亲亲”与“尊尊”）。在这种结构下，帝国的问题就被转变为了家庭的问题，政治的问题被转变成了一个日常生活的问题。这也同时意味着日常生活不再是日常生活，日常生活也都是政治了。在《论语》里面可以读到许多孔子对于日常生活中待人接物的训导，不可认为这只是单纯的生活上的教诲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孔子的理论试图重构他心目中完美的封建等级秩序，也就是所谓的“周礼”。这玩意我现在学法制史还能学到，但是说实话除了应付法制史的考试之外恐怕没有什么指导意义。资本主义社会下并不需要那一套封建社会的玩意。照马克思的讲法，今天大家都“自由得一无所有”，那总不能回去研究连自由都没有的旧社会道德。哦，也许老板、老师、父亲这种角色会希望手下的人都通读儒学经典，等级越分明越好。那太low了。当然现在还有更low的，什么老板让员工去井冈山琢磨企业文化什么的，那真的太好笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20201001211804.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;老子&#34;&gt;老子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;老子是我的辩证法的启蒙。他的思想颇有朴素辩证法的味道。书里面经常有什么假如不以黄金为贵，那么人民群众也就不会去争抢黄金之类的矛盾斗争性寓于同一性之中的内容。不过他对此给出的方法论是愚民……我只能说看书要扬弃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天看这书不如直接看黑格尔，秒了秒了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;金刚经&#34;&gt;金刚经&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;金刚经译本很多，我那个时候学的是鸠摩罗什的译本。据说《天龙八部》里面的练武魔怔人鸠摩智的原型就是鸠摩罗什，没看出来他有什么高僧的样子233&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20201001215448.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鸠摩罗什译本里面有大量“如来说〇〇，即非〇〇，是名〇〇”的句子，如“如来说世界，非世界，是名世界”等等。这个句子很有意思。我们通常来说认为现实世界是存在的，然后再有了语言作为工具，去描述这个世界。但是在现在的语言哲学里面，这个顺序被反转了，意义不再先于语言而存在了，而变成了意义寓于语言之中。假如没有与某种意义所对应的语言，那这种意义就会混杂在所有的意义所共同构成的混沌的熔浆之中，不能同其他的意义所区分开来，那么这种意义也就不再能构成意义。比如说蒙古语当中对于马儿奔跑的情态有好几个词语去形容（我不知道是不是真的，大学的时候讲语言哲学的老师讲的），对于蒙古语的使用者而言，他们可以很轻松地想象马儿奔跑的各种情态，并且认为这些是在语言之前就已经自然存在了的；但是要是说给一个不讲蒙古语的人听，他就会觉得你骗鬼哦马儿跑起来不都一个样。“存在一个前语言的世界”本身就是一种语言诞生之后、使用语言思考出来的错觉，是虚幻的，“如梦幻泡影如露亦如电”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然我这里吹了这么多字金刚经牛逼，但是实际上你去看了金刚经就会发现这书怎么全你妈是车轱辘话水来水去。这书就两大主体，一个是现世虚幻，就我上面讲的那些，另一个就是吹牛逼说我这书是多么的吊啊须菩提你要多拿我这本经出去吹吹水。吹牛的部分还比讲虚幻的部分多。吹的方式还贼朴素，“须菩提啊我同你港，你拿着三千大千世界装满牛逼珠宝拿去送人，不如念经基德多”，就这么一个意思颠来倒去地讲。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;声律启蒙&#34;&gt;声律启蒙&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;严格来说声律启蒙不能算国学，其实只能算蒙学。不过其实论语三字经也都是蒙学。现在被人们称之为国学的东西基本也都只能算是蒙学。在这个意义下反而声律启蒙是个异类了。因为论语也好、三字经也好、千字文也好，在古代除了让小孩子识字之外，还起着让小孩接受意识形态教育的作用。而声律启蒙就更加纯粹，就教你怎么做对子，学完了你就是对王之王对穿肠，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克思钦定四门学课是无阶级性的社会意识形式，自然科学、语言学、逻辑学、心理学。当然声律启蒙并不纯粹是讲语言平仄的，毕竟对对子要用典故的，什么“梁帝讲经同泰寺，汉皇置酒未央宫”，讲典故就要讲历史，讲历史就不可能脱离意识形态。但是至少这书的说教味道没有论语三字经那么浓。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>日本神话：发展·吸收·改造</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%A5%9E%E8%AF%9D%E5%8F%91%E5%B1%95%E5%90%B8%E6%94%B6%E6%94%B9%E9%80%A0/</link>
        <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 11:15:36 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%A5%9E%E8%AF%9D%E5%8F%91%E5%B1%95%E5%90%B8%E6%94%B6%E6%94%B9%E9%80%A0/</guid>
        <description>&lt;p&gt;日本的神话在很久以前就是先民口口相传的民间故事，既然是口口相传，那你传我我传你，中间添油加醋一些也很正常，添油加醋添到故事走样最后变得和一开始根本就不一样那也很正常，反正就是神仙的生活往高贵了吹，英雄的故事往牛逼了吹就对了。这背后还反应了古代劳动人民对于改造自然征服自然的期望什么的，这种许多学者研究的多，和我这个关系有点远我就不多讲了，反正须佐打死八岐大蛇娶公主啊、帕尔修斯打死美杜莎娶公主啊，这种都差不多是这类的。史前时代的各个文明，比如说中国日本希腊之类的，基本都是你是一个部落我也是一个部落，我的部落把你的部落带打败之后，我不仅要在军事上面压制你，我还要在文化上面压制你，我信仰的那个神辈分就比你信仰的那个大。古希腊神话里面也有这样的事情，本来雅典娜也是地位很高的一个神，但是信仰雅典娜的部落被打爆之后雅典娜就变成了宙斯的女儿，一个道理。后来一个部落南征北战，他们信仰的那个神的地位也水涨船高，统一了所有的部落你信仰的神也就变成了所有神的老大姐，连带着你自己也变成了神的后裔。在直到公元8世纪《古事记》、《日本书纪》和《日本风纪》这几本书被写出来，口述的时代结束，日本的神话才被逐渐定型下来，其实希腊神话也是这样的，一开始是几个部落口口相传，然后《伊利亚特》和《奥德赛》给他定型下来是一个道理。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;《古事记》、《日本书纪》写于公元8世纪，公元8世纪是个什么概念，我给一个数据：中国的唐朝是公元618年—907年，这个时候日本是奈良时代，卯足了力气吸收当时唐朝的文化，民间故事都有明显的吸收借鉴中国的相关故事的地方。甚至这两本书都是拿汉字写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举几个例子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如说谷物的来源，中国就在《山海经》里面写后稷这个人死了，就是“……后稷葬于此。爰有膏菽、膏稻、膏黍、膏稷。五谷自生，冬夏播琴。”菽就是豆子，稻就是水稻，黍是一种谷类的作物，据说和糯米差不多黏，古时候把背井离乡的痛苦说成是黍离之悲，就是说离开我家田里种的这种黍了我很忧伤，稷也是一种农作物，据说是中国古代最早播种的谷物。这段话就是说，叫做后稷的这个人死了，他身上长出了八宝粥来。而日本的传说里面则是，素盏鸣尊，就是须佐之男，感觉保食神这个刁民想害朕，然后就是咔嚓一下的干掉了保食神，然后他的尸体生出蚕、稻、粟、豆、麦等谷物，也是一个移动的八宝粥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再比如说日月是怎么诞生的，伊邪纳岐从黄泉国回来之后，在河里面祓(fú)禊(xì)，这两个汉字很难写，大致就是嫌他老婆辣眼睛，在河里面洗澡希望能洗掉污秽的意思，他用水洗左眼，洗出来了天照大神，洗右眼就洗出来了月读尊。而中国的神话里，“首生盘古，垂死化身。气成风云声为雷霆，左眼为日，右眼为月。”喏，连左眼右眼哪个变月亮哪个变太阳都一一对应的（你说你不是郭敬明谁信啊）。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;然后，在任何文明在吸收借鉴其他文明的时候都对其进行本土化改造，吸收了别的文化之后要和本地的文化进行融合。这里我也有两个例子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本本来的神话里面最崇拜的神是天照大神，太阳崇拜这种情况许多文明都有，然后这位天照大神还是个女神，这个和原始社会时期一度是母系社会，要搞女性崇拜有关系。然后随着生产力的发展，男性社会地位提高并且占据主导。尤其是中国，成体系的形成了尚阳抑阴，阳为主，阴为次的阴阳说，还有崇尚男尊女卑思想的儒家学说。结果就是天照大神至高无上的女性崇拜的原始意象和须佐之男贼六的男性崇拜的宗法观念很矛盾的同时出现在日本的神话里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日本还受到了中国的道教的影响，老子讲“一生二，二生三，三生万物”，所以三是个很厉害的数字，在日本神话里面就是三尊独神、“三贵子”、“三种神器”，这里用的都是数字3。当然我们还知道在中国文化里面数字9也是个好数字，什么“九天”、“九九重阳”、“九龙”都是这个数字，但是在日本人觉得，九读く，和“苦”字谐音，不好不好我们要想方设法避讳掉，所以日本神话里面都是什么“八尺勾玉”，什么“八岐大蛇”，用的都是数字8，就和西方人避讳数字13是一个道理。这也是日本吸收中国的文化但是又进行本土化改造的又一个例子。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
