<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>马克思主义 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E4%B8%BB%E4%B9%89/</link>
        <description>Recent content in 马克思主义 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sat, 31 Dec 2022 13:52:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E9%A9%AC%E5%85%8B%E6%80%9D%E4%B8%BB%E4%B9%89/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2022年年终总结</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/my-2022/</link>
        <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 13:52:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/my-2022/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311013676.jpg" alt="Featured image of post 2022年年终总结" /&gt;&lt;p&gt;我的2022过得挺失败的，倒不是说2022这一年有什么特殊的失败之处，倒不如说是我的人生就挺失败的了，而2022年则是这种失败的道成肉身，直接地体现了我人生的失败之处。上半年考研失败，然后托关系找了个本地银行的工作，又因为受不了那种土老板的管理方法直接离职。想着接着考研考个哲吧，准备了一阵子又在家里人的劝说下放弃了。最后在杭州找了个工作，干了半年还是像梦游，今年最后一周还因为新冠阳了润回家了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311050928.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过相对的，今年倒是看书看了不少。我在日子不太好过的时候一向看书很多。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;齐泽克&#34;&gt;齐泽克&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;意识形态的崇高客体神经质主体视差之见&#34;&gt;意识形态的崇高客体·神经质主体·视差之见&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311107065.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311127931.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约是积累足够了吧，现在再读齐泽克正典可以很顺畅读下来去，以至于我的朋友内海在看到我读意崇的时候惊呼我是真的读了吗，还是说在表演什么量子波动速读的魔术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然读得下去、读得快是一方面，读懂了多少又是另外一方面了。Adrian Johnston在他的《齐泽克本体论》里一开始就说，想要把齐泽克理解为一个熟悉各路好莱坞流行文化的黄色段子手很容易，但是在杂多的表象背后找到一条一以贯之的哲学伏线则是难之又难。当然这口锅齐泽克自己首先要因为他的写作风格背八成吧，剩下两成是因为我水平烂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意崇我从刚开始读鼻炎就试图读，倒是断断续续读了好几年，每次都是好不容易读了一点，又遇上看不懂的东西创烂了，没办法就先搁置了，回去补点拉康补点德古补点齐泽克小册子，倒是今年年初的时候直接十分顺畅地就过下来了。只能说迄今为止积累的一切都没有白费了属于是。不过即便如此，我最后一点还是没读懂。我自认为已经做好准备迎接齐泽克的黑格尔大挑战了，是季广茂的翻译害我没读懂的，但是不管这口锅是谁的，没读懂就是没读懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神经质主体也是齐泽克的正典。这书我读的台译本，就没有买实体。因为大陆译本据说非常非常难看，不仅如此这个封面是纯色的“齐泽克文集”整套书的翻译都非常非常烂……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311148477.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看有朋友给这本书的繁中译者万毓泽写邮件讨论问题，对面倒也上道，直接邮寄送了一本的，只能说非常羡慕了。不过我没这个勇气就是了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于视差之见，这个是齐泽克在less than nothing之前的最后一本正典了，据说少于无在大陆已经是季广茂在翻译了，不过这个就纯的小道消息，大概率是寄寓了劳动人民美好而又朴素愿望的假新闻罢了。我在今年里只读了一半，另外一半得留到明年去解决了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311219104.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;齐泽克还有一些理论上算是正典，但是又相对没那么正典的书。这些也是留到下一年再说了。夏莹的翻译据说也不太行，至少tarrying with the negative我肯定翻译成停留于否定性或者同否定性一起停留，翻译成延迟的否定不知道是什么意思。不过再说吧，中文但凡稍微能看一点我都看中文了，实在不行我就找英文然后deepl翻译了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;齐泽克超越福柯&#34;&gt;齐泽克：超越福柯&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311224508.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一本讲齐泽克的二手书。其实我觉得倒是不必太关注这本书的副标题“超越福柯”，因为这书讲鼻炎拷打大光头的内容显然不够，以至于B站网哲做个小视频就能概括，甚至我在老左群里助拳的时候抠一段字就能概括了：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;福柯认为权力无所不能，哪怕是反抗也是被权力设定的。但是他恰恰没有意识到正是因为权力本身充满了矛盾的辩证运动，因此不得不设置反抗来反对自身。而在这种情况下被设置的反抗，哪怕其来源不过是权力自身设置的对立面，也有可能其结果超出其原因。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;但是这书好的地方不在讲齐泽克拷打福柯，而在于作为齐泽克二手书，这本书相当不错。还是要记住Adrian Johnston说的，齐泽克不是一个关于繁多的文化研究家，而是一个关于一的哲学家。这本是也起到了给齐泽克打通理路，从鼻炎那种东一棒槌西一棒槌堪比千高原的写作风格下解救了他的思想。并且把齐泽克的哲学和他的政治联系了起来，指出那些挑衅性的暴论其实恰恰是回到了马克思让经济再政治化的传统上。而林哲元那本《空无与行动》就差了一点，写到这些内容的时候就变成了猎奇大赏，不如这本书。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;论信仰&#34;&gt;论信仰&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311240393.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实齐泽克很多介于正典和小册子之间的书都挺有意思。以前有一本看似讲好莱坞和拉康其实远远讲了更多东西的《享受你的症状》，这次又看了本《论信仰》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说这个“基督教文艺出版社”出版是真的挺生草的，尤其是如果比较熟悉齐泽克语境的话基本都知道齐泽克的基督教基本是作为革命的隐喻来讲的……&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;阿尔都塞&#34;&gt;阿尔都塞&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;保卫马克思&#34;&gt;保卫马克思&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311250366.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重量级大爹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在保马里基本出现了阿尔都塞早期的所有关键概念，比如“认识论断裂”“多元决定”等等。认识论断裂这一点在今天已经太过于常识以至于再读已经没什么意思了。在这一点上我们确确实实生活在一个后阿尔都塞的世界，以至于不可能绕过阿尔都塞的影响来讨论马克思。而“多元决定”则实在是一个哪怕放在今天都很重要的关键概念。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;孟德斯鸠政治与历史&#34;&gt;孟德斯鸠：政治与历史&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311256158.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;西学大儒通过解经实际上实现了对于经文的再造。实际上阿尔都塞确实擅长重新发明古代哲人，在他的&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/memo/%E9%98%BF%E5%B0%94%E9%83%BD%E5%A1%9E%EF%BC%9A%E9%A9%AC%E5%9F%BA%E9%9B%85%E7%BB%B4%E5%88%A9%E7%9A%84%E5%AD%A4%E7%8B%AC.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;《马基雅维利的孤独》&lt;/a&gt;里，马基雅维利被他重新发明成了一个独立发现阶级斗争和长征是播种机等等革命理论的先驱者，但是他走得太远，以至于孑然一身。而这本书里他则是重新发明了孟夫子的形象。孟德斯鸠成为了一个在寻找更加反动的道路上不断倒退着前进的人，作为他的副产物，他发明了共和，发明了阶级斗争，发明了各种乱七八糟的先进玩意，但是他只想回到保皇的家。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;哲学与政治&#34;&gt;哲学与政治&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311309495.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔都塞的演讲和短文组成的文集。这个文集挺重量级的，我看下来最看重的是关于科学家自发意识形态和马基雅维利的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提，吴子枫大概从今年年初就说要出几本阿尔都塞的新书，包括《在哲学中成为马克思主义者》和《马基雅维利的孤独》，结果鸽了一整年也没出。不知道明年年内能不能出，能出几本。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;德古&#34;&gt;德古&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311336554.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311336744.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德古今年就干了这么两本。明年再接再厉，争取干完黑格尔的大逻辑。我书都已经买好了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;其他&#34;&gt;其他&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;柄谷行人跨越性批判&#34;&gt;柄谷行人：跨越性批判&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311328607.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对这书的情感还挺复杂的。这书一来是柄谷行人相当重要的文本，人家写得也确实不错，二来也是理解齐泽克视差之见重要的材料，要读齐泽克确实得读这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这书实在是在观点上太无法让人接受了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;柄谷行人想要绕过黑格尔来阐述一个康德化的马克思，但是他这样子写出来的马克思就巨他妈的奇怪……我是真的觉得按照柄谷行人这套东西，剩余价值来自买进卖出，资本家实质和商人没有区别……额，要么柄谷咱们还是别嚯嚯马克思了，换个人嚯嚯成不。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提我之前想着润日本的时候还在搜柄谷行人有没有招研究生，十分萌萌……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;卢卡奇历史与阶级意识&#34;&gt;卢卡奇：历史与阶级意识&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311706621.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢卡奇也是位大爹。坦白说这本书一般被认为最重要的地方，也就是怎么从资本论对于劳动时间的论述出发，加上马克斯·韦伯的合理性批判，最后论证到无产阶级的阶级意识被遮蔽和异化，这个论证过程我是完全没看懂。后来溜的张双利网课也是刷过了就忘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是相对的，我感觉在卢卡奇对于总体性的辩证法的论述中受益良多。对于卢卡奇而言，所谓“具体的人”反而是一种抽象，因为这就意味着要把一个单个的人从他背后的社会历史之总体的背景上抽象下来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;朗西埃无知的教师&#34;&gt;朗西埃：无知的教师&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311335849.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说穿了是心灵鸡汤。最多学习一下鸡汤的精神。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;大卫哈维资本社会的17个矛盾&#34;&gt;大卫·哈维：资本社会的17个矛盾&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311338242.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更加擅长分析具体问题的地理学家就别碰哲学这碗饭了&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;程巍中产阶级的孩子们&#34;&gt;程巍：中产阶级的孩子们&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311339642.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好书，这书我看完就疯特了。对这个革命者失去文化领导权的世界绝望了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是革命还得继续，还不能疯，文化阵地战还要继续。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;二次元&#34;&gt;二次元&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;今年没看过几个动画，孤独摇滚应该就是今年看过最好玩的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311554574.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提我翻今年看了什么动画的时候还找到个乐子：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311610920.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是真不知道雷火剑怎么把里番拍出来一股子新浪潮味儿的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是相对的，轻小说倒是看了不少。因为实际上是今年不怎么看网文了，嫌网文无聊，就把以前看网文的功夫拿出来多看了点轻小说。同样地，因为是补网文的缺，所以轻小说我都专捡烂的看，不是异世界后宫我不看捏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里提点我比较爱看的：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311602218.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年动画化了的暗影大人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;误解系是非常有趣的写法，兼具乐子和爽点，但是相对的也没那么好写，很容易写到崩坏。暗影大人在这之中算是佼佼者了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提今年的动画也不错，一开始我还觉得只要能动就行，结果这玩意愣是能拍20集，拍特别细，声优也特别大牌，感觉不看不行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311609334.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屠龙者布伦希尔德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说今年看了哪本书有老轻小说的味儿，那这本就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也别整天说什么轻小说没落了都是垃圾厕纸异世界之类的批话，那种描绘细腻感情和精致奇幻的老轻小说其实一直都活着，只不过是没人看罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311653072.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是星际国家的恶德领主。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三嶋与梦这人是相当有网文之魂的。他另一本书，乙女游戏世界对路人角色很不友好，也就今年才动画化。那个动画很难看，小说也差点意思，后宫不够多不够爽，中间的共和国篇更是又长又臭的典范，不过妹妹if线倒是很有意思。这本就好很多，也是误解系爽文，带劲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311703466.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TRPG玩家在异世界打造最强角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先先说一句，虽然作者拿滥强构筑当卖点写在标题上，但是实际上看下来感觉根本没有哪里滥强，倒不如说这个角色平衡得一批，感觉含金量还不如桐人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这小说的看点在于特别给人一种跑团的氛围，可以说是找到了日本奇幻小说之根的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提幼驯染蜘蛛妹色到批爆。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;游戏&#34;&gt;游戏&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202212311721501.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然steam这么说，那我的年度游戏就是master duel好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是实际上这个游戏的运营相当成问题，给我的感觉就是想钱想疯了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>如何评价波尔布特</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/pol-pot/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 20:06:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/pol-pot/</guid>
        <description>&lt;p&gt;这是对于一个知乎问题“为什么有人洗白波尔布特？”的回答的备份。事实上我个人对于这些左派在历史上造成的浩劫的心理是十分复杂的，一方面这些浩劫确实也是浩劫，不仅仅是因为他们杀了很多人，很多无辜的人，更因为这些浩劫在今天也仍然发挥着意识形态的功能，死去的亡灵不眠不休地缠绕着现在当下的人。但是我又不愿意像很多右派一样，简简单单把这些浩劫归罪为某几个领导人脑子出了问题，发了癫，或者是整个左翼运动都有问题只能批量生产杀人狂。这就使得如何对这些历史上左派领导人错误发动的浩劫成为了一个需要严肃对待的问题。我这篇文章写的无非是柬共首先面对的是严苛的环境，而对于灾难做出了灾难性的反应，而在这背后则是一种错误的革命理论在发挥着作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知乎回答在这里：https://www.zhihu.com/question/531476146/answer/2585748042&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这篇知乎回答被删了那就算了，如果还能点进去看，那还可以看看我一开始为了回避审查制度所扣字打的那些隐语有多么生草，不过既然是发在自己博客里的就不需要打隐语了，毛泽东就毛泽东，不需要打猫猫头，波尔布特就波尔布特，不需要打波波沙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202207212002084.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便附上一位大佬的补充先放在正文前面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我写这篇知乎回答时候的参考文献：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://maozhuyi.home.blog/2020/09/01/%E5%B1%85%E9%AB%98%E4%B8%B4%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%95%91%E4%B8%96%E4%B8%BB%EF%BC%9A%E6%B3%A2%E5%B0%94%E5%B8%83%E7%89%B9%E6%94%BF%E6%9D%83%E7%9A%84%E9%94%99%E8%AF%AF/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;居高临下的救世主：波尔布特政权的错误&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;波尔布特确实是个屑人，但是他恐怕不是用一般人想象的那种方式屑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人想象中的波尔布特：天启骑士，左派永远的伤疤，试图消灭城市、货币和商品的极左恐怖分子，毛泽东的好学生，文革之继承者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是仔细考量这几个标签，每个都挺离谱的。比如说毛泽东的好学生，这个是毛泽东自己说的话，但是毛泽东这人和别的所有中国人一样有着喝酒喝大了吹牛皮的传统美德，有些话说着玩的，不能细究，就比如说波尔布特是他的好学生这句话。实际上波尔布特自己几次吹逼说今天的我甚至凌驾于列宁和毛泽东之上，还有什么柬埔寨今日的公转前景是如此的独特以至于最好不要从国外学到任何东西，在这个前提下你很难说他是毛泽东的好学生……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说说文革之继承者，这个放在右派语境下是很自然就能推出来的，右派世界观里的文革就是X教授晚年发癫控制不住自己洗脑的超能力，用心灵控制信标做中继，让所有被洗脑的小将一起上街杀杀杀，也难怪把柬埔寨和中国的文革当成是一样的东西。当然和这种狗屁不通的右派论证还有针锋相对的左派观点，在左派观点中中国的文革和柬埔寨的文革没有鸡巴毛的关系。中国的文革是群众自下而上的造反运动；而柬埔寨死人多，波尔布特自己想肃清的就只有越南人（实在越南），而实际上死人多则得归咎于他灾难一般的农业政策，强行发动大量没有农业经验的“新人”去北部种地所导致的，在这一方面就算要拿中国的历史做迫真类比也是自然灾害而不是文革，也即粮食本来就不够，而应对灾难的政策更加雪上加霜。那之后伴随着政治环境每况愈下，丧心病狂地对“新人”开展系统性的屠杀也很难说和文革有个鸡巴毛的关系。真要讨论也得放在整个印支的公转历史脉络里考察，而不是研究某个特定领导人的脑子里是不是长了肿瘤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提，波尔布特自己对于中国的文革很不屑一顾，看四人帮也很不顺眼，反而是后来邓小平上台了倒是眉来眼去的，这也说明他既不是好学生也不是继承者，在政治局势每况愈下之后柬共更是使出浑身解数试图让柬埔寨成为一个正常的修正主义国家。说到底波尔布特亲中只是为了反越，而越南亲苏。这里的逻辑和苏联-南斯拉夫-阿尔巴尼亚是一样的。再换句话说波尔布特亲中和那个中是什么样的没有鸡巴毛的关系。借着波尔布特顺劈毛泽东的可省省吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说说波尔布特大搞共产风浮夸风试图消灭城市、货币和商品。这些政策首先是战争政策，然后才是不切实际的“极左妄想狂”发病。消灭城市首先是将金边的人口迁出，在柬共夺取金边的时候这是一个集中了大量人口又无力喂养自己只能靠美国救济粮过活的庞然大物（之所以人口这么多则是因为美国连续不断的轰炸让乡下无法喂饱自己），此时疏散城市人口几乎是一个必然的选择。但是那之后的柬共立马农友上头在全国所有城市作为一个长期政策推行。其原因则在于柬共在城市的完全失败，就好像苏共发源于城市而在农村无法得到支持一样，柬共正好反过来，发源于农村而在城市无法取得支持，能控制的城市工厂甚至只有首都一间，于是就诉诸这种最严苛暴戾的专政手段。但是这里柬共的问题依然不是太左了，而是不够左：你为什么不多搞搞诉苦大会争取一下城市工人的同情呢，你为什么不走一走城市工人的群众路线呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺便一提波尔布特的大农友路线也让他得以认为柬埔寨的公转路线是最特殊的所以没法从国际上学到任何经验也不需要当毛泽东的好学生，这波啊，这波叫前后呼应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是讲讲波尔布特废除货币和商品。首先当然依然是作为战争政策，起初废除货币和商品是为了防止大米在市场的自由流通中外流，尤其是流通到实在越南，但是那之后也作为一个共产风浮夸风之典范的长期政策来实行。但是其实这个政策只要一分析就会发现既不可能也不必要最后更是被柬共带头亲自违反。上一个想要搞这套的还是刘少奇，被毛泽东抓住一顿狠批，可见柬共这个政策是什么成色，他们对于社会主义的误解之深，简直和文革里故意捣乱的老保完全一样了。至于我为什么说这个政策最后被柬共带头违反了，是因为后来柬共想要让农民多快好省生产更多剩余大米出来国际创收，整个国家完全跟着国际市场的指挥棒走了。就好像古巴把国家典当给了国际糖贸易一样，赤柬也把国家典当给了国际大米贸易。社会主义被完玩成了一套不发工资的资本主义（当然我知道很多右派对于社会主义的理解也就是这样，只能说很适合加入赤柬了）。也因此我对于柬共的批判依然是不是太左了，而是还不够左。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后则是关于天启骑士的指责，这一点反而没什么好说的，毕竟在右派观点里越保皇也就越人道，嗨呀起义造成的神圣暴力太血淋淋了，我们还是来看看主权者拿B25随意处决赤裸生命的神话暴力吧兄弟们。甚至这里的反驳还是对于右派指控的倒转，你骂左人是天启骑士，爱好是大吃饱大健身，我直接称赞你说的太对了我就好这一口，而且还要指出波尔布特这个成色太烂了毛泽东才是真天启骑士，就好像张献忠的成色太烂了李自成才是真的天启骑士一样。当然有时候懒得辩驳了，也就“你说得对下一个就沙你”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后则是说一下我自己对于波尔布特的指责，比如说柬共在柬埔寨群众面前完全是隐形的，这固然可以让自己免于被敌对势力重点打击，但是连路线和思想都隐形是否太整蛊了，然后导出下一个问题是，波尔布特大量使用行政强迫命令啊专政手段啊来代替群众路线，废话都隐形了哪来的群众路线，柬埔寨人到1977年才知道组织原来是个红党。最后恐怖的政策成为了恶性循环，距离波尔布特一开始的设想越来越远。再比如说波尔布特就好像德国人找了犹太人来打包处理国内矛盾一样，也找了越南人（实在越南）来打包处理国内问题，这已经属于原型法西斯了。也因此我对于波尔布特的指责是因为他对于社会主义理论悲剧般的误解和灾难的政策损害了国际的左翼运动——而不是右派设想的那样“嗨呀，左人=杀人如麻=不行”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里引用的对象依然是耶稣，“你们中间谁是没有罪的，他就可以先拿起石头打她”，你们之间谁是对历史上的左翼运动怀抱着深切的希望与失望的可以指责波尔布特。换句话说，右派就算了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至我再多黑屁一句，波尔布特当年那些共产风浮夸风的离谱政策反而在今天被意料之外地实现了，譬如说波尔布特要取消货币，今天柬埔寨人都用美元，再比如说消灭城市，今天的柬埔寨城市化步履维艰。嗨呀国际资本主义才是波尔布特滴真正继承人啊。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>【转】向右转！为什么我们今天要保卫网左？</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/pour-online-leftist/</link>
        <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 10:24:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/pour-online-leftist/</guid>
        <description>&lt;p&gt;原文地址：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/537447431&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;向右转！为什么我们今天要保卫网左？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原作者：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.zhihu.com/people/neoleftistutsumi&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Kaori Minamiya&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原编者：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.zhihu.com/people/akuna-29&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;石除山&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;编者按：反挫（backlash）原本是指通过对新闻，广告，杂志，罗曼史，脱口秀等具体媒体形式展开性别质询，反思女性主义运动和传媒间的相互影响以及女性主义在此遭受的反挫。借用到现在我们要讨论的语境中再合适不过了，现代传媒以反讽隐喻和各种层出不穷的新形式的意识形态歼灭战延续和再生产着对于左翼思潮的阉割和恐慌，并且要把一切有悖于当下等级秩序的诉求镇压下去，同时值得注意的是，在现代传媒这条战线上对抗的双方不再是鲜明的意识形态对垒，例如自由世界和共产国际，如今我们共享着同一个旗帜，拥护着看起来相同的主义，这也就不奇怪为什么b站up主 @沧弦落尘 要用《向左看齐》这样富含反讽韵味的标题（内容）来攻击左翼了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打算在这里借由鲁迅的话指出他们真实的意图：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我那时实在有点怀疑那些自称“指导家”以及徐懋庸式的青年，因为据我的经验，那种表面上扮着“革命”的面孔，而轻易诬陷别人为“内奸”，为“反革命”，为“托派”，以至为“汉奸”者，大半不是正路人；因为他们巧妙地格杀革命的民族的力量，不顾革命的大众的利益，而只借革命以营私，老实说，我甚至怀疑过他们是否系敌人所派遺。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;前言&#34;&gt;前言：&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;随着“左翼思想”似乎越来越成为当下的某种“潮流”，对“网左”的声讨也在不断出现，本文试图指出，立足于民粹主义和保守主义立场的批评声——无论这种声音所指出的问题是否属实——都无法构成真正的批评，相反地，它只是一种充满偏见和独断的意识形态攻击；与此同时，本文也希望能给出一个有益的批评方向——我们要做的甚至不是否认民粹主义者和保守主义者（尽管二者很大程度上是同一的）的批评内容，而是希望将其“颠倒过来”，以发现隐藏在其中但却被“批评家”们错失的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1谁是人民之友以及他们如何攻击网左&#34;&gt;1、谁是“人民之友”以及他们如何攻击“网左”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在一些人眼里，“网左”似乎是这样一种代名词:充满小资气息，喜欢报一些莫名其妙的菜名，脱离现实，只会空想而不愿付出实际行动。因此“网左”这个群体便成功地被贬斥为了一类，而批评者便能以此自居“人民”的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笔者并不否认以上批评的现实性，但是我们需要警惕的是以这些特征便擅自将“网左”划分为一个群体，以便于用这些特征来进行识别（这和臭名昭著的“ &lt;strong&gt;原批第一定律&lt;/strong&gt; ”有异曲同工之处）。倘若我们在这里借用一下黑格尔的概念（或许“朋友们”在这里又该指责这是无耻的报菜名），这便是空洞而僵死的抽象普遍性:在其中的任何事物都是无差别的，以至于就连这种普遍性本身也是空洞的。倘若要举个例子，那便是二十世纪纳粹主义的意识形态: &lt;strong&gt;犹太人之所以是犹太人，不是因为别的，仅仅是因为他们是犹太人。&lt;/strong&gt; 在“犹太人”这个普遍概念下没有任何实际的东西，因为它只是个用来填补空位的东西（我们所无法解释的那些东西，诸如经济危机，饥荒，杀人事件，通通可以解释为万恶的犹太人在背后掌控一切）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202207051021821.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;原批第一定律&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个逻辑下，“网左”是否真的具有以上特征早已不再重要。一旦找到了符合该特征的人，他便会被毫不留情地划到“网左”这面大旗之下，至于不符合的呢？没关系，因为“网左”这个概念的存在并不需要真的指涉某个特定的人或事物才能存在：只要有一个满足以上条件的人，甚至哪怕没有，我们的“朋友们”也能很轻松地对着这个靶子一通输出，这是绝对安全的，而不需要付出任何代价：哪怕是智力上的代价，因为一切复杂的问题通通被压缩在一个同义反复之下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;借由构筑了这样一个“网左”概念，民粹主义者才成功地确认了自己的位置。一个刚学会说话的小孩也不会说:“我有三个兄弟，我哥哥，我弟弟，还有我。”因为“我”在“兄弟”这个陈述里是非法的，“我”不能是“我”的兄弟。借由将“我”排斥出这个陈述语句，语句本身的意义才是合法的。同理，只有借助于一个“脱离群众”的“网左”形象， &lt;strong&gt;右翼民粹主义者们（他们偶尔会自诩为“正道左”）&lt;/strong&gt; 才能精确地找到自己的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，他们的“内部逻辑”是颠倒的:并不是先有了人民，然后我们才找到了一批脱离群众的“非人民”； &lt;strong&gt;而是首先定位了一个“非人民”的位置，以此确定了自己的坐标系，然后他们才能心安理得地成为“人民之友”&lt;/strong&gt; 这一角色。听到这里的朋友可能会感觉自己被冒犯:“我对于人民的态度是绝对真诚的！你这自以为是的样子恰恰就是网左的丑态！”是的，没有人会否认你们情绪上所感受到的热情和真诚，但是应该知道的是:感动和热情“可以是”最廉价的东西，因为它不需要思考，也不需要钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一些人喊着“唯物辩证法”，高举“屠龙书”的时候，他们实际上还抱有这样一种期望:先人已经帮我思考过了，而我只需要取得现成的东西就好，我并不是不反思，不思考，相反地，在我学习屠龙术的时候，就已经自然而然取得了反思，已经站在人民一边了。甚至于有些朋友批判网左是只会引经据典的宗教徒的时候，他们没有意识到，真正的“信徒”离他们并不远。“跪下，开口祈祷，你就会信！”“我”的信仰在此全部外化为了我的行动，甚至这个逻辑在这里发生了全面的颠倒:我的信仰仅仅在我所做的行动中，我的祈祷“代替了我的思想”去信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，他们恰恰是离辩证法最远的人:无论是黑格尔还是马克思的辩证法都没有告诉我们能将辩证法当成一个只是挂在嘴边，或是能直接拿来用的现成东西。辩证法要做的是从“一般事物”中引出普遍准则，而“具体问题具体分析”指的是每一辩证运动环节的特殊性，绝不是靠着经验或者形象就能简单地得出结果的东西。退一万步说，“思维应该在实践中确认自己的此岸性/现实性”，但是到底是谁在把自己的标准偷换成“实践”的准则？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2保守还是进步或对批判的批判所做的批判&#34;&gt;2.“保守”还是“进步”，或，对批判的批判所做的批判&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;尽管如我们前言所说，民粹主义/保守主义者对“网左”的批判，以及他们自身的意识形态立场并不具有真正的合法性。但是前文的论证也无异于隔靴搔痒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;细心的读者可能会意识到，绝大多数对网左的抨击都在于指责该群体的种种不足与恶习，但事实上这种抨击却总是指向对整个左翼意识形态立场的否定。《中产阶级的孩子们》一书曾评价法国的左翼意识形态潮流为“资产阶级内部他性的反叛”并认为这最终导致了左翼立场本身的失声；但吊诡的是，作者的这种对于“青年反叛者”的批评从未指向左翼本身，用列宁的话说，这是“从左边批判”。然而，保守主义分子会声称，网左的不可靠来自于其意识形态立场的不可靠性，这种立场本身就失去了其现实性，只能沦为纯粹的空中楼阁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先暂且不论这种奇妙深刻的逻辑短路到底产自什么大脑升级人的思维，保守主义者真正想表达的，是一种“保卫我们的现代生活”的逻辑： &lt;strong&gt;别说左翼的批判，就是针对整个社会秩序的批判，无论来自左翼还是右翼，都是不合理的。&lt;/strong&gt; 在他们的眼中，资本只能是残暴无情侵入，破坏我们原本应该享有的美好生活的元凶，唐山打人案件也不是什么社会潜在矛盾的爆发，而是偶然的，不和谐的暴力声音，一切试图把矛盾上升的人都是心怀不轨……简而言之，在他们眼中，“我们的生活”是值得保卫的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，他们对于网左的批评，实际上并不是因为别的， &lt;strong&gt;而只能是由于自身的意识形态立场而决定的&lt;/strong&gt; ，或者（讽刺地说）对批判的批判。真正停留在“非现实的”层面的正是他们自己，因为他们无法意识到从“经验”到“一般现实”之间依然存在着一段距离，一个鸿沟。辩证法没有带来别的更多的东西，恰恰是将原本就在那里的矛盾，对抗和裂痕展现出来，并且辩证法不会试图去弥合它，正题-反题到合题的过程不是合二为一，而在于“否定之否定”，是将现有的正题-反题这个框架一并否定。在《哲学的贫困》中，马克思曾嘲讽蒲鲁东的庸俗辩证法“只是试图消除矛盾的坏的一面，而保留好的一面”，最后走向某种庸俗的调和主义。这同样适用于对当代保守主义者的批判。因此，我们真正需要捍卫的唯物辩证法立场，正是同旧事物，旧秩序走向真正决裂的进步主义立场，而不是空抱着对现代社会的幻想，不愿意直面矛盾本身的保守主义立场。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3何为网络左翼真正的出路&#34;&gt;3.何为“网络左翼”真正的出路？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;站在这一点上看，我们如果要从左边批判“网络左翼”的话，不应该指责他们的立场有问题，或是别的什么，而应该指出， &lt;strong&gt;“网络左翼”真正对错误恰恰在于没有真正地，彻底地贯彻，忠诚于自己的立场。&lt;/strong&gt; 让反思停留于纯粹的思辨只能是一条死路。前文已经提到过，我们不会否认保守主义者＆民粹主义者对“网左”的批评内容，而是在指责这种批评采取的立场和目的。（简而言之，形式。在《逻辑学》的本质论部分，黑格尔告诉我们，不应该将形式视作内容的单纯外在表达，相反，形式落入自身成为了一种特殊的内容，也就是所谓的“具体普遍性”。）笔者曾于一篇旧文&lt;sup id=&#34;fnref:1&#34;&gt;&lt;a href=&#34;#fn:1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; role=&#34;doc-noteref&#34;&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;中表明了自己的态度:要让思辨落入真正的现实，不让哲学/理论“成为”现实，就不能消灭它（这是马克思在《黑格尔法哲学批判导言》中所表达的内容）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，这不是指像保守主义者常有的那种嗤笑（左人只敢在网上口嗨，现实里没法做任何事，只是一群网络巨人）， &lt;strong&gt;我们应该将这种嘲讽视为一种敌人的激将法：谁都知道他们所谓的“实践”只能是毫无意义的自杀，反而是最不现实的空想。&lt;/strong&gt; 理论与现实结合，指的是在能够通过理论把握现实的总体样貌的前提下，认清形势（自己能做到什么，应该做到什么），并且拥有能够对其付出的热忱，以及行动的勇气，而不是停留在满纸经文中，停留于某种对于文本/理论的拜物教/恋物癖中。&lt;/p&gt;
&lt;section class=&#34;footnotes&#34; role=&#34;doc-endnotes&#34;&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn:1&#34; role=&#34;doc-endnote&#34;&gt;
&lt;p&gt;青年之声 | 为什么会有哲学？ &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://mp.weixin.qq.com/s/VeI30qgQJ8v_vunPfPG7tg&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://mp.weixin.qq.com/s/VeI30qgQJ8v_vunPfPG7tg&lt;/a&gt;&amp;#160;&lt;a href=&#34;#fnref:1&#34; class=&#34;footnote-backref&#34; role=&#34;doc-backlink&#34;&gt;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/section&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2021年年终总结</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/my-2021/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 22:04:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/my-2021/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021509929.jpg" alt="Featured image of post 2021年年终总结" /&gt;&lt;p&gt;我的2021并无什么可说的。我的学生时代已经结束了，却又留下了残渣。我身为社会人的旅途也应当开始了，却还停留在起跑线前逡巡。我是什么呢，我不是学生，也不是社会人，我什么都不是，我只是个牲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021217787.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2021年是我考法硕的第二个年头，倘若算上大学校园里因为太忙而疏于复习直接弃考过的一次本专业考研，那就已经是“三战之才”了，倘若真的可以称作“才”的话。备考摸鱼的时候在干什么，有没有空，可以来读齐泽克吗？但其实就连读点闲书的功夫也都是荒废的，像读齐泽克，也不太能有大段的时间和精力去啃《意识形态的崇高客体》这种正典，只能去读一读那些键政或者是影评的小文章。已经比刷抖音看短视频的强了——但人不能这么比烂，至少不应该。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在2021年杂七杂八的闲书读了很多，豆瓣上在“读过”这一页翻了一下愣是翻出来4页，一页是十五本，那去年一年就读了超过60本书。不过里面有许多是牛津通识或者是拜德雅那个导读某某的系列，那种书真的是乱读，算不得什么厉害的，谁来都能两三天读一本，有眼珠子就成。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;年度书单&#34;&gt;年度书单&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;说一说今年看的书里面比较喜欢的几本，应该大部分是哲学书吧。分类乱分的，暂且主要按照作者分类好了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;大卫哈维&#34;&gt;大卫·哈维&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021004491.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两册资本论导读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈维上课用的讲稿。对照着看资本论要比直接看好懂一些，相当于给你划好了重点。“这个拜物教概念，哦，极其重要”，“这里这一坨坨数字，马克思是当会计搞算数把自己都给搞晕了吗，我们可以直接翻过去不看”。除此之外基本只是对于资本论的复读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021004764.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本是哈维的老本行，讲的是地理、城市与资本主义。他用自己那套讲城市规划的东西把剥削啊阶级斗争啊之类的马克思概念重构了一遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021009289.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通俗读本，讲的东西不会比键政高深多少，但是却很系统。谢谢你，哈维。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;老左小册子若干&#34;&gt;老左小册子若干&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021014211.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;炮打司令部德国版。马克思手撕修正主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克思怒批哥达纲领，列宁狂喷第二国际。太阳底下确实并无新事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021016538.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快速入门马克思，时代的局限性比较重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是说实话，今天并不缺马克思快速入门。今天的问题恰恰相反，在于马克思快速入门太多了，以至于谁都可以假装仿佛自己已经入门了马克思那样去行动，难道考研政治的马原部分不就是最基本也最强制的马克思入门吗？今天的所有马克思入门书都有着沦落为马原课本的课外补充读本的危险，谁都可以在考过考研政治之后宣称自己已经入门了马克思，然后对其他马克思入门书，比如说《共产主义ABC》或者伊戈尔顿那本&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://book.douban.com/subject/6529665/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;《马克思为什么是对的》&lt;/a&gt;进行一个课本印证，一个完全不增加任何新知识的阅读，读完了还要发表一大通又臭又长又郭楠又油腻的什么“我曾经也做了许多理论但是最后还是回到了实践上，空谈误国实干兴邦啊”“一代人解决一代人的问题现在还是要讲究发展，只有发展才是硬道理”“等我们以后能剥削机器人的剩余价值了，共产主义就实现了”，还一边唱国际歌一边放这种屁，就巴不得把他的爹妈都杀了给他剃个阴阳头挂上牌子拉出去游街。今天仅仅对马克思进行一个快速入门显然是不够的，必须要比深度更深度才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021051493.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏马最高水平理论作品，列宁用马恩的文本重构了马恩的国家理论。仅仅是承认阶级斗争还不够的，还需要进一步承认无产阶级专政才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021035385.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文革小册子若干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评海瑞罢官显然是目前的F4文本里最精彩的一篇，如果要推荐年轻人读点老左的文本，我最推荐的就是这篇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张这篇全面专政就没什么好说的，只不过是一些呼吁和宣言的封装。唯一的乐子在于看笔杆子老张如何学老毛说话，模仿出来确实很像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十六条也是文革的经典文本，标志着文革从中央下派邓小平和刘少奇的领导小组官办造反到发动人民群众自己造反的转变，呼吁一种神圣暴力。但是这本小册子同样也显示了毛泽东自己的局限性——他还是在自己革命理论的深渊面前却步了。列宁敢干烂“还是要护国”的左翼SR打内战，到毛泽东这里就是“要文斗不要武斗”了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021513192.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家小书。要同一切陈腐的落后的思想做彻底的决裂与清算，仅仅是用什么“打到孔家店救出孔夫子”之类的和稀泥话术是不够的，必须要更进一步才行。对孔老二全面的整体的否定才是整体的肯定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021053705.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我以为这帖药还不大成功，小弟要加一帖补药，就是各代表回去后，每人至少要杀十个反动派，每个代表必要领导农人工人去杀多十个反动派，就是每代表负责去杀二十人，三百个代表共要杀六千人。但是还不够，还剩多多，……所以一帖太少，必要食加帖，必要杀！杀！杀！杀到汕尾港马宫港的水都成赤色，各兄弟的衫裤，都给反动派的血溅得通红，我们最后一句口号：赤色万岁！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;今天已经在呼唤下一个彭湃：一切被压抑的都要回归，一切死去的都要复活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021209749.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托派如果写教科书大约就是这个水平，浅显易懂而又有些洞见。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;精神分析&#34;&gt;精神分析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021057379.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拜德雅导读系列中的其中一本，作为弗洛伊德入门而言相当优秀，分章节给你捋了一遍弗洛伊德的各个概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要牢记拉康的教诲“回到弗洛伊德”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021101201.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上一本的深入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021105671.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉康入门书，语言平实明了，不用谜语来解释谜语。唯一遗憾的地方就是这书怎么就是个词典，他要是个教科书该有多好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总的来说，这是我最推荐的作为入门拉康应该读的第二本书。第一本可以是斜目而视之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021216125.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;顺带一提，似乎因为VMZ在B站爆火，斜目而视被卖断货了，哈哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021218980.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拉康亲传弟子来中国上课时候的记录。比较偏向临床，我感觉对于理解理论而言帮助不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021223534.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者的博士论文，从索绪尔的能指出发重走拉康路。如果需要一本拉康教科书，那我觉得应该就是这一本了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我看完了感觉欲望图还是难懂。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;齐泽克&#34;&gt;齐泽克&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021225697.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;齐泽克早年键政书，现在读来只感觉到遥远。今天再谈论起911和反恐战争，仿佛那是比法国投降和苏联解体还要更遥远的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021225662.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;齐泽克的晚年键政书，知乎上有翻译。也许是齐泽克在彻底老年痴呆之前为我们提供的最后的洞见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的齐泽克则基本烂掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021239804.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021240881.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021240521.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两本讲本雅明的小册子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《暴力》从好的方面说写了本雅明的神圣暴力：奠基性的客观暴力与无意识爆发的零度暴力之合题，终止暴力的暴力。这也让这本书最具锋芒之处就像红宝书一样：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;马克思主义的道理千条万绪，归根到底，就是一个词：神圣暴力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;不过往坏了说这个时段的齐泽克太喜欢玩弄他那些后现代的游戏，我看到他说巴托比就头疼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《事件》讲的则是时间性，在事件到来的时刻主体重新生成，一整个地改变了我们看待事物所使用的那个坐标系。因而在未来之中潜藏着救赎过去的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;篇幅都很短，很适合在备考摸鱼的时候翻看（不是）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021516545.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然副标题叫做好莱坞内外的拉康，看起来似乎是一本用拉康和电影搞影评的通俗文化书，但是其实许多地方讲得很深，能算得上是半部齐泽克正典了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;其他&#34;&gt;其他&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021519548.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结构主义之源流的作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我读大学的时候上过几次语言学课，那个时候老师上课基本肯定会提到索绪尔（还有乔姆斯基），还有一大堆“能记”“所记”“恣意性”一类的东西（日文翻译看起来肯定怪啦）。真的去翻原典还是大学毕业之后的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉还是乏善可陈，不如几乎抛弃所指只要能指的拉康来得潮流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021535858.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德勒兹对尼采的解读相当精彩，而尼采老哥自己的货含金量也很高，汪洋恣肆纵横捭阖，哪怕只当个文学书看也是很爽的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021542575.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就好像在尼采那里，好的都是前苏格拉底的，坏的都是苏格拉底及其后继者的。在柄谷行人这里，好的都是伊奥尼亚的，坏的都是雅典帝国的，苏格拉底是在无意识中做恢复伊奥尼亚传统的最后的人。这个就当作段子讲吧，毕竟重点不是两个大爹对古希腊下的钦定不同拍着手希望他们快点打起来，而是在于柄谷行人如何破坏性地重新阐释了伊奥尼亚传统：超越于democracy之上的isonomia。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021550261.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔都塞大爹，我的阿尔都塞大爹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是考前两个月还是三个月的时候看完的。那个时候一边背法硕考试的内容，一边看阿尔都塞在那里论证法如何被用来实现生产关系的再生产，就感到十分精神分裂……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到这本书，这本书的分析环环入扣，十分精彩。但是也正因为如此，似乎可以直接接上齐泽克在《意识形态的崇高客体》开篇里对阿尔都塞的批评，阿尔都塞因为搞错了意识形态的运作方式，以至于幻想出了一个无所不能的大他者的大他者在幕后操纵一切。这也是为什么阿尔都塞在这本书最后讲意识形态的询唤那里快要没绷住了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021607710.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍尔盖特的黑格尔导读书。今天市面上有两种导读，一种是真的给新手读的，比如说这本；另一种名为导读其实就是正典，比如说康德的《未来形而上学导论》，再比如说科耶夫的黑格尔导读，那种还是先缓缓再说吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;霍尔盖特这本只看前面逻辑学开头和精神现象学的部分就行，后面自然哲学之类的部分就没啥意思了。作为黑格尔入门还是很精彩的，就是逻辑学只写了个开头就没了好像太监掉一样XD&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;年度不推荐&#34;&gt;年度不推荐&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021621734.jpeg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不推荐所有的牛津通识读本这个系列的书。英美作者往往对于德国哲学颇多误解，况且牛津通识的篇幅也就那样了，也写不出什么洞见来。作为入门都显得不太合格。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;acg&#34;&gt;ACG&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;没什么功夫碰ACG作品，galgame仅限于miel那种体量的短篇小拔作，动画片也只是抽空看了寥寥几部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021700148.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这个galgame记录……呃……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021705901.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轻小说倒是看了不少。以前主要嫌轻小说看起来费劲，看网文去了。网文看起来轻松，一来是因为网文不会像西尾维新那样故弄玄虚，二来则是因为网文用手机看很方便。但是今年我算是彻底受不了网文了，知道网文烂，但是没想到网文可以烂成这个鬼样，实在受不了，这才跑去看轻小说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;附上我在优书的锐评网文几则：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021722473.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021723872.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021723526.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这三个虽然是在说飞卢的个别的小说，但是其实是在泛泛而谈某一类的，或者是所有的网文。今天的网文确实就有这么烂。当然可能有人会觉得这些烂是因为这些是在以粗制滥造而出名的飞卢，而起点是有些精品的。但这只不过是幻觉。飞卢烂是因为飞卢确实把握住了网文作为一种文化工业品的本质并且直接与其合一了，因而才能快速迭代直接进化出网文的最终形态，而起点还在端着装纯，明明只不过是个文化工业品罢了，非要装得自己好像是什么梵高莫奈同类的高雅艺术品一样，搞点匠人精神装点自己，偏偏又没什么文化水平，装也装不起来，十分逗趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021732613.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网文魔怔人最爱吹嘘说中国网文领先这个多少年，领先那个多少年。比如说领先哈利波特大约三十年，领先日本轻小说二十年，乔治马丁可能大家比较喜欢，就简简单单领先个五年好了。但是他们从来都会回避另一个问题：网文领先十年前的网文多少年？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那接下来说说动画，我动画没看几部，上半年的三百史还是追着看的，但别的基本就是完结之后别人吹我再抽空补一补了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021738708.webp&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赛马娘2这种动画我觉得应该不用我说了，这么诗性的作品直接吹爆就完事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20210813223137.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EVA终就比较辩证一点，又好又烂。一方面这个结局相当庸俗，在《终》出来之后仿佛回溯性地完全抹除了旧tv+真心为你里面激进的维度，沦为了一种最烂俗最烂俗的“阿宅们啊，放下动画片走向社会吧，你看痞子都娶上大波老婆了啊”；但是另一方面，这么多年EVA动画片看下来，多少也成了痞子的爹了，看痞子拍出这样子的动画又多少有一种“娃长大了”的欣慰之感。只能说，《终》作为EVA系列的最终一作，在其最失败的地方最成功，最烂的地方最好，相当辩证了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021826085.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021826051.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021826433.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如让我选一个去年的年度游戏，我会选去年才登录steam的地平线4。尽管地平线5都出了……&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我的2021年终总结差不多也就这样了。具体的2021年的意义还要等考研的成绩出来才能回溯性地决定我这一年到底是大龄废宅男青年又NEET浪费一年青春还是梅花香自苦寒来高材生用坚忍的毅力顶住压力了，骰子已经投下，结果要在之后才能见分晓。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>暴力的若干侧面</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/sideways-of-violence/</link>
        <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 23:40:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/sideways-of-violence/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20210706233754.jpg" alt="Featured image of post 暴力的若干侧面" /&gt;&lt;p&gt;在互联网上经常见到一种对于左翼的幼稚指责：“你的那堆左翼理论我都听不懂，我只知道左派在历史上杀了很多人”。在这里必须要援引布莱希特那句经典的笑话：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;同开银行相比，抢银行又算得上什么呢。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我明确地承认左派在历史上杀了很多人，对，你说得都对。但是同那种“把左派杀人定义为非法”的暴力相比，左派的暴力又算得了什么呢。倘若我们从辩证法的角度来看，难道不正是律法本身创造出了罪恶，然后又回过头来让自己隐身了，取消了“法罪同源”的维度，从而显得仿佛罪恶天生便是罪恶，律法天生便是律法吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在右派们上蹿下跳辱骂列宁和罗伯斯庇尔为杀人如麻而不人道的刽子手的时候，他们却总是忘记了，在列宁和罗伯斯庇尔暴力的背后有一种将他们贬斥为暴力，主权者的律法的暴力。这种暴力的不人道程度较之革命者有过之而无不及，主权者们随意地开启与关闭例外状态之门，肆意地进行敌我划分，将人贬低为非人（正如右派们对罗伯斯庇尔和列宁所做的那样），假如说列宁和罗伯斯庇尔是滥用暴力的刽子手的话，那制造了这些刽子手的不是别人，正是这种奠基性的暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若不反思到这一点，像之前跑到我博客评论区底下喷粪的那个小傻逼一样看见暴力就骂，实际上就是无条件地维护这种主权者的暴力——对他们而言，越保皇，也就越人道，俄罗斯今天最好还在拜沙皇！那你来我这里放黑屁，指定没有你的好敌我划分果汁吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20210706230056.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种律法的暴力永远不可能永久，永远不可能永久地阻挡住自己之外的所有暴力。正如法兰西不可能永远地杜绝罗伯斯庇尔，俄罗斯不可能永远地杜绝列宁一样，总是会有各色各样的暴力从地里涌出来。首先会是齐泽克称之为零度暴力的那种无节制的癫狂暴力，纯粹作为一种愤怒的宣泄，在那之后则是这种暴力深层的革命之源——神圣暴力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神话的律法暴力总是血淋淋的，因为它总是要求别人的牺牲来维持自己的命运，主权者总是想要稳如泰山。而神圣暴力是不见血的暴力，因为它牺牲的是本就无可牺牲的赤裸生命，用海明威的话说“虚无缥缈”，“不要说我们一无所有，我们要做天下的主人”。零度暴力打破了律法的暴力，在那之后它自己创设了自己的秩序，无秩序的秩序，才变成了神圣暴力。面对自由的深渊、面对无人担保的未来（不存在一个名为“历史必然性”的上帝在“物质极大丰富”的审判日清算一切），神圣暴力自己为自己担保，自己成为自己的解答，自己化身为自己的弥赛亚——从这个意义上来说，右派指责的“左派总是混乱之源”确实是很对的，但是这种混乱是神圣的，罢工对于资本主义的律法是纯粹的扰乱，但罢工也是生成中的秩序，活在旧秩序中的人理解不了的新秩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;右派指责左派是一神论逻辑，从某种意义上而言，他们又对了。真正的基督徒就应该是一个左翼无神论者，在一神论的那些教义之中存在者解放性的力量。耶稣教导他的门徒应当爱他们的敌人如邻人，被打了左脸还要把右脸给伸出去——耶稣知道复仇与暴力都是必要的手段，但在这一切之后，最重要的还是那个无目的之手段，律法暴力与零度暴力的合题，终结暴力之暴力——也即是神圣暴力。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>瞧，这个网左</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/ecce-marxistische/</link>
        <pubDate>Mon, 31 May 2021 20:24:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/ecce-marxistische/</guid>
        <description>&lt;p&gt;“网左”是一个很好笑的词，这个词语能够被用来讽刺，本身就内在地暗示了“网”与“左”应当是相互抵触的——也即是说，不许左派上网。当然，嘲讽“网左”的人自己有自己的一套逻辑，他们热爱抠抠键盘高呼“你怎么不去实践啊”，却对他们自己也不过就是抠抠键盘罢了的事实浑然不觉，甚至就连抠键盘抠出来的黑屁都是几百年前早就放过的（参见鲁迅《伪自由书》）。但倘若他们口中的“网左”被黑急了，反驳一句：“你说我不实践，那马克思意义上的实践是什么，你敢告诉我吗？我只是不敢做，你连想都不敢想！”那些自诩”不魔怔“”中道政治“的“普通人”就什么话都讲不出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20210619195650.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然这里这个词语只是作为一个背景，从这个角度批没意思，不批自烂。我是打算化套性化公式来解释”网左“——网左不存在，网左只是网右的癔症。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网左本身不是一个具有一致性的群体。照大卫·格雷伯的说法，马克思主义有一大堆用国家领导人和法国思想家命名的流派（列宁、毛泽东、托洛茨基、葛兰西、阿尔都塞……），而无政府主义也有一堆用实践方式或者组织方式命名的流派（无政府工团、无政府共产、起义行动团、共同合作派……），左派本身是难以只用一个”左“字来加以概括的杂多，是chaos。斯派和托派曾经的大战自不必说，我在互联网上也经常见到德勒兹人大战齐泽克人。右派们这个时候总会洋洋得意，”看啊，这群左人又在互开左籍了“，却不曾意识到，这正好说明了他们是也只是把左人视作一个敌人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的右派逻辑和男性的逻辑一样，他们假想出来有一个大写的左派，占据了一个占位符，然后围绕着这个大写的左派构筑起了自己的一致性，”你也要沙康啊，一起一起“。这种自我定位其实是一种完全自嗨的臆想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;换句话说，根本不存在一个具有内在一致性的”网左“，有的只有以形形色色的方式阐述自己追求公正理想的人。而所谓”网左就是小布尔乔亚的幼稚病“”网左就是一群不会实践的人在BB“则完全是右派所臆想出来的帽子，这顶帽子必须被想象出来，见左就扣，否则他们自居为右派的根基也就不复存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有一种意识形态，那就是右派。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>“躺平”的幻象</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E7%9A%84%E5%B9%BB%E8%B1%A1/</link>
        <pubDate>Fri, 28 May 2021 17:15:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E8%BA%BA%E5%B9%B3%E7%9A%84%E5%B9%BB%E8%B1%A1/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20210528175644.jpg" alt="Featured image of post “躺平”的幻象" /&gt;&lt;p&gt;最近很火的“躺平”、“饮茶”梗，还有更之前的“佛系”，其实这些梗意思都差不多，而且也差不多无聊，这些梗除了是城市小布尔乔亚的嘴上说说之外什么都不是，只是一句随便说说罢了。&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1Aq4y1j7pM&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;未明子会睿评&lt;/a&gt;说这种躺平其实是有代价的，而且把代价转移到了发不出声音的真正底层被压迫者身上，来维持自己能够享受躺平的廉价商品。我的分析比他后撤一步——也许现在的躺平确实是不需要代价的，因为有代价的是真的躺，而现在只是嚷嚷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些比较幼稚的左翼知识分子可能一看到“躺平”和“饮茶”，觉得这个好，是精神上的消极罢工，自动联想到全行业大罢工，联想到《社会中坚》《碧血黄花》和《怒火战线》，然后就联想到罗莎卢森堡身上去了。但是恰恰相反，“躺平”和罢工是正反对的，“躺平”是一种可怜的爽文，是我没法罢工了我要呼吁一下965，是我连965都没法呼吁来只能发一发“三点几了饮茶先啦”的表情包。用诗人的话说，“躺平”是一种“小小儿的请求”，是“缩之又缩”的。——当然，到这一步还没什么问题，虽然看起来“躺平”这个词语斗争性不强，但是他确实似乎是某一种“在罢工之前的罢工，在斗争之前的斗争”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20210528173205.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（图为965爽文动画）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是现实呢？那些说着要躺平，要佛系的人，他们真的躺平了没有？还不是该加班的加班，该996的996吗。他们最好笑的地方在于，以为自己真的看穿了那套“勤劳致富”的资产阶级神话，“什么呀，原来是我勤劳然后给老板致富啊”，结果一扭头又干起了自己勤劳给老板致富的活。以为自己看穿了“奋斗逼都是傻子”，“哈哈，差点就被奋斗逼的意识形态俘获了，还好我技高一筹”，结果一转身自己又去当起了奋斗逼。这就属于懂懂懂，懂你个锤子的。 &lt;strong&gt;意识形态要俘获你，根本不需要要你相信。&lt;/strong&gt; 你以为你技高一筹看穿了加班的幻象，实际上你才是真正踏入了加班的意识形态里面去。那些深信自己在讽刺、在犬儒的人，实际上狗智得最厉害。这班你相信勤劳致富要加，不相信勤劳致富也要加，那你信不信勤劳致富有个锤子区别。区别就在你知道了还加班有一种众人皆醉我独醒的爽感吗？那你这班加起来岂不是比奋斗逼还给力。真正有区别的就是罢工，但是出于某种原因（也许是小资软弱，也许是别的）罢工又不会去搞罢工，最后只能抠抠键盘来两句“我累了啊能不能让我躺着歇会，有事情钉我我一定醒来”（比较讽刺的是，他们之中也许又有不少人整天爱抠键盘逼逼←壬只会抠键盘不会实践）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有愚蠢的媒体（如果他们真的只是愚蠢的话），他们的愚蠢是加倍的，是建立在小资幻想之上的幻想，是愚蠢之上的愚蠢。这里又有一个问题，他们是如此的愚蠢，以至于反而显得似乎无法被击败。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2020年读过的书</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2020%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E8%BF%87%E7%9A%84%E4%B9%A6/</link>
        <pubDate>Tue, 29 Dec 2020 20:57:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2020%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E8%BF%87%E7%9A%84%E4%B9%A6/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2020年上半年被疫情困在家里，学校也没得去；下半年匆忙地找了找工作，然后又赶鸭子上架被送去了考研——虽然和大学期间没啥区别基本都是宅在室内，但是总感觉经历了不少2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年看的书也是不怎么多，基本集中在最后几个月考研的时候看的——我看书素来有个习惯，是在压力越大的时候越有劲头去看书。我总是抱怨大学看的书和高中时候看的没法比，但是某种意义上来说，这也是个好事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照着豆瓣上标记的看过来的，一边回忆一边写。不过豆瓣上只标记了看完了的书，还有点别的，比如说《单一民族神话的起源》看了一半被抓去考研了（233），《意识形态的崇高客体》看了一半实在受不了齐泽克满嘴的拉康怪话决定先去看拉康之类的……反正豆瓣上没标，你要我记我也记不住233&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20201229205851.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;西线无战事&#34;&gt;西线无战事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2020年看的第一本书，其实是从去年就开始看的，正好在五号看完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;网上经常会撕逼某部作品是“反战”还是“反战败”，比如说最经典的撕逼是《萤火虫之森》，网上以“萤火虫之森”+“反战败”为关键词搜一搜，搜点论坛热帖，水个几百楼不是问题。以至于后来高畑勋自己都说“我拍的这部电影的主题不是反战，其实是表现人与人之间的关系”云云，虽然怎么看怎么都觉得是想拍反战没拍好在那里死鸭子嘴硬，但是他对于反战的解释还是很到位的。他说如果只是觉得只是表现战争中的人们过得有多惨的话，那根本起不到反战的作用，恰恰相反，政客们还可以用“我们是为了不再让百姓受到同样的痛苦”这种借口来再一次发动战争。可见，“反战”的主题绝对不能仅仅用一个“惨”字来表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《西线无战事》这小说里面写的德国军人惨不惨，那当然惨。但是在惨之外，还有更深层的“虚无”。还是拿上面高畑勋的话做例子，为什么政客们一句“我们是为了不再让百姓受到同样的痛苦”就可以顶着战争的残酷接着忽悠人们来为他而战呢，因为这种“惨”被赋予了一种意义，具有了一种变好为差的可能性。而《西线无战事》这种书就把这一切给撕裂，告诉你这种话都是屁话，全部都是骗人的。你信了你就是傻逼，我也信了，我也是个傻逼，我这本书就是把这种信仰是多么傻逼给写给你看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种比起“残酷”而言，更加着力于“虚无”一面的小说，以前也看过，《二十二条军规》，不过那玩意写的很后现代，不是谁一拿上手都能看的，而《西线无战事》则更易读一点，我这种大学看了四年网文，文学素养完全荒废掉的人也能看。这种动画也是有的，我很喜欢的高达0080就是。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;摩西与一神教&#34;&gt;摩西与一神教&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;算是我第一本看的奥地利老巫医的书，为了写毕业论文而去看的，尽管在毕业论文里面没有用到这几篇文章，但是在一开始构思大体框架的时候还是给了不少启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及这本书是第一次让我意识到西方人解构起基督教来是真的狠……什么都敢编排。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;分成两半的子爵&#34;&gt;分成两半的子爵&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;卡尔维诺的书。我现在大概是没这鉴赏能力了，不比高中的时候能看卡尔维诺看得超带劲。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;妻妾成群&#34;&gt;妻妾成群&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;算是苏童的代表作了吧。可惜这本书的创作时代是1990年前后，要是这书出在民国，我愿意称苏童为民国大文豪（不过文学也是在发展的，把当代的文学搬运到民国去实在是有点欺负人）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在今天看嘛，哈哈哈哈，现在的女人巴不得给阔佬当小三小四小五小六呢，讽刺旧社会旧婚姻那一套早就过时啦~&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过也不至于说完全过时，毕竟颂莲也不是乐意给人当姨太太才去当的，人家也是日子实在过不下去了，才“自愿”地进了阴森诡秘的陈府大院的。今天的生活不也是一样吗，“只因他也是个人，活着总要吃点东西”，我们谁又不是“自愿”地当了打工人，把自己卖身到比奴隶更加低下的位置的呢。只不过颂莲卖身当了姨太太，而我们卖身当了打工人罢了。岂止是依附于男人的女人无法主宰自己的命运，我们又有谁能主宰得了呢。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;俄狄浦斯王&#34;&gt;俄狄浦斯王&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;慕名而来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;文明的冲突和世界秩序的重建&#34;&gt;文明的冲突和世界秩序的重建&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个我倒是在论文里面不停在引用亨廷顿的文章。那篇论文的核心大概就是把远藤周作小说里面的冲突给还原到日本和西欧两个文明的冲突上面来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦，当年我还是个铁血右右人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕业论文要是今年写，我估计就写小林多喜二了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;光明王&#34;&gt;光明王&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;科幻小说。有点像是传颂之物。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;血音乐&#34;&gt;血音乐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;前半本还算是不错的讲生化武器的科幻小说，疯狂科学家制造出了有智慧的细胞然后拒绝将之销毁，然后一转瘟疫公司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结尾引入了“思维力学”这种神棍的东西之后就不知道写的什么JB了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还在看阿姆罗削人棍呢，你突然告诉我地球上有恶魔高达。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;打开周濂的100堂西方哲学课&#34;&gt;打开：周濂的100堂西方哲学课&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我的哲学入门书。就入门书而言很不错，深入浅出，十分通俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我现在去看了钱金铎做的哲学课视频之后，回过头来再看看这本书，有些地方讲的还是太过浅显了，也不能说人家讲的不对，只是许多没讲到点子上。但是作为一本唤起对哲学兴趣的入门书而言，这本还是足够了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;你一生的故事&#34;&gt;你一生的故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/stories-of-your-life-and-others/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://yuukoamamiya.github.io/p/stories-of-your-life-and-others/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特德姜的短篇科幻小说集，我之前特地写过一篇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的科幻小说会把“语言”作为对象来写，这一点还是挺神奇的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;棉花帝国&#34;&gt;棉花帝国&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/empire-of-cotton/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://yuukoamamiya.github.io/p/empire-of-cotton/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;棉花只是个线索，作者实际上想些的是资本主义。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;刑法学讲义&#34;&gt;刑法学讲义&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;基本是罗翔上课的内容里面一些比较简单通俗的东西给抽出来写的一本科普书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较神奇的是，我看了这本书之后没多久，突然就去考了法硕。也许这也是共时性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;疯癫与文明&#34;&gt;疯癫与文明&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;福柯被认为是后现代哲学家的代表——因为他写的哲学书，不知道写的什么东西，你很难说他写的东西到底是哲学，还是历史，还是文化研究——而这就是后现代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是我看这书的时候哲学水平还比较不太行，看这书还是当历史书看。也就结尾在阴阳怪气现实世界是个大精神病院，把每个人都当作疯子，这还有点哲学味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，福柯的书最好的地方还是看起来舒服，这个翻译就特别说人话——马尔库塞，你说对吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;家庭私有制和国家的起源&#34;&gt;家庭、私有制和国家的起源&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;书是一本好书，不过书中所引用的史料受到了当时考古能力的局限。今天我依然会推荐别人去读，但是得要批判地读了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看这本书的时候正好和弗洛伊德的《图腾与禁忌》是一块看的，可以明显感到恩格斯引用的摩尔根显然没有弗洛伊德引的弗雷泽牛逼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《家庭、私有制和国家的起源》是一本好书，如果恩格斯在写作的时候，把资料换成弗雷泽，那还可以更好；如果把资料换成时至今日的考古、社会科学、人类学的研究成果，那他可以好上天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，虽然恩格斯经常被调侃民哲，而且我在前面也一直说这本书引用摩尔根太落伍了，但是恩格斯在大是大非面前还是不会有问题的——不过我琢磨着都看这本书了，总不会有人觉得该把女权扬弃掉吧2333&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新的一天&#34;&gt;新的一天&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/xu-li-zhi/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://yuukoamamiya.github.io/p/xu-li-zhi/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没单独写书评，但是做了摘录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那几天都在看马克思，夜里看到有人在群里发“我咽下一枚铁做的月亮”想到我该看看这个人的诗……夜里一首一首看下去，人给破防到不对劲了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资本主义我操你妈，你把多少人的生活，都他妈的给毁了&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;图腾与禁忌&#34;&gt;图腾与禁忌&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你本以为你杀了爹就可以日到妈了，却发现这个被杀掉的爹比活着的爹更顶。活着的爹，你还可以通过杀掉爹的肉体的方式来反抗爹；但是死掉的爹，只有一个“爹的名字”在朝你发号施令，你反无可反。于是这就是成了一个悖论：你为了日妈去杀爹，但是你杀了爹之后反而更加彻底地日不到妈了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;蟹工船&#34;&gt;蟹工船&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;经典左翼文学了，挺短的小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实这小说并不高深，几乎就是生活的摹写，创作技法很古典，放在十七世纪都不突兀的那种。我素来黑屁那种“写得像就是写得好”的创作理念，觉得您还是往前穿越三百年吧。但是这只是对于文学而言的。《蟹工船》这本书妙在文学以外的地方。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;齐泽克的笑话&#34;&gt;齐泽克的笑话&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;是不是有人说过“解释笑话是一种对于笑话的毁灭”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;路易波拿巴的雾月十八日&#34;&gt;路易·波拿巴的雾月十八日&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;法国资产阶级反对无产阶级的统治，然后把政权送给波拿巴为首的流氓无产阶级；法国逃脱整个阶级的专制，然后服从一个人的专制。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;导读拉康&#34;&gt;导读拉康&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;什么都没讲明白，烂书一本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一本导读拉康的书还没有下面的齐泽克二手书开头作为背景介绍的拉康好懂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;空无与行动齐泽克左翼激进政治理论研究&#34;&gt;空无与行动：齐泽克左翼激进政治理论研究&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这种又激进左翼又精神分析的基本都是大脑升级书2333&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过这齐泽克二手书是挺不错的，自成体系地把齐泽克的政治理论按照作者自己的脉络给整理了一遍，因此很有条理也深入浅出——甚至到最后按照这个框架整理下来还可以很自然地得出“齐泽克的左翼政治理论缺少了政治经济学内容，不够劲”这样的结论。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;雇佣劳动和资本&#34;&gt;雇佣劳动和资本&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;不用很累很麻烦三十分钟快速读懂政治经济学。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
