<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人文社科 on Yuko&#39;s Blog</title>
    <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%96%87%E7%A4%BE%E7%A7%91/</link>
    <description>Recent content in 人文社科 on Yuko&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Jan 2021 17:13:11 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E4%BA%BA%E6%96%87%E7%A4%BE%E7%A7%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> 斜目而视</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%96%9C%E7%9B%AE%E8%80%8C%E8%A7%86/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 17:13:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%96%9C%E7%9B%AE%E8%80%8C%E8%A7%86/</guid>
      <description>《斜目而视》是左翼的网红哲学家齐泽克写的一本关于精神分析的书，他用电影做例子，试图用比较通俗的方式讲解拉康派精神分析中的一些基本概念。当然，他讲的电影我是几乎一部都没看过，以至于这本书的初衷——通过电影用通俗的方式看哲学——一下子就反了过来，变成了通过哲学用狗都不看的方法云电影……
好在这本书的最后还有季广茂写的译者后记，这个后记比起原文而言好读了许多（尽管原文已经够好读的了），至少相当适合中国人去理解——因为他的例子都是什么“莫道石人一只眼”啊三毛啊之类的，还是比齐泽克那堆希区柯克好懂一点的 。
现实感 当我们遇到一些创伤性的事件时，我们的现实感就会破灭，我们不敢相信面前的事情是现实，以至于要掐自己一把确认是不是在做梦。
我们对于现实有一种完整的和谐的现实感，是因为我们把一些创伤性的、无法理解的事情，通通排除在现实之外；就好像一座干净的都市把粪便通通排到下水道里去一样，现实感才得以成立。如果不幸哪一天马桶堵了，大便溢得满屋子都是，我们就会立即丧失现实感。
现实感之所以成为现实感，就在于大便一样的实在界已经被排除在外了。
梦境的意义 在梦中我们遭遇了自己的“欲望之实在界”，明白自己的真实欲望。我们自以为是个好人，但是在梦中我们杀人放火无恶不作，就要被依法执行了，这才从梦中醒来。于是自我安慰：太阳照常升起又是新的一天，从本质上说我们都是好人，只是不小心在梦境中沦陷了罢了。
但是这是从现实来看实在界。如果我们换个角度，从实在界看现实，那么我们就可以得出一个完全相反的结论：我们本质上都是坏人，我们只不过在白天，光天化日之下，沐猴而冠，把自己装扮出一副好人的样子来。
从这个意义上来说，拉康掉转了现实和梦境谁更加反映人的本质这个问题，认为是反映了真实之欲望的梦境更加能够代表人的本质。季广茂在这里举了个对于中国人更加友好的例子，在《狂人日记》中，主人公只有疯了才能清醒地意识到封建礼教的吃人本质，但一旦治愈了，就欣欣然加入了吃人的队伍里去。
实在界的知识 实在界的知识性质特殊，受到了意识的压抑和理性的过滤，我们根本就不知道我们还有这种“知”。我们并不了解自己，也不了解自己究竟知道了多少，因为这种无法融入符号秩序的创伤性时间总是被我们刻意去压抑了的，就好像是“给我一杯忘情水”一样。
但是被压抑不代表被彻底遗忘，被压抑之物总要用各种方式回归。
无所知 只有在不知道或者是误认的情况下，无意识之创伤才能呈现出来。如果我们一味直面现实，直面实在界与创伤性世界，它们或许就被深深压抑了。而我们一旦知情太多，过于接近无意识之真相，有可能“自我”会崩解。
俄狄浦斯王的悲剧就在于获知了自己弑父娶母的无意识之知，他的自我就自行消解，这个时候他就只能摸出自己的符号身份，把自己流放。
主体想要维持自己的“自我”，就必须压抑被社会所不容许的不法欲望，必须对自己的不法欲望有所不知，把它们排除在自己的“意识之知”以外。主体想要保持自己的一致性，必须以某种“无所知”作为前提。这些必须保持“无所知”状态的东西，绝对不能道破。
实在界之应答 实在界虽然总是以创伤性回归的方式爆发，破坏了我们日常生活的。但是实在界也是我们日常生活的支撑。
齐泽克举了一个例子，《太阳帝国》（哦，为数不多我看过的）里面，小男孩在宾馆的窗子上对着上海外面的日军战舰打了打手电，结果日军的炮弹呼啸着就飞了过来。季广茂也举了个例子，说单位里面有个老领导，戒了几次烟，结果每次都正好戒着呢，单位里面总是正好出了乱七八糟的岔子，意外搞死人。于是小男孩觉得太平洋战争导火索竟是我自己，我实数东亚带恶人；老领导觉得哎呀冥冥中自有天意，是老天不想让我戒烟的。
这里我们发现，其实这些情况，看似是应答，实际上只不过是一种凑巧。只不过这种凑巧实在是过于离谱，以至于完全动摇了我们的现实感（实在界的入侵）。面对着这种现实感的丧失，人产生了一种应激性的倒错，把自己的无能给倒置为了无所不能（为实在界的入侵承担全部罪责）。我们不难发现，上文小男孩把日本战舰炮击上海视作是自己所作所为的恶果，这已经可以说是狂妄自大到了离谱了——但是小男孩不得不这么做，必须要给它赋予一个意义，“那不然也太离谱了，做梦都不敢这么编”。
一小片实在界 实在界之应答实际上只是凑巧，但是这种凑巧开始了我们的阐释运动，意义实际上就是被这么阐释出来的。而现实中事物要产生意义，就得凭借这种实在界来支撑（有点像是逆练休谟问题）。从这个意义上来讲，拉康就有“人和人的交流都是成功的误解”这个说法——我们以为对面用的符号系统和我们的是同一套，我们嘴里的/píngguǒ/指的是同一个🍎，而事实上，这不也是一种凑巧的误解，这不也是一种实在界的应答吗？
有一则笑话说明这个问题：老师问学生：“学生在回答老师问题时最常见的问题是什么？”学生想了半天，说：“我不知道。”老师：“很好，谢谢！”
在这个笑话里，学生和老师的“我不知道”（能指）指的是两个不同的意思（所指），也就是说两个人在用两套不一样的符号系统交流。但是老师“以为”学生和他用的是一套符号系统，两个人的“我不知道”指的是同一个意思，这里其实就是一种凑巧的误解，一种实在界的应答了。这种纯属意外的“以为”就是“一小片实在界”（相对于日本战舰炮击上海确实够小了吧），没有这种“一小片实在界”的支撑，交流是进行不下去的。
四种话语 早期拉康信结构主义那一套，注重话语分析。他把所有的话语分成四种：主人话语、大学话语、癔症话语和精神分析师话语。
主人话语 主人话语中有一种“主人能指”，它能取代其他所有的能指，谈论所有的话语。主人能指能够“缝合”所有其他的能指。
比如说最经典的主任能指是阶级斗争：国家是阶级斗争的工具，民族斗争是阶级斗争的表现形式，民主是号称消灭了阶级斗争的虚假的资产阶级民主，女权主义是阶级斗争的另类形式……一切可以被阶级斗争所解释。
大学话语 把主人话语制造出来的排泄物当做宝，转化为知识，硬灌输给尚未驯化的学生，将他们转化为主体。大学教师仿佛主人，学生仿佛奴隶。
癔症话语 癔症话语针对的是“符号性委任”。这里也有一个经典的笑话，“一个小丑以为自己是个国王，那他是疯子，一个国王以为自己真的是个国王，那他更是个疯子”。
精神分析师话语 分析师话语和主人话语正好相反。精神分析师话语出在客体的位置。（我没懂）
两次死亡 庸俗的理解就是肉体死亡和符号死亡。
有的人肉体已经死亡了，其符号价值却还有某种剩余，我们对于这样的人问心有愧，他们也会追逐我们，令我们魂牵梦萦，寝食难安。电影里复活的死人都是因为他们没能获得好好的安葬而死而复生，为的是追索未偿还的“符号性债务”（通俗的理解也就是一场葬礼），只有通过适当的符号化，将死者纳入符号系统中，他们才会安然死去。
他们的死亡是一种创伤性事件（实在界），必须要将之符号化，用适当的形式纳入历史记忆中，才能消解其创伤之维。
小客体 （object petit a） 可望不可即的欲望客体，欲望的客体-成因。
实在界在进入符号界之后，符号界无法消化而形成的残渣。 实在界总是要进入符号界的，但是又无法全部进入，总要产生某些残渣，这些残渣就是小客体。比如说我们都有创伤性经历，我们无法将之言说，也就无法将其符号化。但是我们必须将其符号化，化解内心的创伤，但是总有些东西是符号化剩下的，那就是小客体。
主人能指试图把所有的能指给缝合起来，但总是造成剩余，缝不进去，那就是小客体。
拉康晚年描述小客体的时候还会用“不可能的-实在界的”来表述其性质。这表明小客体属于实在界，并且主体与小客体的关系是不可能的关系。主体永远不可能得到小客体，永远不可能与小客体建立直接的掌握与被掌握的关系。主体不可能得到欲望的客体-成因。
原质 任何客体都可以成为原质，只要它能占据原质的位置。要占据原质的位置，必须要占据一个幻觉——那个客体本来就是那里的，而不是因为偶然才被放在那里的。比如说“莫道石人一只眼，挑动黄河天下反”里面的石人就是这么这样的原质，明明是人为埋进去的，却让人以为是天意。
崇高客体本来就是庸常客体，但是一不小心被提升成了原质，具有了原质才具有的尊严，于是成为崇高的客体。崇高客体笼罩在魅力中，一旦魅力烟消云散，剩下的就是一堆残渣，连普通客体都不如。“落了毛的凤凰不如鸡”大抵如此，本是鸡，一不留神，被置于凤凰的符号里，被赋予了凤凰的“符号性委任”，成了凤凰；但是它一旦被逐出那个凤凰的符号，就只是鸡的残余，也就不如鸡了。
大他者 拉康的大他者并不赋予任何事物以结构，反而赋予任何事物以纯粹的偶然性。大他者有多种表现形式，比如说黑格尔的“历史的理性”、亚当斯密“看不见的大手”都是如此。
大他者是偶然性的，但是它拼命掩盖自己的偶然性。我们只有顺从于它， 才能保证完整的现实感。就比如说爸爸带着儿子去朋友家，朋友有事出去了一会，这个时候里他家的热水瓶自己爆掉了。实际上这个热水瓶爆掉就是纯粹的偶然，但是为了不让朋友以为他家是会为了小事而说谎的人（“平时都没事，怎么就你们家来的时候坏了？”这是为了维持符号系统的一致性），他们自己背了黑锅，承认是自己不小心弄爆的（牺牲真相，自己承担责任）。
大他者的力量来自与其凝视。即所谓“天知地知你知我知”。
欲望与驱力 欲望是全局的，驱力是局部的。
欲望讲究辩证法，绕来绕去。驱力一往无前，直来直去，不讲辩证。
Desire = Demand - Need Need是不需要被设置的， 因为总是与生俱来就被预先设置好了，饿了就要吃饭，渴了就要喝水，这个总不可能还是别人灌输给你的。
但是一旦need被放在符号网络里面，need需要就会转化为demand要求，就要对大他者提出呼唤。婴儿向母亲要奶，一开始只是为了解饿，但是后来就变得不再只是为了解饿，他会想要某种比起解饿而言更多的东西，这个就是demand，这多出来的部分就是desire——他欲求母亲之爱。
用马克思的话来说，need需求满足的只是使用价值，而demand要求则满足交换价值。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> 棉花帝国：一部资本主义全球史</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%A3%89%E8%8A%B1%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E4%B8%80%E9%83%A8%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8F%B2/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2020 00:46:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%A3%89%E8%8A%B1%E5%B8%9D%E5%9B%BD%E4%B8%80%E9%83%A8%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%B8%BB%E4%B9%89%E5%85%A8%E7%90%83%E5%8F%B2/</guid>
      <description>这本书是长老给我推荐的。当时我陷入了书荒，让长老给我推荐点书，“随便什么都可以，反正看什么都好过没书看”，这是我当时的原话。也不知道当时的我看到后来大学毕业的时候，一箱一箱朝家里运接下来十年估计也看不完的书的时候是什么感受，不过这是另一码事了。
棉花帝国这本书，看整个标题就知道了，有三个关键词：棉花、资本主义和全球。
棉花嘛，作者选择了棉花作为梳理资本主义历史的一个切入点，就好像钢铁枪炮和细菌能成为研究人类文明的切入点一样。它在我们现在的生活中无处不在，但是在历史上棉花种植只存在于两个半地方：中国、印度，还有半个地方是黎凡特。当时的欧洲人想象中的棉花只不过是🐏长在树上（配图十分生草）。但是在一系列资本主义全球化的骚操作之后，全世界的棉花生产被紧密联系在了一起，而这个棉花帝国的中心反而是曾经把棉花当成树上长羊的、气候条件根本不足以种植棉花的、和世界各地的棉花产地都相隔十万八千里的英国，这个过程反过来想想真的是蛮神奇的。
此外，棉花在中国和印度的种植，大抵还属于小农经济的范畴。农民们先给自己种植足够生活所需的口粮，然后在尚有余力的情况下会种植一些棉花。但这还远远不够，资本主义所需要的是那种大鸣大放大生产的集约型农业，每家每户生产一点卖给承包商的形式是满足不了市场的巨大需求的。而棉花这个植物，它需要大量劳力的特性本身摆在那里，用领薪水的社畜去种地，8行，用黑奴种地，彳亍。于是天空一声雷响，美国南方闪亮登场。而又由于棉花对于土地肥力的消耗极大，初中教科书里面倒是写过轮作间作可以恢复肥力，不过这是以减产为代价的，哪有直接多整点地来得爽，于是棉花种植也成了美国对外扩张昭昭天命的内在原因之一。而棉花种植为了效率而找上黑人奴工的时候开始，奴隶制终将走向覆灭的内在矛盾就已经埋下了。当全球的棉花市场都仰赖的美国南方崩溃的时候，市场又必须要在全球范围内寻找下一个南方：印度、日本、非洲……
我们常说资本家是资本的人格化。我上面那一段讲棉花种植是把整个棉花种植当成一个人来写的，但是事实上真正促成这一切的是一个个棉花商人、种植园主、工厂主、交易所，他们每个人都不过是为了自己的利益奔波罢了，但要是远远地来看，仿佛真的有一个在幕后的黑手在全球范围内促成了一个全球的棉花帝国一样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你一生的故事</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%BD%A0%E4%B8%80%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:04:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E4%BD%A0%E4%B8%80%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>早年的宅社做动画片相当有SF魂，这一点从他们做过的机器人动画有多炫酷里面就可以看出来。EVA最终话标题neta了《在世界中心呼唤爱的野兽》；剧场版真心为你neta的是《献给阿尔吉侬的花束》（我前阵子读了这位作者的另一本《光明王》，有机会也讲一讲）；飞跃巅峰2最后一话的标题neta的就是特德·姜的《你一生的故事》，也就是我最近才看完的这一本。
你一生的故事 短篇集的第一篇，同名短篇。
特德·姜笔下的主角呈现出与索福克勒斯截然相反的特质。当俄狄浦斯王在一次又一次于深渊的抗争中逐渐滑向深渊，在对命运的反抗里促成命运的时候，《你一生的故事》的主角却选择了拥抱命运，把人生视作是一场必须经历的仪式。有些“向死而生”的味道。
特德·姜把语言作为科幻小说所描述的对象，这一点在科幻小说中其实相当新奇，毕竟以前的科幻小说里面普遍文科人不算人（笑）。特德·姜本人一直被汉语所折磨，在这篇小说里面那个特别难懂的外星语言其实也能读出几分黑屁的中文的意思在里面，这么想来也还是蛮有趣的。
巴比伦塔 我读过的所有关于巴别塔的小说里面，最喜欢的是卡夫卡的某篇短篇。不过用卡夫卡和特德·姜比实在是太为难他了，还是抬一手吧（笑）。
人们想要建造巴别塔通往天堂，可当他们真正架起了直通天堂的高塔并且凿穿了天堂的地基之后才发现其实只不过是回到了地上。
这篇小说令我联想到在科幻小说里面经常被用来解释高维空间的一个段子：把纸带首尾相连做成纸环，让一只蚂蚁在这个纸环的表面上爬个一圈。对于这只蚂蚁而言，它无法理解为什么当它一直朝左边爬（我们假定这个纸环横着摆吧），向左爬过了这条纸带最左端的时候，为什么突然就跑到了这条纸带最右边去了。这是不是和这本小说异曲同工。
当然我不是说这篇短篇一定讲的就是高维空间（事实上这个词在三体之后都dssq了）。这本小说抓住我的地方还是在于有限的心智面对“循环”“无限”这种无法理解的概念的无力感。
领悟 俩嗑药磕出来的高智商超级英雄pvp。没劲。
除以零 主人公通过一系列严谨的数学运算得出了不仅1=2，2=3，而且所有的数字都相等的荒谬结论。这就像是式子的两边同除以零一样。
说实话这只不过是从不完备性定理发散出去的脑洞而已，只不过分外有力。这小说说明了人类引以为豪的数学逻辑其实什么都不是，都是纸屑，都是废纸。这种宏大的悲观情绪令我着迷。
这小说里还有爱情要素，不过我兴趣不大。
七十二个字母 在遥远的，我还要读书的时候（笑），那个时候生物老师给我放了这么一张图。这张图说的是以前的科学家们认为精子里面有一个完整的人形，只要显微镜的放大倍数足够大了就能观测到（当然，就以前那个粗糙的条件自然只能是假想），而发育的过程只不过是不断吸收营养长大的过程。
随着预成论的发展人们也变得更加脑洞大开，人们的精子中含有小人，小人里面又含有小精子，小精子里面又有小小人，也就是说你的体内就包含了你所有的后代。
这个理论自然是被推翻了。不过不碍着现在的科幻作家们用这个题材写小说。就好像蒸汽机时代早就过去，但是依旧有无数作家在写科技高度发达，天上飘着飞艇地上都是煤灰的蒸汽朋克小说一样。特德姜这篇小说就是写的是“假如预成论是真的”，然后在这个前提下写了学生在家里做实验能把精子养成蝌蚪大，科学家们能把精子养成一个人那么大。
这个小说的另一个设定是人们可以用特殊的“名字”来驱动物体。名字的魔力这一点被许多哲学家探讨过，就连上帝也是要先为光命名那之后才能把光创造出来，我们也是要先为事物命名，那之后才能把这件特定的事物从含义的海洋中同别的事物区分出来。我读大学的时候老师讲过这个。
不过这篇短篇中的“名字”倒更像是一串编程的代码。使用“名字”“72字母神名”这类词语大概只是特德姜想要玩梗……他特别爱玩语言学和基督教梗。
还有一个宗教梗来自格雷姆，这个也是基督教经典老梗了。我玩千年战争的时候被格雷姆暴打过（）
游戏王的魔女术卡组里的大boss阿鲁鲁就是被魔女们创造出来的Golem（当然游戏王也是玩梗带师，她的名字还有其他梗）
当然这篇小说更有趣的地方在于特德姜把这两个梗给联系在了一起，生物和编程联系在一起的时候，人在代行上帝 创造生命体的职能。
人类科学之演变 这篇不是小说，我直接跳过去了。
地狱是上帝不在的地方 基督教里所有神义论的问题在我看来都是对于基督教的黑屁。
出生就残疾，不断鼓吹残疾是上帝的磨难我们要身残志坚的贾妮丝，被天使降临的圣光治愈了双腿，失去了当身残志坚成功学领袖的立场，反而质疑起了自身的意义。天使降临就发生在身边，眼看着身边的人各个都在天使降临中找到了自身存在的意义，自己却什么都没有，好的没有坏的也没有，于是伊桑反而去找起了下一场的天使降临。老婆在天使降临中去世，蒙主感召上了天堂，尼尔于是自己想要给自己找一个能够说服自己去信上帝的理由，他在又一次目睹了天使降临的瞬间确定了对于上帝的信仰，但是上帝反手把他打下了地狱。
这三个人因为各种各样的自己的问题走上了寻找天使降临的道路（就好像是那些爱好者到处开车找流星一样，天使下凡在这个小说里面有点像是自然现象），这一点在结构上有点像是远藤周作的《深河》。只不过这三个人各自去追寻信仰的理由讽刺得让人想笑，远藤周作看了这小说怕不是都要鲤鱼打挺。
旧约里的上帝，睚眦必报，喜怒无常。按照弗洛伊德的考据，这可能是因为耶和华来自摩西出走时期当地的火山神。而在这本小说里面，不管是天使降临给人救赎还是给人毁灭，其实都有些比起因果报应更像是自然灾害的意思。自然灾害本身没有任何意义，只不过是信仰的人们强行赋予了自然现象意义罢了。
哲学家康德在研究自然哲学的时候，“就像是一个无所不能的大力士，一下子就把上帝杀死了”（海涅语），但是回过头来谈起道德，一下子又把上帝给请了回来了。康德这就很懂，上帝的意义就在于让好人有好报。正是因为现实很狗屎，好人没有好报，所以才要引入上帝啊天国啊地狱啊这种看不见摸不着的东西，让好人在看不见摸不着的地方有好报，让坏人在看不见摸不着的地方遭报应——反正都看不见摸不着了，不如往好了想。
但是在这篇小说里面，上帝和天使、天国和地狱都是看得见又摸得着的东西，人们可以很清楚的看到坏人上天堂，义人不得好死，于是故事就变得微妙了起来。人们编出一套又一套的神学理论去论证：好人受了折磨是试炼；如果还下了地狱就说明他不够好。其实上帝在圣经里面也专门干这种缺德事，约伯何其无辜，亚伯拉罕的儿子以撒又何其无辜，他们难道不是义人吗？神学家们用一套又一套神学的理论去给这种事情打补丁——而打补丁本身就已经是对于基督教教义的嘲讽了。
神学就是这么个东西，正着说有道理，反着说也有道理，嘴皮子越快越有道理。所以我在网上看到那一套什么入关学的东西就立马开始阴阳怪气，说实话那套东西除了崇拜暴力的神学之外什么都没有。在入关学的范式里面，有暴力就是好，不够好就是暴力还不够。这和基督教那套你受了苦就是你的虔诚不够的理论说实话五五开吧。
回过来说约伯。我前面提到约伯，是作为好人没好报，上帝不全善的例子来讲的。在约伯记的最后是约伯承受住了上帝的考验，于是上帝把之前从他那里夺走的东西都还给了他。然后特德姜就开始巨魔了：最后来了个好人有好报的大团圆结局可以鉴定信仰，最后让信徒下地狱就不能坚定信仰了吗，信仰岂是如此不便之物？于是他弄了个约伯记plus出来，主角尼尔在不信上帝的时候过得好好的，信了上帝之后反而下了地狱，去距离上帝最远的地方坚定他的信仰去了。黑屁功力比起原版约伯记翻了倍。
不过基督徒读约伯记似乎根本读不出黑屁的意思。那关我屁事（）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年11月书影音清单</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B411%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E6%B8%85%E5%8D%95/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 15:55:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/2019%E5%B9%B411%E6%9C%88%E4%B9%A6%E5%BD%B1%E9%9F%B3%E6%B8%85%E5%8D%95/</guid>
      <description>书 《摩西与一神教》 弗洛伊德
说来也是好笑。好久以前就想去把《梦的解析》给看了。结果到头来，什么俄狄浦斯情结，什么生的本能死的本能是全然没看过，却反而先看过了这本讲基督教起源的书。其中埃及多神教孕育阿顿教，而阿顿教演化为犹太教的观点让我颇受启迪。
《文明的冲突与世界秩序的重建》 亨廷顿
之前看了通往《奴役之路之路》，现在又看这本，我这是朝着右派的道路一路狂奔了……？
这书是个好书，但是我看的这个版本是个扫描质量颇低的电子书。真的是看着看着看火起来了，马上就掏钱买一本去。
《奔跑吧梅洛斯》 太宰治
详见另外两篇博文……
网文 《重生美国当大师》 慕容鹉
加了作者微信去问了作者还有没有在往下写。结果作者告诉我上海文化局都晓得这本书了，再写就要进去了……
真可惜。明明这本书是我见过的最有趣的网文。
影 《小丑》
我们每个人不都是一个悲哀的、边缘的小人物吗。我们每个人的生活都有这样突然走向失控，滑入深渊的可能性。我们每个人都有可能成为可悲的小丑。
三十年前，造就一个反派需要一个化学药品池。而三十年后，塑造一个反派只需要一个悲剧的人生。
《海上钢琴师》
在电影院看的重映。这片子不一定需要在电影院看，但是在电影院看至少可以让你关闭手机（笑）
故事的叙述者马克斯活像是由比滨结衣，他固执地想要拯救主人公1900，想把他拉到陆地上面去。而主人公1900则像是大老师，内向，羞赧，但是才华横溢。1900在故事的最后还是选择了在海上，在想象出来的钢琴与乐声之间获得自己的永恒。可见春物设置大老师和雪乃在一块是真的很有道理，团子到底还是无法改变大老师。
音 最近很喜欢獅子神レオナ唱的歌。
网易云电台
游戏 最近倒是每天记录方舟的视频。方舟这阵子倒是能算是还比较好玩的=。=
黄油倒是好久没玩了……感觉上次玩黄油是很久以前的记忆了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日本神话：发展·吸收·改造</title>
      <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%A5%9E%E8%AF%9D%E5%8F%91%E5%B1%95%E5%90%B8%E6%94%B6%E6%94%B9%E9%80%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 11:15:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/%E6%97%A5%E6%9C%AC%E7%A5%9E%E8%AF%9D%E5%8F%91%E5%B1%95%E5%90%B8%E6%94%B6%E6%94%B9%E9%80%A0/</guid>
      <description>日本的神话在很久以前就是先民口口相传的民间故事，既然是口口相传，那你传我我传你，中间添油加醋一些也很正常，添油加醋添到故事走样最后变得和一开始根本就不一样那也很正常，反正就是神仙的生活往高贵了吹，英雄的故事往牛逼了吹就对了。这背后还反应了古代劳动人民对于改造自然征服自然的期望什么的，这种许多学者研究的多，和我这个关系有点远我就不多讲了，反正须佐打死八岐大蛇娶公主啊、帕尔修斯打死美杜莎娶公主啊，这种都差不多是这类的。史前时代的各个文明，比如说中国日本希腊之类的，基本都是你是一个部落我也是一个部落，我的部落把你的部落带打败之后，我不仅要在军事上面压制你，我还要在文化上面压制你，我信仰的那个神辈分就比你信仰的那个大。古希腊神话里面也有这样的事情，本来雅典娜也是地位很高的一个神，但是信仰雅典娜的部落被打爆之后雅典娜就变成了宙斯的女儿，一个道理。后来一个部落南征北战，他们信仰的那个神的地位也水涨船高，统一了所有的部落你信仰的神也就变成了所有神的老大姐，连带着你自己也变成了神的后裔。在直到公元8世纪《古事记》、《日本书纪》和《日本风纪》这几本书被写出来，口述的时代结束，日本的神话才被逐渐定型下来，其实希腊神话也是这样的，一开始是几个部落口口相传，然后《伊利亚特》和《奥德赛》给他定型下来是一个道理。
 《古事记》、《日本书纪》写于公元8世纪，公元8世纪是个什么概念，我给一个数据：中国的唐朝是公元618年—907年，这个时候日本是奈良时代，卯足了力气吸收当时唐朝的文化，民间故事都有明显的吸收借鉴中国的相关故事的地方。甚至这两本书都是拿汉字写的。
举几个例子：
比如说谷物的来源，中国就在《山海经》里面写后稷这个人死了，就是“……后稷葬于此。爰有膏菽、膏稻、膏黍、膏稷。五谷自生，冬夏播琴。”菽就是豆子，稻就是水稻，黍是一种谷类的作物，据说和糯米差不多黏，古时候把背井离乡的痛苦说成是黍离之悲，就是说离开我家田里种的这种黍了我很忧伤，稷也是一种农作物，据说是中国古代最早播种的谷物。这段话就是说，叫做后稷的这个人死了，他身上长出了八宝粥来。而日本的传说里面则是，素盏鸣尊，就是须佐之男，感觉保食神这个刁民想害朕，然后就是咔嚓一下的干掉了保食神，然后他的尸体生出蚕、稻、粟、豆、麦等谷物，也是一个移动的八宝粥。
再比如说日月是怎么诞生的，伊邪纳岐从黄泉国回来之后，在河里面祓(fú)禊(xì)，这两个汉字很难写，大致就是嫌他老婆辣眼睛，在河里面洗澡希望能洗掉污秽的意思，他用水洗左眼，洗出来了天照大神，洗右眼就洗出来了月读尊。而中国的神话里，“首生盘古，垂死化身。气成风云声为雷霆，左眼为日，右眼为月。”喏，连左眼右眼哪个变月亮哪个变太阳都一一对应的（你说你不是郭敬明谁信啊）。
 然后，在任何文明在吸收借鉴其他文明的时候都对其进行本土化改造，吸收了别的文化之后要和本地的文化进行融合。这里我也有两个例子。
日本本来的神话里面最崇拜的神是天照大神，太阳崇拜这种情况许多文明都有，然后这位天照大神还是个女神，这个和原始社会时期一度是母系社会，要搞女性崇拜有关系。然后随着生产力的发展，男性社会地位提高并且占据主导。尤其是中国，成体系的形成了尚阳抑阴，阳为主，阴为次的阴阳说，还有崇尚男尊女卑思想的儒家学说。结果就是天照大神至高无上的女性崇拜的原始意象和须佐之男贼六的男性崇拜的宗法观念很矛盾的同时出现在日本的神话里面。
日本还受到了中国的道教的影响，老子讲“一生二，二生三，三生万物”，所以三是个很厉害的数字，在日本神话里面就是三尊独神、“三贵子”、“三种神器”，这里用的都是数字3。当然我们还知道在中国文化里面数字9也是个好数字，什么“九天”、“九九重阳”、“九龙”都是这个数字，但是在日本人觉得，九读く，和“苦”字谐音，不好不好我们要想方设法避讳掉，所以日本神话里面都是什么“八尺勾玉”，什么“八岐大蛇”，用的都是数字8，就和西方人避讳数字13是一个道理。这也是日本吸收中国的文化但是又进行本土化改造的又一个例子。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
