<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>白色相簿 on Yuko&#39;s Blog</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E7%99%BD%E8%89%B2%E7%9B%B8%E7%B0%BF/</link>
        <description>Recent content in 白色相簿 on Yuko&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2019 13:36:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuukoamamiya.github.io/tags/%E7%99%BD%E8%89%B2%E7%9B%B8%E7%B0%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>白学杂感 其之三</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-3/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 13:36:34 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-3/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508133845.png" alt="Featured image of post 白学杂感 其之三" /&gt;&lt;p&gt;虽然中间隔了很久，但是我总算把cc给推完了。千晶线和麻理线中间隔了整整一个寒假，而整个寒假我基本都在摸&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://yuukoamamiya.github.io/p/mo4/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;秋之回忆4&lt;/a&gt;……&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;我这次就想到哪里写到哪里好了，也懒得特地还去打几个#来弄几个小标题讲讲什么雪菜线千晶线麻理线了。有个词语叫“信马由缰”我很喜欢，这次我也来一个“信笔由缰”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我打CC的顺序是先小春线和千晶线，然后轮到麻理线和雪菜线。这个顺序其实是凑巧的产物，但是我倒觉得挺幸运的，就得是这个顺序才对。因为小春线和千晶线说实话和主线的联系并不太大。小春线自不必多说，拔掉个白学背景就是一个起承转合俱全的优秀故事。千晶线的主要故事则是作为观察者的千晶对于她的观察对象春希投入了太多的感情，最后把自己也赔进去了的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然千晶线其实也有烘托雪菜的要素在里面，千晶观察雪菜和春希的感情观察了好几年愣是没观察出来雪菜的心理到底是个怎么回事，她是个也许很单纯，但是某一方面来讲又过于复杂的女人。然后还有一点，游戏里面把ic设置成了需要两次解锁隐藏剧情，第一次是看《忠犬和纱的大冒险》电子小说，解锁ic中关于东马的一些讯息，而另一次就是先通关千晶线NE，来解锁IC中关于千晶的信息。你会知道原来千晶在IC中唱届かない恋的时候就已经盯上这三个俏冤家，准备做人间观察了。这种需要通过特定顺序反复通才能解锁隐藏剧情的设置也许是电子小说的一种魅力，至少在白色相簿里面是的。不过抛开这两点来看，千晶线就是一个很纯粹的“观察者对于观察对象投入太多感情把自己给赔了进去”的故事，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508133715.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我倒觉得麻理线无论是完成度还是和主线的关联程度上都要更高一些。最主要的原因就是因为麻理线在和雪菜打对台戏搞三角恋，搞IC梦幻再演。有的朋友可能这个时候就要问了，搞三角恋就是完成度高吗？可以这么讲是可以这么讲，就是这里头的逻辑会比较绕：剧本要完成度高，总得凸显出矛盾来，而白色相簿里面要搞出这种情感上的矛盾，那自然就是三角恋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;IC里面的三角恋是春希雪菜冬马，而麻理线里面的则是春希雪菜麻理的三角恋。麻理自己有别的喜欢上春希的理由，而春希喜欢麻理则是在向麻理倾诉过去关于三个人的回忆，尤其是关于冬马的回忆中逐渐得被麻理所吸引。而那之后又像IC里面一样，明明自己喜欢上了却自己没有意识到，所以才有了最让人吐槽不能的雷普片段：春希口头上说着和麻理没关系，但是麻理说要走的时候身体却又很诚实的扑了上去*“昏睡雷普，化为野兽的后辈”* 。整条线里的春希就像是被夹在了两只刺猬的中间，先是被热度所吸引，靠近了名为麻理的刺猬，却又被她身上的刺所驱赶着离开，去靠近了雪菜，然后又重复着被她身上的刺赶走，在两个人之间做着往返运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508133758.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;昏睡雷普，化为野兽的后辈&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;打麻理线的时候，总有一种虽然讲的是儿女情长的故事，却总是像在看jojo一样神经时刻紧绷的感觉，你永远不知道下一刻会出什么幺蛾子，剧情会有怎么样的摇摆。在剧情的最后，春希终于意识到虽然一开始只是想像麻理倾诉，但是自己终于是爱上了麻理，但是麻理这个时候已经累了，就好像是《飘》的结局中的攻守易位一样，变成了春希去追求麻理。此时任性的麻理要春希从箱根来到东京的羽田机场，在中午飞机离开之前见她一面，也许是因为大雪会让飞机延误，但同样也许是大雪会让新干线停滞，总之麻理小姐此时想把一切都交给命运，就像是抛出一枚硬币决定这段感情的去留那样。我本来以为春希这个时候回想一个假面骑士一样突然登场给麻理一个吻，然而并没有，反而是麻理失意地踏上了去美国的飞机。结果等她一下飞机，发现春希已经在美国的机场等她了，原来他并没有去东京，而是直接在名古屋就上了飞机先行一步去了美国，然后狡猾地用“八十天环游地球”式的方式靠时差愣是掏出了事件“在中午之前相见”。这里的春哥是真的男人，这么努力的可爱男人谁不喜欢呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508133818.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于雪菜线，cc雪菜线那就是个coda的前置。在别的线里面大杀四方的雪菜，在她自己的线里面也只不过是一个会耍耍小脾气，也会受伤的可爱小女人。也许在没进线的时候还能说两句这两个人的精神压力完全就是两个人“弄拧了”在自己折腾自己也折腾彼此，但是进线了之后还能说什么呢，面对这么一个小女孩？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受伤过后想要再度寻回感情的雪菜对待感情实在是太过小心翼翼，仿佛是要用胶水把沙子做的城堡给黏起来似的，要春希许诺每个星期一定要相见一次。这个flag立得实在是过于标准以至于我真的一时想不到该说什么，神话故事里面出现的被要求“不要回头”的英雄最后基本都变成盐柱了，这是因果律打击，拦不住的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508133845.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;天使不在的12月&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后吐槽一句共同线里面雪菜和春希在雪中拥抱的场景活像是Leaf另一作中出现的“穿着衣服接吻还是第一次”的名场景……&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>白学杂感 其之二</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-2/</link>
        <pubDate>Fri, 18 Jan 2019 12:32:49 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-2/</guid>
        <description>&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021904127.png" alt="Featured image of post 白学杂感 其之二" /&gt;&lt;p&gt;这次是打完了小春线的一点感想。&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;h2 id=&#34;一个卡夫卡式的故事&#34;&gt;一个卡夫卡式的故事&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;小春线这条线我打起来还是比较舒服的，很多人上来就是一句“啊春哥是真的渣啊”，这样的感觉我甚至也完全感受不到。小春线甚至胃药的感觉都不那么显著，故事中的冲突也与三角恋无关，假如刨去雪菜喂药的成分的话，甚至可以单独拎出来当个欢天喜地排除万难最后终于发糖的普通gal来玩也不为过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条线和主线的联系其实也没那么大……最后倒是雪菜仿佛是机械降神一般的解决了小春的心结，并且亲手斩断情丝假装坚强地祝愿小春和春希能够幸福，看到这里的时候内心仿佛是被揪紧了一般。但是也仅此而已了，倘若没有这一段，换个法子也能给圆回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508123325.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/20190508123351.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过今天我还是不谈雪菜，想谈谈卡夫卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，卡夫卡的小说和黄油的关系差的是有点远的。大多数黄油还是更加接近《基督山伯爵》那种比较古典一些的小说，要么说一个故事，要么讲一个道理的那种。而卡夫卡用黄油打比方的话，也许比较接近少年之国的少女爱丽丝这种看得一头雾水，我是谁我在哪里我在看什么什么在看我，看了别人的解读之后才会好像懂了什么东西一样。不过索性白2不是这么个东西，那我这阵子恐怕得打得一个头两个大了（笑）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在这里是要采用昆德拉的一个解读，在卡夫卡式的故事中“先有了罪，再有的罚”，我觉得小春线的故事还是挺适合这个讲法的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前有一个布拉格的工程师的工程师受邀请参加一次伦敦的专业会议，于是他去了，等他回来之后却发现报纸上写着该工程师在英国发表了诋毁社会主义祖国的生命，并且决定留在西方。他冲进了报纸的主编办公室，主编踢皮球给了内务部，而内务部则踢皮球给了驻伦敦使馆里的情报人员，总之就是无法撤回这篇报道。那之后工程师一直活得提心吊胆，他的电话被人监控，出行有人跟踪，他睡不好觉，总是做噩梦，直到他实在受不了这样的压力。他最后冒着很大的风险，非法逃了出国，成为了移民——一如当时的报纸上所写的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以看看小春线的一个片段：小春为了解决友人A单相思被拒绝的问题去找上春希，却自己被春希所吸引并且两人相恋。于此同时，听信了友人A的片面之言并且决定为其打抱不平的友人B与C在学校里散播“小春是一个会抢走好朋友的男朋友的绿茶婊”的谣言。那之后仿佛所有的人一夜之间都达成了这样的共识，小春就算是想要争辩也无从争辩，想要反抗也没有可以反抗的对象。最后小春索性自暴自弃的在更衣室展示了自己满是春希吻痕的身体，大大方方的承认自己就是一个碧池——正如他们先前的谣言所述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们来看一看这两个故事的共同点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，无论是小春还是工程师，他们所面对的都是一个无穷的迷宫。工程师到底要找谁，到底能找谁，有没有人知道他应该找谁，全部都是不知道。小春倒是知道是谁最早在散播流言，但是知道了有用吗？没有用。就好像卡夫卡小说《审判》里面的K突然从床上被叫起来被拉去接受一场毫无道理的审判，他在各个部门里相互奔走也不知道是谁下的命令。就算知道了又能怎么样呢？毕竟卡夫卡式的故事的主人公都生活在一个复杂的机构中：这个机构就如同一个巨大的迷宫，没有入口也没有出口，你就是没有道理的在里边，没有办法逃离，也没有办法理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，我们在正常的生活中，都是先有了罪，那之后再有的罚。这很好理解。而卡夫卡式的故事里面则是反过来的，这就很不好理解了。卡夫卡的书很荒诞，要是不反直觉的话怎么叫荒诞嘛是不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我直接复制一段昆德拉的原话吧：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在《罪与罚》中，陀思妥耶夫斯基笔下的拉斯柯尔尼科夫承受不了其罪行的重量，为了找到内心的安宁，他出于自己的自由意志，同意对他的惩罚。这就是众所周知的“罪求其罚”（the offense seeks the punishment）的情境。&lt;br&gt;
在卡夫卡那里，逻辑颠倒了过来。&lt;strong&gt;受到惩罚的人并不知道惩罚的理由。惩罚的荒谬是如此不可忍受，以至于为了找到内心的安宁，被告需要找出惩罚的正当理由&lt;/strong&gt;：“罚求其罪”（The punishment seeks the offense）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;小春本来并不是一个碧池，但是所有人都这么说。这件事情给了她巨大的心理压力，以至于和春希同床时会默默的流泪。于是她最后决定和所有同学决裂，自暴自弃的认为“如果你们都这么想的话，那我就变给你们看啊”。这部恰好是一种“罚求其罪”的表现吗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在小春线的最后，这件事情终于有了转机。小春终于与友人和解，快乐地开始了她的大学生活。但是她所付出的代价也是惨痛的，她在高中生活的最后度过了那么一段仿佛是在钢丝上漫步的，提心吊胆不是给人过的日子，而且也失去了和昔日的友人一同上大学的机会。谅解的机会来的实在是太晚了，太晚了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟小春可是那么一个我见犹怜的可爱女孩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/yuukoamamiya/pic/master/202201021904127.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>白学杂感 其之一</title>
        <link>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-1/</link>
        <pubDate>Sat, 12 Jan 2019 12:30:28 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuukoamamiya.github.io/p/wa2-1/</guid>
        <description>&lt;p&gt;久闻白色相簿的白学大名，从爽群里传出来那张鲁迅图之后那梗我倒是天天玩，不过打倒是最近才开始打。虽然说某位在中国大陆不能透露姓名的伟人也曾经说过，&lt;em&gt;“你要知道梨子的滋味，你就得变革梨子，亲口吃一吃”&lt;/em&gt;。不过张爱玲倒是还说过另外一句话，&lt;em&gt;“城市里的人，总是先看到海的图片，然后才见到的大海；先读到的爱情小说，然后才知道如何去爱，我们对于生活的很多经验都是二手”&lt;/em&gt;，我看这句话就很贴切嘛。sns上的沙雕网友，总是在先看到白学的梗，再去接触的白学游戏。那当然沙雕如我肯定也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照理说游戏的感触什么的应该是要整部打完之后再写的……不过我在打白学的过程中也一边在和别人交流，然后一边也有自己的想法；而我按照我三分钟热度的兴致过去之后就只会疯狂咕咕咕的习惯来看，游戏流程估计会拖得很久，别到时候忘了。像这样一边打一边记录一下自己的感想，不也挺好吗。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;环境设置上的真实感&#34;&gt;环境设置上的真实感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;“真实”&lt;/em&gt; 这个讲法是丸户老贼的原话。我懒得再复制一遍了，反正大抵就是说很多黄油设定什么父母双亡有妹有房不用工作只用把妹太不真实了啊，我们要和真实的社会接轨啊balabala的，他这话没有指名道姓的批评哪一部gal不太对劲，差不多和微博沙雕喷人一样是个空对空的喷法。不过我回忆一下我玩过的游戏，《纸上魔法使》或者是《千恋万花》大抵都是这个样子的，也不算是太过于空对空。不过人家那种游戏本身就相当架空而脱离于现实，多少带着一些“物语”的色彩，本来便不是写实的风格，所谓的“不现实”与其说是缺点，倒不如说是一种feature。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过前面说什么父母双亡有妹有房不用打工只用把妹很不真实，那父母没亡偶尔要被拉去唠嗑，然后每天放学之后还要打工的作品就很真实了吗？《比宇宙更遥远的地方》和《摇曳露营》里头可都有为了去南极/去露营拼命打工赚钱的场景，这就特别真实了吗？这个嘛……只能说是在一定程度上比较真实了。就好像小说里头环境也分成自然环境和社会环境一样，白色相簿里头的真实不光体现在春希打工上，还有体现在社会责任这一点上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们每一个人都不可能是一个孤岛，~~虽然我这种阿宅是真的很想当不和别人发生交际的孤岛，但是毕竟还是不可能的。~~谈恋爱也不可能在于社会完全隔离的情况下谈恋爱。举个例子的话，俺妹里头土妹子训斥京介兄妹的话便是一例。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;小京，被女孩子告白，却一口回绝说我喜欢妹妹，你觉得这种人如何？桐乃，一个高中生自豪地对朋友说自己在和哥哥交往，你觉得这种人又如何？今后你们20岁、30岁时，你们都还要继续说相同的话吗？觉得这样便好吗？你们要怎么和朋友说明，万一别人说你们是因为一起玩H游戏变成这样的，你们能否定吗？能说服对方吗？快回答我。哼，你是什么都懂还这么说的啊，那么打个比方，假如我把你们的事情告诉伯父，你们该怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;这种情况便是所谓的在和社会发生的关联的情况下所描绘的爱情故事了。所以俺妹的结局是京介选了桐乃给所有人发了卡最后又分手和妹妹回到了正常兄妹的日子，啊，太真实了，社会责任可真是沉重啊（棒读）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以说啦，&lt;strong&gt;真实感的有无并不是评判剧本优质与否的评判标准，只是一个tag，一个feature，爱看这种就看这种，不爱看这种就去看看别的，仅此而已。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哦对了，顺带一提，其实wa2这个故事……乡下土财主家里的高材生和校花和国际知名钢琴家的千金的爱情故事，这么一概括似乎也并没有那么真实嘛233&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;戏剧化的人物形象&#34;&gt;戏剧化的人物形象&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我经常在群里看到一个说法：&lt;em&gt;“白2现实个鬼咯，现实里头会有春哥这么人渣的人？”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个观点我自然是要反驳的，只是按照我写文章的习惯，肯定不能上来就把我的道理给说一通，那样我这篇文章还写什么是不是。肯定得先东拉西扯地扯一堆段子出来之后再讲道理的，写作文练出来的嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;余秋雨在《文化苦旅》里面讲过一个故事，村子里有个公认的不孝子，村里人为了点化他，特定请戏班子来演了一出讽刺不孝子的滑稽剧，结果回头一看这孙子一边嗑瓜子看得正乐呢，完全没有意识到剧里面的事情和自己有什么联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戏剧是夸张与抽象的艺术，肯定和现实的出入是很大的。《罗密欧与朱丽叶》是根据真人真事的改编，可是原本的真人真事可不是发生在三日三夜间的故事。《李尔王》能因为女儿的一句话一怒之下把女儿赶出家门剥夺了继承权，那也是“现实个鬼，现实里头怎么会有李尔王这么暴躁的老哥”了。戏剧要突出矛盾的，把罗密欧和朱丽叶的爱情故事给编排在三天里头肯定要比三年的漫长赛跑要来的更加矛盾激化一些，也便更加精彩。同理的，春希的性格这么不真实也不是没有道理的，不仅要写一个性格上有缺陷的，异常迟钝的人，还要抓住他迟钝的这么一个特点，不停的强化，往死里强化，强化到本来自己也迟钝的观众能意识不到自己的问题看到笑出来为止。当然你要问我明明可以不这么写的，凭啥非要把这个人给写的迟钝到不正常，我也能说罗密欧本来也可以写成用了三年才和朱丽叶殉情，只是这样子实在是不好看，不精彩，不是吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目前想到了这么多，姑且算是个part1吧。不保证会有后续的更新，说实话我连这游戏我能不能坚持到打完不鸽掉都说不准233333&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
